[{"model": "taxonomy.term", "pk": 1, "fields": {"description": "Comunidade", "slug": "comunidade", "parent": null}}, {"model": "taxonomy.term", "pk": 2, "fields": {"description": "Categoria", "slug": "categoria", "parent": null}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 1, "fields": {"description": "Banco de Dados", "slug": "banco-de-dados", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 3, "fields": {"description": "MongoDB", "slug": "mongodb", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 4, "fields": {"description": "MySQL", "slug": "mysql", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 5, "fields": {"description": "Oracle Database", "slug": "oracle-database", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 6, "fields": {"description": "PostgreSQL", "slug": "postgresql", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 7, "fields": {"description": "SQLite", "slug": "sqlite", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 8, "fields": {"description": "SQL Server", "slug": "sql-server", "parent": 1, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 9, "fields": {"description": "Desenvolvimento", "slug": "desenvolvimento", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 11, "fields": {"description": "Django", "slug": "django", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 12, "fields": {"description": "HTML", "slug": "html", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 13, "fields": {"description": "Java", "slug": "java", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 14, "fields": {"description": "JavaScript", "slug": "javascript", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 15, "fields": {"description": "PHP", "slug": "php", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 16, "fields": {"description": "Python", "slug": "python", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 17, "fields": {"description": "Design", "slug": "design", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 19, "fields": {"description": "3ds Max", "slug": "3ds-max", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 20, "fields": {"description": "Blender", "slug": "blender", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 21, "fields": {"description": "Gimp", "slug": "gimp", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 22, "fields": {"description": "Photoshop", "slug": "photoshop", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 23, "fields": {"description": "Governan\u00e7a e Gest\u00e3o", "slug": "governanca-e-gestao", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 25, "fields": {"description": "COBIT", "slug": "cobit", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 26, "fields": {"description": "ITIL", "slug": "itil", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 27, "fields": {"description": "Infraestrutura", "slug": "infraestrutura", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 28, "fields": {"description": "Active Directory (AD)", "slug": "active-directory", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 29, "fields": {"description": "Apache", "slug": "apache", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 31, "fields": {"description": "Linux", "slug": "linux", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 32, "fields": {"description": "Nginx", "slug": "nginx", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 33, "fields": {"description": "Windows", "slug": "windows", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 34, "fields": {"description": "Mais", "slug": "mais", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 36, "fields": {"description": "Marketing Digital", "slug": "marketing-digital", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 37, "fields": {"description": "Adsense", "slug": "google-adsense", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 38, "fields": {"description": "Adwords", "slug": "google-adwords", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 39, "fields": {"description": "Analytics", "slug": "google-analytics", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 41, "fields": {"description": "E-mail marketing", "slug": "e-mail-marketing", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 44, "fields": {"description": "Redes Sociais", "slug": "redes-sociais", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 45, "fields": {"description": "SEO", "slug": "seo", "parent": 36, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 46, "fields": {"description": "Mobile", "slug": "mobile", "parent": null, "term": 2}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 47, "fields": {"description": "Android", "slug": "android", "parent": 46, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 48, "fields": {"description": "iOS", "slug": "ios", "parent": 46, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 50, "fields": {"description": "Windows Phone", "slug": "windows-phone", "parent": 46, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 51, "fields": {"description": "Internet das coisas", "slug": "internet-das-coisas", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 52, "fields": {"description": "Intelig\u00eancia Artificial", "slug": "inteligencia-artificial", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 53, "fields": {"description": "CSS", "slug": "css", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 54, "fields": {"description": "Bootstrap", "slug": "bootstrap", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 55, "fields": {"description": "960 Grid System", "slug": "960-grid-system", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 56, "fields": {"description": "Zend", "slug": "zend", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 57, "fields": {"description": "Cake PHP", "slug": "cake-php", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 58, "fields": {"description": "Laravel", "slug": "laravel", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 59, "fields": {"description": "Wordpress", "slug": "wordpress", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 60, "fields": {"description": "Joomla", "slug": "joomla", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 61, "fields": {"description": "Magento", "slug": "magento", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 62, "fields": {"description": "Moodle", "slug": "moodle", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 63, "fields": {"description": "Blogger", "slug": "blogger", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 64, "fields": {"description": "C#", "slug": "csharp", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 65, "fields": {"description": "Visual Basic.NET", "slug": "visual-basic-net", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 66, "fields": {"description": "C++", "slug": "cplusplus", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 67, "fields": {"description": "Spring", "slug": "spring", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 68, "fields": {"description": "Flask", "slug": "flask", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 69, "fields": {"description": "Ruby", "slug": "ruby", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 70, "fields": {"description": "Rails", "slug": "rails", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 71, "fields": {"description": "Groovy", "slug": "groovy", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 72, "fields": {"description": "Grails", "slug": "grails", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 73, "fields": {"description": "Phonegap", "slug": "phonegap", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 74, "fields": {"description": "Xamarin", "slug": "xamarin", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 75, "fields": {"description": "Node.js", "slug": "node-js", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 76, "fields": {"description": "AngularJS", "slug": "angularJS", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 77, "fields": {"description": "Matlab", "slug": "matlab", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 78, "fields": {"description": "Shell Script", "slug": "shell-script", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 79, "fields": {"description": "Inkscape", "slug": "inkscape", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 80, "fields": {"description": "Maya", "slug": "maya", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 81, "fields": {"description": "AutoCAD", "slug": "autocad", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 82, "fields": {"description": "Processo criativo", "slug": "processo-criativo", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 83, "fields": {"description": "Cores", "slug": "cores", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 84, "fields": {"description": "Arte", "slug": "arte", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 85, "fields": {"description": "Branding", "slug": "branding", "parent": 17, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 86, "fields": {"description": "LDAP", "slug": "ldap", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 87, "fields": {"description": "Redes de Computadores", "slug": "redes-de-computadores", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 88, "fields": {"description": "Cloud Computing", "slug": "cloud-computing", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 91, "fields": {"description": "Docker", "slug": "docker", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 92, "fields": {"description": "Windows Server", "slug": "windows-server", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 93, "fields": {"description": "VMWare", "slug": "vmware", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 94, "fields": {"description": "Xen", "slug": "xen", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 95, "fields": {"description": "HyperV", "slug": "hyperv", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 96, "fields": {"description": "Nagios", "slug": "nagios", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 97, "fields": {"description": "Redis", "slug": "redis", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 98, "fields": {"description": "Memcached", "slug": "memcached", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 99, "fields": {"description": "RabbitMQ", "slug": "rabbitmq", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 100, "fields": {"description": "Blockchain", "slug": "blockchain", "parent": 27, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 101, "fields": {"description": "DevOps", "slug": "devops", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 102, "fields": {"description": "Business Intelligence", "slug": "business-intelligence", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 103, "fields": {"description": "PMBOK", "slug": "pmbok", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 104, "fields": {"description": "Green IT", "slug": "green-it", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 105, "fields": {"description": "M_o_R", "slug": "m-o-r", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 107, "fields": {"description": "Lean IT", "slug": "lean-it", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 108, "fields": {"description": "PRINCE", "slug": "prince", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 109, "fields": {"description": "P3O", "slug": "p3o", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 110, "fields": {"description": "SAP", "slug": "sap", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 111, "fields": {"description": "MoF", "slug": "mof", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 112, "fields": {"description": "MoP", "slug": "mop", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 113, "fields": {"description": "BPM(N)", "slug": "bpmn", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 114, "fields": {"description": "Normas ISO", "slug": "normas-iso", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 115, "fields": {"description": "CMMI", "slug": "cmmi", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 116, "fields": {"description": "Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica", "slug": "gestao-estrategica-de-ti", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 117, "fields": {"description": "Gest\u00e3o de Infraestrutura", "slug": "gestao-de-infraestrutura", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 118, "fields": {"description": "Gest\u00e3o de Projetos", "slug": "gestao-de-projetos", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 119, "fields": {"description": "Gest\u00e3o de Riscos (GRIS)", "slug": "gestao-de-riscos", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 120, "fields": {"description": "Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o", "slug": "seguranca-da-informacao", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 121, "fields": {"description": "Gest\u00e3o de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o (GSI)", "slug": "gestao-de-sistemas-da-informacao", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 122, "fields": {"description": "Big Data", "slug": "big-data", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 123, "fields": {"description": "Carreiras", "slug": "carreiras", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 124, "fields": {"description": "Concursos", "slug": "concursos", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 125, "fields": {"description": "Governan\u00e7a de TI", "slug": "governanca-de-ti", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 126, "fields": {"description": "Vagas de Trabalho", "slug": "vagas-de-trabalho", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 127, "fields": {"description": "PMI", "slug": "pmi", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 128, "fields": {"description": "PMP", "slug": "pmp", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 129, "fields": {"description": "Cursos Gratuitos", "slug": "cursos-gratuitos", "parent": 34, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 130, "fields": {"description": "Testes de Software", "slug": "testes-de-software", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 131, "fields": {"description": "Desenvolvimento \u00c1gil", "slug": "desenvolvimento-agil", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 132, "fields": {"description": "Scrum", "slug": "scrum", "parent": 9, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 133, "fields": {"description": "Byod", "slug": "byod", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 134, "fields": {"description": "Gest\u00e3o de Processos", "slug": "gestao-de-processos", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "taxonomy.taxonomy", "pk": 135, "fields": {"description": "Service Desk", "slug": "service-desk", "parent": 23, "term": 1}}, {"model": "community.community", "pk": 7, "fields": {"title": "Windows Phone", "slug": "windows-phone", "description": "<h2>O que \u00e9 Windows Phone?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p><img alt=\"Windows Phone\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/05/31/windows-phone-logo.jpg\" style=\"float:right; height:174px; width:226px\" />O <strong>Windows Phone</strong> \u00e9 um sistema operacional para dispositivos m\u00f3veis, desenvolvido pela <strong>Microsoft</strong> e focado no mercado consumidor. Atualmente os principais aplicativos do mercado j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis para o SO, que tamb\u00e9m conta com uma assistente pessoal (Cortana), integra\u00e7\u00e3o nativa ao pacote Office e sincroniza\u00e7\u00e3o com o <a href=\"/windows/\">Windows</a> em computadores.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Windows Phone</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O sistema foi lan\u00e7ado na Europa, Singapura e Austr\u00e1lia em outubro de 2010. Pouco menos de um m\u00eas depois chegou nos EUA e Canad\u00e1 e, no in\u00edcio de 2011, no continente asi\u00e1tico. O fato de ter sido desenvolvido rapidamente n\u00e3o foi algo positivo, visto que o pr\u00f3prio gerente de produto s\u00eanior assumiu que \u201cse tivesse mais tempo e recursos, conseguiria algo na \u00e1rea da retrocompatibilidade\u201d.</p>\r\n\r\n<p>A Microsoft pode ter \u201cchegado atrasada\u201d no mundo <a href=\"/categoria/mobile/\">mobile</a> e n\u00e3o ser a favorita nesse ramo, mas aos poucos tem conquistado usu\u00e1rios e desenvolvedores. Com o Windows 10, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel integrar mobile e desktop, o que aumenta significativamente as possibilidades de uso de softwares e aplicativos. O que tem dificultado a viabilidade de desenvolver para Windows Phone \u00e9 propriamente a sua baixa participa\u00e7\u00e3o no mercado. No entanto, a Microsoft tem investido muito para aumentar seu <em>market share</em>, essencialmente no Brasil, o que torna esse SO uma das promessas para o futuro.</p>", "image": "community/2016/04/25/windows-phone.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 50, "related": [8, 10, 9]}}, {"model": "community.community", "pk": 8, "fields": {"title": "Mobile", "slug": "mobile", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/mobile.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 46, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 9, "fields": {"title": "iOS", "slug": "ios", "description": "<h2 style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 o iOS?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"Iphone\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/27/iphone_uGjjUCs.png\" style=\"float:right; height:300px; width:300px\" />O <strong>iOS</strong> (antes chamado de iPhone OS) \u00e9 o <strong>sistema operacional da Apple</strong> para os seus <strong>dispositivos m\u00f3veis</strong>. Com uma interface do usu\u00e1rio baseada no conceito de manipula\u00e7\u00e3o direta, o SO foi essencialmente desenvolvido para dispositivos com telas touchscreen capacitivas. A principal caracter\u00edstica da intera\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso dos dedos, tendo sido o primeiro a adotar movimentos como o de \u201cpin\u00e7a\u201d para o comando de ampliar ou reduzir o zoom de conte\u00fados exibidos na tela.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O sistema, dispon\u00edvel para dispositivos como iPhone, iPad, iPod Touch e Apple TV, foi apresentado na MacWorld -- feira oficial da Apple Inc. -- em janeiro de 2007, e lan\u00e7ado no m\u00eas de junho. No in\u00edcio, as aplica\u00e7\u00f5es de terceiros n\u00e3o eram permitidas, e Steve Jobs alegou que os desenvolvedores poderiam criar aplicativos na web. Mais tarde, em outubro de 2007, a Apple anunciou que a SDK nativa j\u00e1 estava sendo desenvolvida e que os interessados esperassem mais um pouco para ter acesso ao kit de desenvolvimento de software.</p>\r\n\r\n<p>Com o lan\u00e7amento do primeiro beta, em mar\u00e7o de 2008, e com a r\u00e1pida venda de dispositivos m\u00f3veis, a plataforma SDK passou a despertar grande interesse. Apesar de o iOS rodar apenas os gadgets da Apple, para os desenvolvedores tal fato \u00e9 positivo, pois garante menos complica\u00e7\u00f5es na hora de compilar um aplicativo. A rapidez e facilidade no uso, a exist\u00eancia de uma enorme quantidade de aplicativos, a f\u00e1cil integra\u00e7\u00e3o com outros dispositivos e as constantes atualiza\u00e7\u00f5es do SO s\u00e3o outras vantagens do iOS.</p>", "image": "community/2016/04/25/ios.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 48, "related": [8, 10, 9]}}, {"model": "community.community", "pk": 10, "fields": {"title": "Android", "slug": "android", "description": "<h2 style=\"text-align:justify\">O que \u00e9 Android?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"Android\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/27/android.png\" style=\"float:right; height:250px; width:250px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Desenvolvido pela Google, o <strong>Android</strong> \u00e9 um sistema operacional (SO) baseado no n\u00facleo <a href=\"/linux/\">Linux</a>. Com uma interface de usu\u00e1rio fundamentada na manipula\u00e7\u00e3o direta, o sistema \u00e9 projetado essencialmente para dispositivos m\u00f3veis com touchscreen (tela sens\u00edvel ao toque) como smartphones e tablets. Tamb\u00e9m \u00e9 utilizado em consoles de videogames, computadores, c\u00e2meras digitais e outros eletr\u00f4nicos. H\u00e1 ainda vers\u00f5es espec\u00edficas para rel\u00f3gio de pulso (Android Wear), TV (Android TV) e autom\u00f3veis (Android Auto).</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Android</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Fundada em outubro de 2003, em Palo Alto, California, a Android Inc. foi desenvolvida, segundo os seus fundadores, para tornar \u201cdispositivos m\u00f3veis mais inteligentes e mais cientes das prefer\u00eancias e da localiza\u00e7\u00e3o do seu dono\u201d. Os primeiros prop\u00f3sitos eram de desenvolver um SO avan\u00e7ado para c\u00e2meras digitais, no entanto o mercado destes dispositivos n\u00e3o era rent\u00e1vel o suficiente. Logo os esfor\u00e7os foram desviados para o crescente mercado dos smartphones. N\u00e3o demorou para o desenvolvimento do software chamar a aten\u00e7\u00e3o da Google, que, em agosto de 2005, adquiriu a Android Inc. A partir de ent\u00e3o, o sistema passou a ser desenvolvido para dispositivos m\u00f3veis tendo como base o Kernel Linux e comercializado com a promessa de prover um sistema atualiz\u00e1vel e flex\u00edvel. A multinacional americana tamb\u00e9m firmou parcerias com fabricantes de software, hardware e operadoras de telefonia m\u00f3vel, ratificando que estaria aberta a rec\u00edprocas coopera\u00e7\u00f5es.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O compromisso de dispor um sistema flex\u00edvel foi posto em pr\u00e1tica, sendo esta uma das principais vantagens do Android em rela\u00e7\u00e3o aos demais SO. O fato de ser baseado no c\u00f3digo Linux (licen\u00e7a aberta) possibilita que v\u00e1rios desenvolvedores contribuam, criem solu\u00e7\u00f5es e fa\u00e7am suas pr\u00f3prias altera\u00e7\u00f5es criando ROMs, kernels, MODs, entre outras in\u00fameras coisas. Outra vantagem \u00e9 o fato de o sistema ter sido adotado por uma significativa quantidade de fabricantes (Sony, Motorola, Samsung, etc), tornando a sua presen\u00e7a no mercado ainda mais interessante em termos de hardware. Sem falar que a variedade de dispositivos \u00e9 fator dominante na popularidade e consequentemente em uma maior rentabiliza\u00e7\u00e3o para quem desenvolve na plataforma.</p>", "image": "community/2016/04/25/android.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 47, "related": [8, 9, 7, 23]}}, {"model": "community.community", "pk": 11, "fields": {"title": "SEO", "slug": "seo", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/seo.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 45, "related": [17, 15, 19, 18, 13]}}, {"model": "community.community", "pk": 12, "fields": {"title": "Redes Sociais", "slug": "redes-sociais", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/midias-sociais.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 44, "related": [13]}}, {"model": "community.community", "pk": 13, "fields": {"title": "Marketing Digital", "slug": "marketing-digital", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/marketing-digital.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 36, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 15, "fields": {"title": "E-mail marketing", "slug": "e-mail-marketing", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/e-mail-marketing.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 41, "related": [17, 13]}}, {"model": "community.community", "pk": 17, "fields": {"title": "Analytics", "slug": "google-analytics", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/google-analytics.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 39, "related": [12, 15, 11, 19, 18, 13]}}, {"model": "community.community", "pk": 18, "fields": {"title": "Adwords", "slug": "google-adwords", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/google-adwords.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 38, "related": [17, 13]}}, {"model": "community.community", "pk": 19, "fields": {"title": "Adsense", "slug": "google-adsense", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/google-adsense.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 37, "related": [17, 18, 13]}}, {"model": "community.community", "pk": 20, "fields": {"title": "Mais", "slug": "mais", "description": "<p>A comunidade de <strong>Mais</strong> tem como objetivo reunir as publica\u00e7\u00f5es sobre os assuntos que n\u00e3o se encaixam nas demais comunidades. Se voc\u00ea n\u00e3o encontrou um&nbsp;espa\u00e7o correto&nbsp;para a publica\u00e7\u00e3o envie para essa comunidade e solicite a cria\u00e7\u00e3o de uma nova comunidade para o assunto que est\u00e1 publicando.</p>", "image": "community/2016/04/25/mais.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 34, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 21, "fields": {"title": "Windows", "slug": "windows", "description": "<h2>O que \u00e9 Windows?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O <strong>Windows</strong> \u00e9 o sistema operacional mais utilizado em computadores no mundo. Desenvolvido pela <strong>Microsoft</strong>, o SO conquistou milh\u00f5es de usu\u00e1rios e, como em cada vers\u00e3o s\u00e3o aplicadas diversas melhorias, os motivos para que esses permane\u00e7am fi\u00e9is &nbsp;ao sistema ainda s\u00e3o muitos.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do WIndows</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">A Microsoft come\u00e7ou a desenvolver o sistema em 1981. Conduzido pelos jovens Bill Gates e Paul Allen, o SO foi lan\u00e7ado na vers\u00e3o prim\u00e1ria com uma interface bidimensional para o MS-DOS. Tornou-se, junto com o Mac OS, respons\u00e1vel por facilitar e intermediar a utiliza\u00e7\u00e3o de PC por usu\u00e1rios n\u00e3o familiarizados com computa\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo que entregava funcionalidades, o Windows disponibilizava tamb\u00e9m recursos de entretenimento (players de m\u00eddia e jogos), que foram conquistando espa\u00e7o ao longo do tempo e tornando o sistema cada vez mais uma central de trabalho vinculada a outra, com perfil recreativo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Das principais vantagens, o destaque est\u00e1 na facilidade de uso e efici\u00eancia, pois o sistema \u00e9 o mais f\u00e1cil de ser gerenciado. O SO conta tamb\u00e9m com a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas avan\u00e7adas, possui in\u00fameros recursos de n\u00edvel profissional, al\u00e9m de ser compat\u00edvel com praticamente todos os softwares e hardwares do mercado. Por outro lado, o Windows apresenta suas desvantagens no quesito seguran\u00e7a, al\u00e9m do seu c\u00f3digo-fonte ser fechado e o custo para adquiri-lo costumar ser alto.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Aliando caracter\u00edsticas que agradam desde o usu\u00e1rio comum ao profissional, o Windows se tornou uma grande refer\u00eancia no mundo. Conhecer, mesmo que minimamente, esse sistema, do seu funcionamento \u00e0 sua hist\u00f3ria, \u00e9, na perspectiva de muitos, essencial.</p>", "image": "community/2016/04/26/windows.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 33, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 22, "fields": {"title": "Nginx", "slug": "nginx", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/nginx.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 32, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 23, "fields": {"title": "Linux", "slug": "linux", "description": "<h2>O que \u00e9 Linux?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/07/linux.jpg\" style=\"float:right; height:153px; width:250px\" />O <strong>Linux</strong> \u00e9 comumente designado como um sistema operacional, assim como o <a href=\"/windows/\">Windows</a> (Microsoft) e o Mac OS (Apple). Tal defini\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 errada, mas, na verdade, o termo designa apenas parte de um todo, j\u00e1 que o Linux de fato trata-se de um kernel de c\u00f3digo-fonte aberto, que foi (e continua sendo) desenvolvido gra\u00e7as \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o de desenvolvedores volunt\u00e1rios do mundo inteiro.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">A princ\u00edpio desenvolvido e utilizado por entusiastas, em seus computadores pessoais, o n\u00facleo Linux passou a contar com a colabora\u00e7\u00e3o de grandes corpora\u00e7\u00f5es como Hewlett-Packard (HP), IBM, Google, <a href=\"/oracle-database/\">Oracle</a>, Red Hat, Microsystems, dentre outras.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Linux</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">A hist\u00f3ria do Linux tem in\u00edcio em 1991. Linus Torvalds, um estudante universit\u00e1rio finland\u00eas, desenvolveu o n\u00facleo do kernel inspirado no sistema Minix \u2013 um SO simples, que requer poucos recursos de hardware. Por ser gratuito, livre e o seu c\u00f3digo-fonte ter sido disponibilizado por completo, o Minix possibilitava (e ainda possibilita) que os estudantes de computa\u00e7\u00e3o o explorem inteiramente. Foi assim que Torvalds come\u00e7ou a trabalhar em seu kernel e resolveu disponibiliz\u00e1-lo, mais tarde, sob a licen\u00e7a GPL, para que qualquer usu\u00e1rio pudesse estudar, utilizar, modificar e distribuir livremente conforme os termos da licen\u00e7a.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Principais vantagens e desvantagens</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O n\u00facleo Linux \u00e9 muito seguro, por isso \u00e9 muito utilizado em servidores tanto de empresas privadas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos quanto em servidores Web. A maioria dos softwares fundamentais para uso corporativo (pacotes Office), assim como diversas ferramentas, j\u00e1 est\u00e3o inclusos, s\u00e3o livres e muitos s\u00e3o gratuitos. Quanto ao reconhecimento de hardware, quase todos os dispositivos s\u00e3o automaticamente reconhecidos na hora de sua inicializa\u00e7\u00e3o. Para os usu\u00e1rios mais avan\u00e7ados, que entendem de programa\u00e7\u00e3o ou s\u00e3o curiosos, existe a possibilidade de modificar o SO ou um determinado programa caso n\u00e3o goste da forma como o mesmo se comporta. Outra vantagem \u00e9 o suporte comunit\u00e1rio: milhares de usu\u00e1rios est\u00e3o dispostos a ajudar em caso de bugs.</p>", "image": "community/2016/04/26/linux.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 31, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 24, "fields": {"title": "Infraestrutura", "slug": "infraestrutura", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/infraestrutura.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 27, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 25, "fields": {"title": "Apache", "slug": "apache", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/apache.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 29, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 26, "fields": {"title": "Active Directory", "slug": "active-directory", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/05/18/active-directory.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 28, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 27, "fields": {"title": "ITIL", "slug": "itil", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/itil.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 26, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 28, "fields": {"title": "COBIT", "slug": "cobit", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/cobit.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 25, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 29, "fields": {"title": "Governan\u00e7a e Gest\u00e3o", "slug": "governanca-e-gestao", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/governanca-e-gestao.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 23, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 30, "fields": {"title": "Photoshop", "slug": "photoshop", "description": "<h2 style=\"text-align:justify\">O que \u00e9 Photoshop?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/03/photoshop-logo.jpg\" style=\"float:right; height:220px; width:230px\" />O <strong>Adobe Photoshop</strong> \u00e9 um software definido como editor de imagens. Desenvolvido pela <strong>Adobe Systems</strong>, o aplicativo, sem d\u00favidas, \u00e9 o que possui maior destaque no mundo da fotografia e do design gr\u00e1fico. Distribu\u00eddo em todo o mundo, dispon\u00edvel para os sistemas Microsoft Windows e Mac OS X (pode ser rodado no Linux atrav\u00e9s da camada de compatibilidade Wine), em mais de 25 idiomas e com vers\u00f5es para smartphones e tablets (<a href=\"/android/\">Android</a>, <a href=\"/ios/\">iOS</a> e <a href=\"/windows-phone/\">Windows Phone</a>), o programa \u00e9 considerado o l\u00edder no mercado dos editores profissionais.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Assim como a maioria dos softwares, o Photoshop foi evoluindo, buscando renova\u00e7\u00f5es e melhorias para seus usu\u00e1rios, mas diferente dos demais programas, algumas vers\u00f5es anteriores continuam dispon\u00edveis: Ps CS3, Ps CS4, Ps CS5, Ps CS6, Ps CC. Existem ainda vers\u00f5es simplificadas e/ou especif\u00edcas, como o Ps Elements (edi\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de fotografia), o Ps Lightroom (trabalha com imagens em lote de forma mais pr\u00e1tica) e o app Ps Express.</p>\r\n\r\n<h2>Origem do Photoshop</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">A hist\u00f3ria do software come\u00e7a um pouco antes de ele ser um produto Adobe. Em 1987, Thomas Knoll trabalhava em sua tese de doutorado quando concebeu um c\u00f3digo, em seu computador, que mostrava imagens em tons de cinza em um monitor de bitmap preto e branco. Como a cria\u00e7\u00e3o n\u00e3o tinha muita rela\u00e7\u00e3o com a sua tese, o projeto foi deixado de lado. S\u00f3 mais tarde, quando seu irm\u00e3o John Knoll se encantou pelo esbo\u00e7o do programa e percebeu seu potencial, Thomas retomou \u00e0 sua ideia. Em 1990, os Knoll se juntaram para criar um aplicativo inteligente e apto para executar retoques em fotografias e imagens. No mesmo ano, a Adobe comprou e lan\u00e7ou o programa.</p>\r\n\r\n<p>Atualmente, o software \u00e9 a melhor escolha para edi\u00e7\u00e3o de imagens, principalmente para trabalhos profissionais. O Photoshop oferece in\u00fameros recursos, que desempenham bem a fun\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5em. Os resultados impressionam pela funcionalidade, desempenho e praticidade. No entanto, existe uma certa complexidade no uso de suas ferramentas, e portanto, \u00e9 normal que o usu\u00e1rio comum apresente algumas dificuldades ao us\u00e1-lo.</p>", "image": "community/2016/04/26/photoshop.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 22, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 31, "fields": {"title": "Gimp", "slug": "gimp", "description": "<h2 style=\"text-align:justify\">O que \u00e9 GIMP?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>GIMP</strong> (acr\u00f4nimo para GNU Image Manipulation Program) \u00e9 um programa de c\u00f3digo aberto voltado, essencialmente, para edi\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de imagens raster e, em menor escala, para desenho vetorial. O software \u00e9 repleto de recursos, de f\u00e1cil uso e uma boa alternativa gratuita ao mais conhecido dos editores, o gigante <a href=\"/photoshop/\">Adobe Photoshop</a>.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Originalmente criado para a plataforma <a href=\"/linux/\">Linux</a>, o GIMP, que faz parte do Projeto GNU (projeto de Richard Stallman, que objetivava criar um SO totalmente livre), h\u00e1 algum tempo ganhou vers\u00f5es para Mac e Windows.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do GIMP</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O GIMP foi criado em 1995 por Peter Mattis e Spencer Kimball, que o desenvolveram como parte de um trabalho para a faculdade. O projeto universit\u00e1rio foi amadurecendo ao longo do tempo, e hoje o software \u00e9 licenciado sob a GNU, mantido por um conjunto de volunt\u00e1rios e alcan\u00e7a uma significativa popularidade, sendo utilizado tanto por amadores (hobbistas) quanto profissionais. Entretanto, a participa\u00e7\u00e3o no mercado ainda \u00e9 t\u00edmida em rela\u00e7\u00e3o ao Photoshop.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O GIMP \u00e9 o editor de imagem gratuito mais conhecido do mercado. Oferece uma grande variedade de recursos avan\u00e7ados, que podem normalmente ser utilizados para fins profissionais \u2013 sele\u00e7\u00e3o vetorial, suporte integral ao canal alpha (transpar\u00eancia) e uso de camadas \u2013 o programa \u00e9, de fato, a melhor op\u00e7\u00e3o do segmento.</p>", "image": "community/2016/04/26/gimp.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 21, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 34, "fields": {"title": "Design", "slug": "design", "description": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens. Ea brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam. Et vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.</p>", "image": "community/2016/04/25/design.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 17, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 35, "fields": {"title": "Python", "slug": "python", "description": "<h2>O que \u00e9 Python?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p><img alt=\"Python\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/27/python.jpg\" style=\"float:right; height:228px; width:230px\" /></p>\r\n\r\n<p><strong>Python </strong>\u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, de&nbsp;script,&nbsp;imperativa,&nbsp;orientada a objetos,&nbsp;interpretada e amplamente utilizada. A sua filosofia de design real\u00e7a a legibilidade do c\u00f3digo&nbsp;e sua sintaxe permite que os programadores desenvolvam&nbsp;em menos linhas de c\u00f3digo do que seria poss\u00edvel em linguagens como <a href=\"/cpluplus/\">C++</a> ou <a href=\"/java/\">Java</a>. A linguagem&nbsp;permite&nbsp;construir programas claros de pequena e grande escala.</p>\r\n\r\n<p>Python suporta v\u00e1rios paradigmas de programa\u00e7\u00e3o&nbsp;incluindo&nbsp;programa\u00e7\u00e3o imperativa e funcional orientada a objetos ou estilos processuais. Possui um sistema de tipifica\u00e7\u00e3o&nbsp;din\u00e2mica,&nbsp;gerenciamento autom\u00e1tico de mem\u00f3ria e tem uma grande e abrangente biblioteca padr\u00e3o.</p>\r\n\r\n<p>Int\u00e9rpretes Python est\u00e3o dispon\u00edveis para muitos sistemas operacionais, permitindo que o c\u00f3digo Python possa rodar em uma ampla variedade de sistemas. Usando ferramentas de terceiros, tais como <em>py2exe </em>ou <em>pyinstaller</em>, o c\u00f3digo Python pode ser empacotado em programas execut\u00e1veis \u200b\u200bstand-alone para alguns dos sistemas operacionais mais populares.</p>\r\n\r\n<p>CPython, a implementa\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia do Python, \u00e9 um software livre e de c\u00f3digo aberto e tem um modelo de desenvolvimento comunit\u00e1rio, assim como quase todas as suas implementa\u00e7\u00f5es variantes. CPython \u00e9 gerido pela organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos Python Software Foundation.</p>\r\n\r\n<p>O nome&nbsp;Python&nbsp;teve a sua origem no grupo humor\u00edstico&nbsp;brit\u00e2nico&nbsp;Monty Python,&nbsp;criador do programa&nbsp;<em>Monty Python's Flying Circus</em>, embora muitas pessoas fa\u00e7am associa\u00e7\u00e3o com o&nbsp;r\u00e9ptil&nbsp;do mesmo nome.</p>", "image": "community/2016/04/25/python.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 16, "related": [41, 64, 40, 38]}}, {"model": "community.community", "pk": 36, "fields": {"title": "PHP", "slug": "php", "description": "<h2>O que \u00e9 PHP?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/27/php.png\" style=\"float:right; height:113px; width:150px\" /></p>\r\n\r\n<p><strong>PHP </strong>\u00e9 uma linguagem de script interpretado pelo servidor e projetado para o desenvolvimento web, mas tamb\u00e9m usado como uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de prop\u00f3sito geral. Originalmente criado por Rasmus Lerdorf em 1994, a implementa\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia PHP agora \u00e9 produzido pelo grupo PHP. A sigla&nbsp;PHP originalmente significava Personal Home P\u00e1gina, mas agora \u00e9&nbsp;um&nbsp;acr\u00f4nimo&nbsp;recursivo para&nbsp;<em>\"<strong>P</strong>HP:&nbsp;<strong>H</strong>ypertext&nbsp;<strong>P</strong>reprocessor\"</em>.</p>\r\n\r\n<p>A codifica\u00e7\u00e3o&nbsp;PHP pode ser embutida&nbsp;em c\u00f3digo HTML e pode ser&nbsp;usada&nbsp;em combina\u00e7\u00e3o com diferentes sistemas web, como os sistemas de gerenciamento de conte\u00fado (ex:&nbsp;<a href=\"/wordpress/\">Wordpress</a>, <a href=\"/joomla/\">Joomla</a>, <a href=\"/moodle/\">Moodle</a>)&nbsp;e frameworks web (ex:&nbsp;<a href=\"/zend/\">Zend</a>, <a href=\"/cake-php/\">Cake PHP</a>). &nbsp;O c\u00f3digo PHP \u00e9 geralmente processado&nbsp;por um int\u00e9rprete PHP implementado como um m\u00f3dulo no servidor web ou como um execut\u00e1vel Common Gateway Interface (CGI). O servidor web combina o&nbsp;resultado&nbsp;do&nbsp;c\u00f3digo interpretado e executado do PHP, que pode ser qualquer tipo de dado, incluindo imagens, com a p\u00e1gina da web gerada. A&nbsp;codifica\u00e7\u00e3o&nbsp;PHP tamb\u00e9m pode ser executada&nbsp;com uma interface de linha de comando (CLI) e pode ser usada&nbsp;para implementar aplica\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas independentes.</p>\r\n\r\n<p>O int\u00e9rprete PHP padr\u00e3o, equipado com o <strong>Zend Engine</strong>, \u00e9 um software livre liberado sob a licen\u00e7a PHP. PHP tem sido amplamente portado e pode ser implantado na maioria dos servidores web, em quase todos os sistema operacional e plataforma, gratuitamente.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "image": "community/2016/04/25/php.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 15, "related": [41, 54, 56, 58, 59, 61]}}, {"model": "community.community", "pk": 37, "fields": {"title": "Javascript", "slug": "javascript", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/javascript.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 14, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 38, "fields": {"title": "Java", "slug": "java", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/java_7y72iYB.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 13, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 39, "fields": {"title": "HTML", "slug": "html", "description": "<p><strong>HyperText Markup Language (HTML)</strong> \u00e9 a linguagem de marca\u00e7\u00e3o padr\u00e3o usada para criar p\u00e1ginas web. Junto com CSS e JavaScript, HTML \u00e9 uma tecnologia fundamental para criar al\u00e9m das p\u00e1ginas web, interfaces de usu\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis. Os navegadores da Web podem ler arquivos HTML e torn\u00e1-los p\u00e1ginas web vis\u00edveis ou aud\u00edveis. HTML descreve a estrutura de um site semanticamente tornando-se uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o, em vez de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o.</p>\r\n\r\n<p>Elementos HTML formam os blocos de constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web. HTML permite que imagens e outros objetos possam ser incorporados e utilizados para criar as formas interativas. Ele fornece um meio para construir p\u00e1ginas estruturadas com textos, cabe\u00e7alhos, par\u00e1grafos, listas, links, cita\u00e7\u00f5es e outros itens. Elementos HTML s\u00e3o definidos por tags e escritos usando colchetes (exemplo: &lt;table&gt;, &lt;p&gt;, &lt;div&gt;). Navegadores n\u00e3o exibem as tags HTML, mas as interpretam para fornecer o conte\u00fado da p\u00e1gina.</p>\r\n\r\n<p>HTML pode incorporar scripts escritos em linguagens como JavaScript que afetam o comportamento das p\u00e1ginas web HTML. A linguagem de marca\u00e7\u00e3o HTML tamb\u00e9m pode consultar o navegador para definir a apar\u00eancia e o layout (CSS). O World Wide Web Consortium (W3C), mantenedor do HTML e dos padr\u00f5es CSS, tem incentivado o uso de CSS sobre HTML de apresenta\u00e7\u00e3o expl\u00edcita desde 1997.</p>", "image": "community/2016/04/25/html5_GAmACLf.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 12, "related": [37, 41, 53]}}, {"model": "community.community", "pk": 40, "fields": {"title": "Django", "slug": "django", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/django.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 11, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 41, "fields": {"title": "Desenvolvimento", "slug": "desenvolvimento", "description": "<p>Desenvolvimento de software \u00e9 o ato de transformar a necessidade de um individuo em um produto de software (sistematiz\u00e1-lo)</p>\r\n\r\n<p>A comunidade de Desenvolvimento tem como principal objetivo reunir o conte\u00fado relacionado ao assunto de desenvolvimento de software. Como trata-se de uma comunidade gen\u00e9rica \u00e9 poss\u00edvel vincular a ela qualquer&nbsp;assunto que seja sobre essa \u00e1rea.&nbsp;</p>", "image": "community/2016/04/25/desenvolvimento.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 9, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 42, "fields": {"title": "SQL Server", "slug": "sql-server", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/sqlserver.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 8, "related": [45, 43, 47, 46, 44, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 43, "fields": {"title": "SQLite", "slug": "sqlite", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/sqlite.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 7, "related": [45, 47, 42, 46, 44, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 44, "fields": {"title": "PostgreSQL", "slug": "postgresql", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/26/postgresql.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 6, "related": [45, 43, 47, 42, 46, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 45, "fields": {"title": "Oracle Database", "slug": "oracle-database", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/oracle-database.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 5, "related": [43, 47, 42, 46, 44, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 46, "fields": {"title": "MySQL", "slug": "mysql", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/mysql.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 4, "related": [45, 43, 47, 42, 44, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 47, "fields": {"title": "MongoDB", "slug": "mongodb", "description": "Lorem ipsum dolor sit amet, iriure partiendo repudiandae ius cu. Id nam legere adversarium reprehendunt. Duo an volumus disputando. Ius audiam oblique ut, cum eu veritus oporteat adolescens.\r\n\r\nEa brute euripidis per. Et euismod deleniti fabellas nec. Quas habeo inciderint vis ei, delicata postulant qui at. At qui choro exerci indoctum, pri an illud illum posidonium, vero nonumy facete te nam.\r\n\r\nEt vix quem praesent. Eu eam odio consul. Vis utinam ullamcorper cu, eam cu graece adolescens abhorreant. Sed no iudico eleifend torquatos, no probo forensibus qui, ex vis omnes phaedrum electram. Eum fuisset partiendo et.", "image": "community/2016/04/25/mongodb.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 3, "related": [45, 43, 42, 46, 44, 48]}}, {"model": "community.community", "pk": 48, "fields": {"title": "Banco de Dados", "slug": "banco-de-dados", "description": "<p>A comunidade de <strong>Banco de Dados</strong> tem como objetivo reunir as publica\u00e7\u00f5es sobre os assuntos que n\u00e3o se encaixam nas comunidades associadas a databases.</p>\r\n\r\n<p>Um banco de dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o organizada de dados (esquemas, tabelas, consultas, relat\u00f3rios, exibi\u00e7\u00f5es e outros objetos). Os dados s\u00e3o normalmente organizados para modelar aspectos da realidade de uma forma que suporta os processos de pedidos de informa\u00e7\u00e3o, tais como modelar a disponibilidade de quartos em hot\u00e9is de uma forma que permita&nbsp;encontrar um hotel com vagas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/07/25/databases.jpg\" style=\"height:200px; width:460px\" /></p>\r\n\r\n<p>Um sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD) \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o de software de computador que interage com o usu\u00e1rio, outras aplica\u00e7\u00f5es e&nbsp;o pr\u00f3prio banco de dados para capturar e analisar dados. Um SGBD&nbsp;\u00e9 projetado para permitir a defini\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, consulta, atualiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bancos de dados. SGBDs bem conhecidos incluem <a href=\"/mysql/\">MySQL</a>, <a href=\"/postgresql/\">PostgreSQL</a>, <a href=\"/sql-server/\">Microsoft SQL Server</a> e&nbsp;<a href=\"/oracle-database/\">Oracle Database</a>. &nbsp;Os sistemas de banco de dados mais populares desde a d\u00e9cada de 1980 foram todos apoiados no modelo relacional e&nbsp;representado pela <strong>linguagem SQL</strong>.&nbsp;</p>", "image": "community/2016/04/25/banco-de-dados.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 1, "related": [45, 43, 47, 42, 46, 44]}}, {"model": "community.community", "pk": 49, "fields": {"title": "Internet das coisas", "slug": "internet-das-coisas", "description": "<p>lorem ipsum</p>", "image": "community/2016/04/26/internet-das-coisas.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 51, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 50, "fields": {"title": "Intelig\u00eancia Artifical", "slug": "inteligencia-articial", "description": "<p>lorem ipsum</p>", "image": "community/2016/04/26/inteligencia-artificial.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 52, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 51, "fields": {"title": "C#", "slug": "csharp", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/c.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 64, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 52, "fields": {"title": "Bootstrap", "slug": "bootstrap", "description": "<h2>O que \u00e9 Bootstrap?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p><strong>Bootstrap </strong>\u00e9 uma biblioteca de front-end livre e de c\u00f3digo aberto para a cria\u00e7\u00e3o de sites e aplica\u00e7\u00f5es web . Ele cont\u00e9m <a href=\"/html/\">HTML</a>&nbsp;e modelos de design baseados em <a href=\"/css/\">CSS</a> para tipografia, formas, bot\u00f5es, navega\u00e7\u00e3o e outros componentes da interface, bem como extens\u00f5es <a href=\"/javascript/\">JavaScript</a> opcionais. O Bootstrap destina-se a facilitar o desenvolvimento de sites din\u00e2micos e aplica\u00e7\u00f5es web. O framework&nbsp;\u00e9 uma estrutura de extremidade frontal da web, isto \u00e9, uma interface para o utilizador , ao contr\u00e1rio do c\u00f3digo do lado do servidor , que reside na \"extremidade traseira\" (back-end).&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"Bootstrap\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/27/bootstrap.png\" style=\"height:290px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<h2>Origem do Bootstrap</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>Bootstrap, originalmente chamado Twitter Blueprint, foi desenvolvido por Mark Otto e Jacob Thornton no Twitter como uma estrutura para padronizar as ferramentas internas. Antes do Bootstrap, v\u00e1rias bibliotecas foram utilizados para desenvolvimento de interface, o que levou a inconsist\u00eancias e gastos elevados de manuten\u00e7\u00e3o. De acordo com o desenvolvedor do Twitter Mark Otto:</p>\r\n\r\n<blockquote>\r\n<p>\"Um pequeno grupo de desenvolvedores e eu ficamos juntos para projetar e construir uma nova ferramenta interna e viu uma oportunidade de fazer algo mais. Atrav\u00e9s desse processo, n\u00f3s nos vimos construindo algo muito mais substancial do que outra ferramenta interna. Meses mais tarde, acabamos com uma vers\u00e3o inicial do Bootstrap, como uma forma de documentar e compartilhar os padr\u00f5es de design comuns e ativos dentro da empresa\".</p>\r\n</blockquote>\r\n\r\n<p>Em 31 de Janeiro de 2012, Bootstrap 2 foi anunciado. Esta vers\u00e3o adicionou o layout de doze colunas de grade e componentes de design responsivo, bem como as altera\u00e7\u00f5es dos componentes existentes. A libera\u00e7\u00e3o do Bootstrap 3 foi anunciado em 19 de agosto de 2013, seguindo para uma primeira abordagem m\u00f3vel e usando um design flat.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Em 29 de Outubro, 2014, Mark Otto anunciou que o Bootstrap 4 estava em desenvolvimento. A primeira vers\u00e3o alfa do Bootstrap 4 foi implantada em 19 de agosto de 2015.</p>", "image": "community/2016/04/25/bootstrap.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 54, "related": [37, 41, 53]}}, {"model": "community.community", "pk": 53, "fields": {"title": "CSS", "slug": "css", "description": "<p><strong>Cascading Style Sheets (CSS)</strong> \u00e9 uma linguagem de folha de estilo usado para descrever a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento escrito em uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o. Apesar de na maioria das vezes o CSS ser usado para definir o estilo visual de p\u00e1ginas da web e interfaces de usu\u00e1rio escrito em HTML e XHTML, a linguagem pode ser aplicada a qualquer documento XML (incluindo XML simples, SVG e XUL). Junto com HTML e JavaScript, CSS \u00e9 uma tecnologia usada pela maioria dos sites para criar p\u00e1ginas web visualmente atraentes, interfaces de usu\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es web e aplica\u00e7\u00f5es mobile.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>CSS \u00e9 projetado principalmente para permitir a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do documento da sua apresenta\u00e7\u00e3o, incluindo aspectos como o layout, cores e fontes. Esta separa\u00e7\u00e3o pode melhorar a acessibilidade de conte\u00fado, fornecer mais flexibilidade e controle na especifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de apresenta\u00e7\u00e3o, ser compartilhado em m\u00faltiplas p\u00e1ginas HTML especificando o CSS (extens\u00e3o de arquivo <em>.css</em>) em separado, reduzindo assim a complexidade e repeti\u00e7\u00e3o no conte\u00fado estrutural.</p>\r\n\r\n<p>Essa separa\u00e7\u00e3o de formata\u00e7\u00e3o e conte\u00fado torna poss\u00edvel apresentar a mesma p\u00e1gina marca\u00e7\u00e3o em diferentes estilos para diferentes m\u00e9todos de renderiza\u00e7\u00e3o, como na tela, pela voz (quando lido por um navegador ou leitor de tela \u00e0 base de voz) e em dispositivos t\u00e1cteis baseados em Braille. Ele tamb\u00e9m pode ser utilizado para apresentar a p\u00e1gina da web de forma diferente dependendo do tamanho do ecr\u00e3 ou dispositivo em que est\u00e1 sendo visualizado.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"CSS\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/marcomascarenhas/2016/05/25/css.jpg\" style=\"height:228px; width:633px\" /></p>\r\n\r\n<p>Altera\u00e7\u00f5es no design gr\u00e1fico de um documento (ou centenas de documentos) pode ser aplicado rapidamente e facilmente, editando algumas linhas no arquivo CSS que eles usam, em vez de alterar a marca\u00e7\u00e3o nos documentos.</p>\r\n\r\n<p>As especifica\u00e7\u00f5es CSS s\u00e3o mantidas pelo World Wide Web Consortium (W3C). Internet tipo de m\u00eddia (tipo MIME) text/css est\u00e1 registrado para uso com CSS pela RFC 2318 (Mar\u00e7o de 1998). O W3C opera um servi\u00e7o de valida\u00e7\u00e3o CSS livre para documentos CSS.</p>", "image": "community/2016/04/25/css.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 53, "related": [37, 41, 39]}}, {"model": "community.community", "pk": 54, "fields": {"title": "Zend", "slug": "zend", "description": "<p>texto aqui</p>", "image": "community/2016/05/27/zend-framework.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 56, "related": [56, 41, 36]}}, {"model": "community.community", "pk": 55, "fields": {"title": "960 Grid System", "slug": "960-grid-system", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/960-grid-system.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 55, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 56, "fields": {"title": "Cake PHP", "slug": "cake-php", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/cake-php.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 57, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 57, "fields": {"title": "Laravel", "slug": "laravel", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/laravel.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 58, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 58, "fields": {"title": "Wordpress", "slug": "wordpress", "description": "<h2>O que \u00e9 Wordpress?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/03/wordpress-logo.png\" style=\"float:right; height:232px; width:232px\" />O <strong>WordPress</strong> (conhecido tamb\u00e9m pela sigla WP) \u00e9 um sistema de gerenciamento de conte\u00fado para web, com linguagem em <a href=\"/php/\">PHP</a> e com banco de dados <a href=\"/mysql/\">MySQL</a>. Inicialmente voltado para a cria\u00e7\u00e3o de blogs, o aplicativo possui c\u00f3digo aberto e licen\u00e7a GPL (gratuita), fato que agrada programadores de todo o mundo, pois \u00e9 poss\u00edvel desenvolver plugins e templates, adicionar novos recursos ou mesmo modificar inteiramente o WP, atribuindo-lhe in\u00fameras finalidades.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O WP \u00e9 utilizado tamb\u00e9m como plataforma de desenvolvimento de sites de portf\u00f3lio, revistas, jornais, com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, diret\u00f3rio de eventos, gerenciador de projeto e outros conte\u00fados, devido \u00e0s possibilidades de extens\u00e3o atrav\u00e9s de temas, programa\u00e7\u00e3o PHP e plugins. Al\u00e9m das extens\u00f5es, o WordPress cresceu rapidamente por conta de sua facilidade de uso, suas propriedades como gerenciador de conte\u00fados e sua licen\u00e7a gratuita.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Wordpress</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Tudo come\u00e7ou com o desenvolvimento do b2/cafelog. Escrito em PHP para uso em MySQL, em 2003 j\u00e1 tinha sido empregado em mais de 2 mil blogs. No mesmo ano, Matt Mullenweg e Mike Little juntaram esfor\u00e7os para desenvolver um fork do b2 \u2013 nascia o WordPress.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Na web o que n\u00e3o falta \u00e9 op\u00e7\u00e3o de plataforma para blogs: <a href=\"/blogger\">Blogger</a> (do Google), Tumblr, SquareSpace, TypePad, Jux.com, Blog.com, Weebly, LiveJournal, entre outras. Algumas disponibilizam apenas a op\u00e7\u00e3o hospedada no pr\u00f3prio servidor da empresa, enquanto outras oferecem a op\u00e7\u00e3o auto-hospedada (self hosted), como \u00e9 o caso do WP: \u00e9 poss\u00edvel fazer o download do software e instal\u00e1-lo no seu pr\u00f3prio servidor. &nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Atualmente, a ferramenta \u00e9 uma das mais famosas no segmento. No entanto, o WordPress \u00e9 mais utilizado por aqueles que buscam um blog mais profissional e com uma maior variedade de recursos. Logo, para trabalhos mais profissionais, o mais recomend\u00e1vel \u00e9 n\u00e3o gastar muito tempo estudando as vantagens e desvantagens das in\u00fameras plataformas dispon\u00edveis, mas sim dedicar-se a aprender WP a fim de garantir mais facilidade para encontrar tutoriais, solu\u00e7\u00f5es de customiza\u00e7\u00e3o e m\u00e3o de obra para projetos.</p>", "image": "community/2016/04/25/wordpress.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 59, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 59, "fields": {"title": "Joomla", "slug": "joomla", "description": "<h2 style=\"text-align:justify\">O que \u00e9 Joomla?</h2>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O <strong>Joomla</strong> (pronuncia-se \u201cdjumla\u201d) \u00e9 o CMS (Content Management System) mais complexo e completo do mercado. Criar sites com esse sistema de gest\u00e3o de conte\u00fado significa realizar praticamente tudo o que se deseja, desde simples blogs a grandes portais de conte\u00fado. A plataforma, mantida por uma enorme comunidade de webmasters, \u00e9 desenvolvida em <a href=\"/php/\">PHP</a>, pode ser iniciada no servidor IIS ou Web <a href=\"/apache/\">Apache</a> e a base de dados \u00e9 a <a href=\"/mysql/\">MySQL</a>. Como o sistema \u00e9 gratuito e possui c\u00f3digo aberto (licen\u00e7a GNU/GPL), h\u00e1 v\u00e1rias extens\u00f5es, templates, plugins, m\u00f3dulos, tradu\u00e7\u00f5es (64 idiomas) e componentes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">A plataforma, que est\u00e1 presente em cerca de 2,8% dos sites da Web, \u00e9 utilizada para o desenvolvimento de blogs, lojas virtuais, portais de conte\u00fado, jornais, revistas online, cat\u00e1logos de servi\u00e7os/produtos, dentre outros formatos. Tudo isso por conta do Joomla ser um dos \u00fanicos CMS totalmente customiz\u00e1veis, com mais de 10 mil extens\u00f5es que permitem incorporar novas funcionalidades com efici\u00eancia e rapidez.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/07/joomla.png\" style=\"height:268px; width:544px\" /></p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Joomla</h2>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O Joomla surgiu ap\u00f3s a sa\u00edda da equipe de desenvolvedores do Mambo da empresa Miro, essa \u00faltima detentora dos direitos sobre o CMS. Quando a Miro transferiu o controle do sistema para uma funda\u00e7\u00e3o (Mambo Foundation), os developers passaram a ter uma participa\u00e7\u00e3o pouco representativa e mais passiva. Preocupados com a integridade do projeto, eles n\u00e3o aceitaram a transfer\u00eancia e, em 2005, criaram, a partir do c\u00f3digo-fonte do Mambo 4.5.2, a primeira vers\u00e3o da plataforma, o Joomla 1.0.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Principais vantagens e desvantagens</h2>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Uma das principais vantagens do Joomla foi ter facilitado a constru\u00e7\u00e3o de sites de forma eficiente e r\u00e1pida, gerando menos custos. Com o uso do CMS, a necessidade de investir em contrata\u00e7\u00e3o de pessoal qualificado para construir e gerenciar um site diminui significativamente. Outra grande vantagem est\u00e1 no fato de a plataforma permitir uma maior organiza\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas. Al\u00e9m disso, por ser mais robusto, mesmo sem a necessidade de instalar extens\u00f5es, o Joomla atende \u00e0s exig\u00eancias de sites complexos. O usu\u00e1rio n\u00e3o precisa se preocupar com recursos b\u00e1sicos, como login, publica\u00e7\u00e3o de banners e cria\u00e7\u00e3o/ edi\u00e7\u00e3o/ publica\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, pois os mesmos j\u00e1 encontram-se prontos para uso.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Em resumo, o CMS \u00e9 um \u201cesqueleto\u201d com recursos b\u00e1sicos pr\u00e9-programados, com administra\u00e7\u00e3o via web e f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o.</p>", "image": "community/2016/04/25/joomla.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 60, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 60, "fields": {"title": "Magento", "slug": "magento", "description": "<h2>O que \u00e9 Magento?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Magento</strong> \u00e9 a plataforma de e-commerce mais adotada no mercado. O sistema \u00e9 o favorito de grandes corpora\u00e7\u00f5es que imergiram no segmento, como Nokia, GoodYear, Samsung, Ford e muitas outras. Com o aplicativo o usu\u00e1rio tem total controle sobre as rotinas b\u00e1sicas de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O sistema \u00e9 modularizado, ou seja, cada m\u00f3dulo \u00e9 respons\u00e1vel por um grupo de a\u00e7\u00f5es. Existe o m\u00f3dulo de pagamentos, o de \u201ccarrinho de compras\u201d, controle de estoque, pedidos, clientes etc. Caso seja necess\u00e1ria uma nova funcionalidade ainda inexistente na plataforma, basta criar um novo m\u00f3dulo e conectar ao aplicativo. Essa \u00e9 uma das raz\u00f5es do grande sucesso do Magento.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Magento</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Criado, em 2007, pela Varien, o Magento Ecommerce foi lan\u00e7ado oficialmente em 2008 e mais tarde se popularizou como Magento Community Edition (CE). Como o software foi t\u00e3o bem aceito, os stakeholders resolveram criar a Magento Inc., e com isso vieram novas vers\u00f5es: Community (gratuita) e Enterprise (paga). Mais tarde, o aplicativo come\u00e7ou a receber investimentos de grandes corpora\u00e7\u00f5es, at\u00e9 que, em 2011, a gigante eBay comprou todos os direitos.</p>\r\n\r\n<p>Quanto \u00e0 vers\u00e3o mais conhecida do sistema, esta possui c\u00f3digo-fonte aberto e \u00e9 distribu\u00edda gratuitamente. A escolha das tecnologias para o desenvolvimento tamb\u00e9m foi essencial para a r\u00e1pida aceita\u00e7\u00e3o. Utiliza framework <a href=\"/zend/\">Zend</a> em <a href=\"/php/\">PHP</a>, com banco de dados <a href=\"/mysql/\">MySQL</a> e padr\u00f5es EAV, <a href=\"/css/\">CSS</a> e <a href=\"/html/\">HTML</a> dentro de padr\u00f5es Tableless, configura\u00e7\u00f5es em XML, comandos Javascript utilizando frameworks, internacionaliza\u00e7\u00e3o etc, al\u00e9m de apresentar-se completamente de acordo com t\u00e9cnicas de <a href=\"/seo/\">SEO</a> (otimiza\u00e7\u00e3o para mecanismos de busca).</p>", "image": "community/2016/04/25/magento.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 61, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 61, "fields": {"title": "Moodle", "slug": "moodle", "description": "<h2>O que \u00e9 Moodle?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/06/moodle.jpg\" style=\"float:right; height:199px; width:300px\" />O <strong>Moodle</strong> (acr\u00f4nimo &nbsp;de <strong>Modular Object-Oriented Dynamic Learning Environment</strong> \u2013 Ambiente de Aprendizado Modular Orientado ao Objeto, em tradu\u00e7\u00e3o livre para o portugu\u00eas) \u00e9 um software livre, executado em um ambiente virtual e voltado ao gerenciamento de aprendizagem. Utilizado essencialmente em um contexto de b-learning ou e-learning, o programa permite a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de disciplinas, cursos a dist\u00e2ncia\u2019, comunidades de estudo e grupos de trabalho. Dispon\u00edvel em 75 idiomas diferentes, o sistema conta com aproximadamente 25 mil websites registrados, em mais de 175 pa\u00edses.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">No sistema, os orientadores (professores) podem disponibilizar material did\u00e1tico, criar salas de estudo e propor atividades interativas, como cria\u00e7\u00e3o de wikis, f\u00f3runs e testes. Para os alunos esse ambiente \u00e9 favor\u00e1vel por conta da facilidade na troca de conhecimento e de arquivos multim\u00eddia. Al\u00e9m de uma importante ferramenta para a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, o Moodle tamb\u00e9m vem sendo utilizado para dar apoio a cursos presenciais, treinamento de professores, forma\u00e7\u00e3o de grupos de estudo, etc.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Origem do Moodle</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>A ideia surgiu na d\u00e9cada de 1990, mas s\u00f3 ganhou uma vers\u00e3o oficial em 2002. Criado por Martin Dougiamas, o sistema colaborativo, gratuito e de c\u00f3digo livre pode ser instalado em v\u00e1rias plataformas que executem a linguagem <a href=\"/php/\">PHP</a> (Unix, <a href=\"/linux/\">Linux</a>, <a href=\"/windows/\">Windows</a>, MacOS). Como base de dados podem ser utilizados <a href=\"/postgresql/\">PostgreSQL</a>, <a href=\"/mysql/\">MySQL</a>, Access, <a href=\"/oracle-database/\">Oracle</a>, Interbase ou ODBC.</p>", "image": "community/2016/04/26/moodle.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 62, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 62, "fields": {"title": "Blogger", "slug": "blogger", "description": "<h2 style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 Blogger?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\"><img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/03/blogger.png\" style=\"float:right; height:200px; width:200px\" />O <strong>Blogger</strong> \u00e9 uma plataforma gratuita para cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e gerenciamento de blogs. Famoso por ser gratuito e funcionar dentro dos servidores da <strong>Google</strong>, o servi\u00e7o \u00e9 bastante procurado por usu\u00e1rios iniciantes por conta de sua facilidade para administrar e navegar.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">A plataforma possibilita a hospedagem de um n\u00famero infinito de blogs em seus servidores. Durante algum tempo era permitido hospedar os blogs no pr\u00f3prio servidor do usu\u00e1rio, mas atualmente a plataforma deixou de admitir publica\u00e7\u00e3o via FTP.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">No Blogger, uma das principais vantagens \u00e9 o endere\u00e7o gratuito, o conhecido blogspot.com. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter um plano de hospedagem, mas \u00e9 preciso pagar para usar um dom\u00ednio pr\u00f3prio. Com o Blogspot \u00e9 poss\u00edvel tanto personalizar quanto criar seu pr\u00f3prio template, no entanto o usu\u00e1rio fica limitado \u00e0s funcionalidades do mesmo. Nesse caso, apesar das limita\u00e7\u00f5es, o Blogger \u00e9 mais flex\u00edvel que o <a href=\"/wordpress/\">WordPress</a>, j\u00e1 que nesse \u00faltimo n\u00e3o existe a possibilidade de o template ser personalizado de modo gratuito. Outra vantagem \u00e9 o fato de a hospedagem ser do Google, o que significa que o risco do site sair do ar e ficar inst\u00e1vel \u00e9 m\u00ednimo, sem contar que \u00e9 oferecida uma maior seguran\u00e7a e espa\u00e7o/banda ilimitados.</p>\r\n\r\n<p>Como plataforma, o Blogger \u00e9 inferior ao WordPress. S\u00f3 o fato de o WP possuir c\u00f3digo-fonte aberto j\u00e1 \u00e9 uma grande vantagem, pois com isso ele possibilita um n\u00edvel de personaliza\u00e7\u00e3o praticamente infinita, de modo que mesmo o usu\u00e1rio comu pode recorrer aos in\u00fameros plugins dispon\u00edveis e conseguir personalizar o seu blog facilmente. No servi\u00e7o da Google n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel baixar e instalar o seu c\u00f3digo em um host pr\u00f3prio ou modific\u00e1-lo conforme suas necessidades. Outra desvantagem \u00e9 a pouca diversidade de temas gratuitos e plugins.</p>", "image": "community/2016/04/25/blogger.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 63, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 63, "fields": {"title": "VB.NET", "slug": "visual-basic-net", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/vb-net.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 65, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 64, "fields": {"title": "C++", "slug": "cplusplus", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/cplusplus.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 66, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 65, "fields": {"title": "Spring", "slug": "spring", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/spring.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 67, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 66, "fields": {"title": "Flask", "slug": "flask", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/flask.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 68, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 67, "fields": {"title": "Ruby", "slug": "ruby", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/ruby.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 69, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 68, "fields": {"title": "Rails", "slug": "rails", "description": "texto aqui", "image": "community/2016/04/25/rails.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 70, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 69, "fields": {"title": "Groovy", "slug": "groovy", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/groovy.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 71, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 70, "fields": {"title": "Grails", "slug": "grails", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/grails.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 72, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 71, "fields": {"title": "Phonegap", "slug": "phonegap", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/phonegap.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 73, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 72, "fields": {"title": "Xamarin", "slug": "xamarin", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/xamarin.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 74, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 73, "fields": {"title": "Node.js", "slug": "node-js", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/nodejs.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 75, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 74, "fields": {"title": "AngularJS", "slug": "angularjs", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/angularjs.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 76, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 75, "fields": {"title": "MatLab", "slug": "matlab", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/25/matlab.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 77, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 78, "fields": {"title": "Inkscape", "slug": "inkscape", "description": "<h2>O que \u00e9 Inkscape?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O <strong>Inkscape</strong> \u00e9 um software livre com funcionalidades semelhantes a aplica\u00e7\u00f5es como o Illustrator, Xara X, CorelDraw, entre outros. O programa utiliza o m\u00e9todo vetorial, ou seja, cria imagens a partir de um caminho de pontos, demarcando suas coordenadas de forma clara para o usu\u00e1rio. Por conta de ser desenvolvido com base numa grande comunidade de utilizadores (funciona em Ubuntu, MacOS e <a href=\"/windows/\">Windows</a>), o Inkscape possui uma vis\u00e3o bem ampla e sempre disposta a cumprir as necessidades dos usu\u00e1rios.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O software trabalha nativamente com o formato SVG (Scalable Vectorial Graphics), suporta in\u00fameras funcionalidades avan\u00e7adas de desenho vetorial: opera\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00f5es e caminhos entre objetos vetoriais, gera\u00e7\u00e3o de desenho vetorial atrav\u00e9s de imagens (trace bitmap) e fun\u00e7\u00f5es mais b\u00e1sicas como desenho vetorial livre e acompanhado, edi\u00e7\u00e3o de nodos, gradientes, camadas (layers), colora\u00e7\u00f5es, dentre outras.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Inkscape</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O Inkscape \u00e9 um fork (uma bifurca\u00e7\u00e3o) de um antigo projeto chamado Sodipodi. Lan\u00e7ado em dezembro de 2003, o objetivo principal era criar algo completo e direcionado para o formato SVG. Desde ent\u00e3o, o desenvolvimento do software tem sido cada vez mais efetivo pelo fato de a equipe desenvolvedora ter crescido com in\u00fameras colabora\u00e7\u00f5es da comunidade. Apesar das principais decis\u00f5es serem tomadas pelos fundadores, muito da otimiza\u00e7\u00e3o do programa tem sido realizada por outros programadores.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Outro fato positivo \u00e9 o Inkscape ser produzido no Launchpad. Dentre as vantagens, destacam-se o maior n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o com a comunidade, um eficiente tratamento de bugs e, sobretudo para os usu\u00e1rios de Ubuntu, a facilidade de publicar novas vers\u00f5es atrav\u00e9s dos reposit\u00f3rios autom\u00e1ticos.</p>", "image": "community/2016/04/26/inkscape.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 79, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 79, "fields": {"title": "3ds Max", "slug": "3ds-max", "description": "<h2>O que \u00e9 3dS Max?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>O <strong>3dS Max</strong>, que anteriormente chamava-se <strong>3D Studio Max</strong>, \u00e9 um software desenvolvido para realizar trabalhos com modelagem 3D, anima\u00e7\u00e3o, renderiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o 3D. \u00c9 mais notadamente utilizado nos campos de cria\u00e7\u00e3o de games, produ\u00e7\u00e3o de filmes de anima\u00e7\u00e3o, comerciais e vinhetas para TV, na visualiza\u00e7\u00e3o elaborada de projetos e na cria\u00e7\u00e3o de qualquer mundo virtual.</p>\r\n\r\n<p>O programa, oriundo do MS DOS, atualmente \u00e9 um dos melhores e mais completos do seu segmento. Dada a sua tradi\u00e7\u00e3o, popularidade e robustez, \u00e9 considerado por muitos o melhor software do mercado para modelagem tridimensional.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; <img alt=\"Tela de exemplo 3ds Max\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/13/tela-3ds-max.jpg\" style=\"height:323px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<h2>Origem do 3ds Max</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>A ferramenta surgiu em 1990, sendo, para a \u00e9poca, um produto pioneiro. At\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o existia no mercado (a pre\u00e7os acess\u00edveis e, principalmente, para PC) bons programas para renderiza\u00e7\u00e3o e anima\u00e7\u00e3o. Os softwares que existiam, essencialmente para computadores pessoais, eram muito limitados, e os de boa qualidade eram inacess\u00edveis ao grande p\u00fablico, al\u00e9m de exigirem uma categoria de computadores mais caros. Atualmente, o 3dS Max \u00e9 desenvolvido e comercializado pela Autodesk.</p>\r\n\r\n<h2>Principais vantagens e desvantagens</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>N\u00e3o existem desvantagens em dedicar seu tempo para aprender 3dS Max quando se pretende investir na \u00e1rea de anima\u00e7\u00e3o, renderiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o em geral. O software, que j\u00e1 conta com \u00f3timos recursos, possui ainda flexibilidade para adicionar plugins \u2013 \u00e9 poss\u00edvel, inclusive, desenvolver novos plugins em m\u00f3dulos internos (script). Como quase tudo na ferramenta \u00e9 realizado atrav\u00e9s de extens\u00f5es, existem diversas empresas e usu\u00e1rios que desenvolvem scripts para tarefas distintas.</p>", "image": "community/2016/04/26/3ds-max.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 19, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 80, "fields": {"title": "Blender", "slug": "blender", "description": "<h2>O que \u00e9 Blender?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O <strong>Blender</strong> \u00e9 um software de cria\u00e7\u00e3o em 3D. Gratuita, de c\u00f3digo aberto e dispon\u00edvel para <a href=\"/windows/\">Windows</a>, Mac e <a href=\"/linux/\">Linux</a>, a ferramenta oferece funcionalidades completas para modelagem, anima\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fado 3D interativo, renderiza\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o. Com o programa, o usu\u00e1rio cria desde projetos mais simples \u2013 como modelos de maquetes e produtos \u2013 at\u00e9 alguns mais complexos \u2013 como jogos e anima\u00e7\u00f5es.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O programa implementa ferramentas semelhantes \u00e0s de outros softwares, que incluem:</p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">din\u00e2mica de corpo r\u00edgido (rigid body dynamics), din\u00e2mica de fluido (fluid dynamics) e din\u00e2mica de corpo macio (soft body dynamics);</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">avan\u00e7adas ferramentas de modelagem;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">sistema de materiais baseados em \u201cn\u00f3s\u201d (Node Materials);</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">ferramentas de anima\u00e7\u00e3o de personagens;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">composi\u00e7\u00e3o de imagens e v\u00eddeos.</p>\r\n\t</li>\r\n</ul>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">O Blender inclui suporte a <a href=\"/python/\">Python</a> como linguagem de script, suporta v\u00e1rios idiomas e sua interface \u00e9 totalmente personaliz\u00e1vel, pois possibilita a distribui\u00e7\u00e3o do layout reorganizando as ferramentas e componentes para que fiquem de acordo com a forma de trabalho do usu\u00e1rio.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <img alt=\"Exemplo de tela Blender\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/13/exemplo-tela-blender.png\" style=\"height:334px; width:534px\" /></p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Origem do Blender</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Originalmente, o software foi desenvolvido pela empresa Not a Number Tecnologies (NaN) e pelo est\u00fadio holand\u00eas de anima\u00e7\u00e3o NeoGeo Studio. Ton Roosendaal, um dos principais respons\u00e1veis pelo projeto, fundou a NaN, em junho de 1998, para que a mesma desenvolvesse e distribu\u00edsse o Blender.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">No in\u00edcio, o programa era distribu\u00eddo como um produto comercial, com vers\u00e3o gratuita, e funcionava somente no IRIX. Quando a NaN faliu, em 2002, o Blender passou a ser desenvolvido pela Blender Foundation como um software livre (c\u00f3digo fonte dispon\u00edvel sob a licen\u00e7a GNU/GPL) e mantido por doa\u00e7\u00f5es da comunidade e vendas, no e-Shop, de materiais relacionados.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Dos softwares para cria\u00e7\u00e3o em 3D dispon\u00edveis no mercado, a grande maioria \u00e9 muito cara. Isso dificulta ao usu\u00e1rio iniciante estudar/testar ferramentas mais avan\u00e7adas. O Blender entra como uma alternativa gratuita e uma das mais completas: o usu\u00e1rio aprende e p\u00f5e em pr\u00e1tica cria\u00e7\u00f5es que s\u00f3 seriam poss\u00edveis com um alto investimento. Apesar do programa n\u00e3o contar com uma usabilidade intuitiva e ser, muitas vezes, necess\u00e1rio recorrer a tutoriais, ele continua sendo uma excelente op\u00e7\u00e3o por sua qualidade, in\u00fameros recursos e o melhor: tudo isso de modo gratuito.</p>", "image": "community/2016/04/26/blender.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 20, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 81, "fields": {"title": "Maya", "slug": "maya", "description": "<h2>O que \u00e9 Maya?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O <strong>Autodesk Maya</strong>, ou apenas Maya, \u00e9 um software abrangente para cria\u00e7\u00f5es em 3D, efeitos especiais, anima\u00e7\u00e3o, captura de movimento, simula\u00e7\u00e3o, renderiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o de objetos. Direcionado para profissionais de anima\u00e7\u00e3o \u2013 seja de games, publicidade, cinema televis\u00e3o, design gr\u00e1fico, etc \u2013, a ferramenta atende aos mais exigentes requisitos de produ\u00e7\u00e3o atuais. O programa conta ainda com recursos que simplificam tratamento de complexidade e fluxos de trabalho paralelos, possibilitando uma maior produtividade e rapidez na cria\u00e7\u00e3o de um conte\u00fado de qualidade.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Desenvolvido e comercializado pela Autodesk, o software demonstra sua imensa capacidade de produ\u00e7\u00e3o fotorreal\u00edstica em filmes como Star Wars, Avatar, O Senhor dos An\u00e9is, Harry Potter, Piratas do Caribe, Matrix e A Era do Gelo, entre muitos outros.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img alt=\"Exemplo de tela do Maya\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/13/exemplo-tela-maya.jpg\" style=\"height:337px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Maya</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Originalmente desenvolvido pela Alias Research, o Maya surgiu de outros tr\u00eas softwares: Thomson Digital Image (TDI) Explore (na Fran\u00e7a), o Wavefront Advanced Visualizer (na Calif\u00f3rnia) e Alias Power Animator (no Canad\u00e1). Em 1993 a Wavefront comprou a Thomson e em 1995, ao se unir com a Alias, foi incorporada pela Silicon Graphics Inc. (SGI), e a partir disso foi formada a Alias|Wavefront. Em 1998 foi lan\u00e7ado o programa Maya. Em 2006 a Autodesk comprou a Alias|Wavefront e ampliou ainda mais o seu dom\u00ednio sobre o segmento de programas 3D.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Conhecido pela sua inimagin\u00e1vel flexibilidade e usabilidade, o Maya \u00e9 um software totalmente customiz\u00e1vel. A estabilidade oferecida a seus usu\u00e1rios proporciona total confiabilidade e seguran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o de grandes projetos. Al\u00e9m disso, o programa possui a sua pr\u00f3pria linguagem de programa\u00e7\u00e3o (MEL - Maya Embedded Language) e um renderizador pr\u00f3prio (Maya Software).</p>", "image": "community/2016/04/26/maya.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 80, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 82, "fields": {"title": "AutoCAD", "slug": "autocad", "description": "<h2>O que \u00e9 AutoCAD?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>O <strong>AutoCAD</strong> \u00e9 um software que se enquadra no tipo CAD (Computer Aided Design \u2013 em portugu\u00eas, projeto assistido por computador). Ou seja, AutoCAD \u00e9 o nome de um produto, assim como <a href=\"/windows/\">Windows</a>, <a href=\"/android/\">Android</a> etc. Vale ressaltar que ele n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico em sua categoria, existem outros programas de CAD como o Solid Works, Catia Pro Engineer, dentre outros.</p>\r\n\r\n<p>Desenvolvido e distribu\u00eddo pela <strong>Autodesk Inc.</strong>, o software \u00e9 utilizado essencialmente para cria\u00e7\u00e3o de modelos tridimensionais (3D) e para a elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de desenho t\u00e9cnico em 2D. Em vers\u00f5es mais recentes, o programa tem disponibilizado v\u00e1rios recursos para visualiza\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplos formatos. Amplamente utilizado em arquitetura, engenharia mec\u00e2nica, design de interiores e em diversos outros ramos da ind\u00fastria, o AutoCAD atualmente encontra-se dispon\u00edvel para os sistemas operacionais Microsoft Windows e Mac OS. A companhia deixou o ambiente Unix a partir da vers\u00e3o 12 e se descontinuou para MS-DOS ap\u00f3s o lan\u00e7amento da vers\u00e3o 14.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img alt=\"Tela de exemplo AutoCAD\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/13/autocad-tela-exemplo.png\" style=\"height:358px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<h2>Origem do AutoCAD</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>A Autodesk exibiu o AutoCAD (inicialmente chamado de MicroCAD) pela primeira vez na COMDEX de 1982. Originalmente escrito para m\u00faltiplas plataformas, especialmente para a arquitetura CP/M architecture, assim como para Unix e DOS, a companhia tinha como objetivo tornar o AutoCAD conhecido, um software funcional na plataforma recentemente desenvolvida pela IBM, que, mais tarde, se tornaria conhecida como a do PC. Devido \u00e0s limita\u00e7\u00f5es do sistema MS-DOS e dos processadores Intel da \u00e9poca, a aplica\u00e7\u00e3o era mediana em termos de CAD \u2013 no entanto, &nbsp;tornava-se agora universal, compat\u00edvel com diversos outros softwares.</p>\r\n\r\n<p>Al\u00e9m da compatibilidade, o AutoCAD se destaca dos demais softwares do mercado por ser o mais completo quanto a volume e desenhos geom\u00e9tricos de maior complexidade. Outro diferencial est\u00e1 no AutSlip, linguagem \u00fanica e pr\u00f3pria do CAD que permite a transforma\u00e7\u00e3o de aplicativos espec\u00edficos para cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o (arquitetura, engenharia, topografia, etc).</p>", "image": "community/2016/04/26/autocad.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 81, "related": [34]}}, {"model": "community.community", "pk": 86, "fields": {"title": "LDAP", "slug": "ldap", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/ldap.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 86, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 87, "fields": {"title": "Cloud Computing", "slug": "cloud-computing", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/cloud-computing.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 88, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 88, "fields": {"title": "Redes de Computadores", "slug": "redes-de-computadores", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/04/26/redes.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 87, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 89, "fields": {"title": "Windows Server", "slug": "windows-server", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/windows-server.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 92, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 90, "fields": {"title": "VMWare", "slug": "vmware", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/vmware.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 93, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 91, "fields": {"title": "Xen", "slug": "xen", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/xen.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 94, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 92, "fields": {"title": "HyperV", "slug": "hyperv", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/05/18/hyperv.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 95, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 93, "fields": {"title": "Redis", "slug": "redis", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/redis.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 97, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 94, "fields": {"title": "Memcached", "slug": "memcached", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/memcached.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 98, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 95, "fields": {"title": "RabbitMQ", "slug": "rabbitmq", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/rabbitmq.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 99, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 96, "fields": {"title": "Blockchain", "slug": "blockchain", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/blockchain.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 100, "related": [24]}}, {"model": "community.community", "pk": 97, "fields": {"title": "DevOps", "slug": "devops", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/devops.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 101, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 98, "fields": {"title": "Business Intelligence", "slug": "business-intelligence", "description": "<p style=\"text-align:justify\"><strong>Business Intelligence (BI)</strong> \u2013 tamb\u00e9m conhecido em portugu\u00eas como <strong>Intelig\u00eancia de Neg\u00f3cios</strong> ou <strong>Intelig\u00eancia Empresarial</strong> \u2013 \u00e9 um conjunto de ferramentas e t\u00e9cnicas utilizadas para facilitar o processo de transforma\u00e7\u00e3o de dados brutos em dados qualitativos. Esses oferecem o suporte necess\u00e1rio para um eficiente gerenciamento de neg\u00f3cios. O termo designa o m\u00e9todo de coleta, organiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, compartilhamento e monitoramento de informa\u00e7\u00f5es que auxilia empresas na tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">As tecnologias de BI s\u00e3o eficientes e capazes de suportar uma enorme quantidade de informa\u00e7\u00f5es desestruturadas para ajudar a visualizar, desenvolver e criar oportunidades de estrat\u00e9gia de neg\u00f3cios. Um dos principais objetivos do BI \u00e9 possibilitar uma maior facilidade na interpreta\u00e7\u00e3o do enorme volume de dados. Identificando oportunidades e implementando estrat\u00e9gias efetivas baseada nos dados, o Bussines Intelligence tamb\u00e9m pode favorecer neg\u00f3cios dando-lhes vantagens competitivas no mercado e maior estabilidade a longo prazo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; <img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/16/business-intelligence.jpg\" style=\"height:399px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Origem do Business Intelligence</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">O Business Intelligence que conhecemos atualmente surgiu na d\u00e9cada de 1970, quando os primeiros produtos de BI foram distribu\u00eddos para os analistas de neg\u00f3cio. Dos problemas iniciais, a exig\u00eancia exaustiva e intensa de programa\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em tempo h\u00e1bil nem de maneira flex\u00edvel e o alto custo de implanta\u00e7\u00e3o eram as principais desvantagens do m\u00e9todo. Com o advento dos bancos de dados relacionais, dos computadores pessoais e das interfaces gr\u00e1ficas (<a href=\"/windows/\">Windows</a>, Mac e <a href=\"/linux/\">Linux</a>), associados ao crescente aumento da complexidade dos neg\u00f3cios, surgiram produtos realmente voltados aos analistas de neg\u00f3cios, que viabilizavam uma maior flexibilidade e rapidez na an\u00e1lise.</p>\r\n\r\n<h2 style=\"text-align:justify\">Principais vantagens</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:justify\">Dentre as vantagens do BI, os principais destaques s\u00e3o:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Identificar novas oportunidades de crescimento;</p>\r\n\t</li>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Descobrir problemas que n\u00e3o eram de conhecimento dos gestores.</p>\r\n\t</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Outra vantagem est\u00e1 no fato de o aumento do n\u00edvel de conhecimento enriquecer diretamente as discuss\u00f5es de neg\u00f3cio. \u00c0 medida em que os dados se acumulam, os procedimentos administrativos se aprimoram, levando os neg\u00f3cios a uma melhoria significativa quanto a resultados.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Atualmente, as ferramentas de BI s\u00e3o essenciais em qualquer empresa. Existe a necessidade de um sistema de suporte \u00e0 decis\u00e3o relevante e eficaz, que tenha condi\u00e7\u00f5es de controlar uma unidade de neg\u00f3cio de forma constante para praticamente todas as \u00e1reas ou n\u00edveis da empresa. Alguns empres\u00e1rios ainda conservam certos receios de que o recurso possa evidenciar omiss\u00f5es ou at\u00e9 mesmo que substitua pessoas, mas o Business Intelligence atua apenas no aux\u00edlio \u00e0 tomadas de decis\u00f5es, otimizando tempo, garantindo informa\u00e7\u00f5es mais precisas e r\u00e1pidas, tornando o trabalho do gestor mais efetivo.</p>", "image": "community/2016/04/26/business-intelligence.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 102, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 99, "fields": {"title": "Green IT", "slug": "green-it", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/green-it.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 104, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 100, "fields": {"title": "Lean IT", "slug": "lean-it", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/leanit.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 107, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 101, "fields": {"title": "PMBOK", "slug": "pmbok", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/26/pmbok.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 103, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 103, "fields": {"title": "PRINCE", "slug": "prince", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/04/26/prince2.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 108, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 105, "fields": {"title": "SAP", "slug": "sap", "description": "<p><strong>SAP </strong>\u00e9 uma empresa de software multinacional alem\u00e3 conhecido por fazer <strong>software de planejamento de recursos empresariais (ERP)</strong>. Software de ERP permite que as organiza\u00e7\u00f5es gerenciem as opera\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios e normalmente se refere ao conjunto de aplicativos modulares que coletam e integram dados de diferentes aspectos do neg\u00f3cio.</p>\r\n\r\n<h2>Hist\u00f3ria da SAP</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>O produto de cinco ex-funcion\u00e1rios da IBM, SAP come\u00e7ou em 1972 como uma pequena empresa de software na Alemanha com apenas um cliente. O nome da empresa vem da combina\u00e7\u00e3o das iniciais de&nbsp;<strong>S</strong>istemas, <strong>A</strong>plica\u00e7\u00f5es e <strong>P</strong>rodutos. Seus fundadores tinham uma vis\u00e3o de produzir um software que pudesse processar os dados quando um usu\u00e1rio quisesse, em vez de em lotes, durante a noite, como o antigo software&nbsp;fazia. Seu primeiro produto foi uma modifica\u00e7\u00e3o no armazenamento de dados de cart\u00f5es perfurados da IBM, que eram armazenados mecanicamente e necessitavam de&nbsp;transforma\u00e7\u00f5es&nbsp;durante a noite. Para o&nbsp;cliente Imperial Chemical Industries, a&nbsp;SAP desenvolveu uma folha de pagamento em tempo real e um sistema de soco-card em 1972.</p>\r\n\r\n<p>O ERP da SAP come\u00e7ou sendo chamado de R/2, utilizava&nbsp;arquitetura em tempo real e dois servidores. Nos anos posteriores, ele foi chamado de R/3&nbsp;por possuir tr\u00eas servidores: o servidor de aplicativos, servidor de produ\u00e7\u00e3o, e servidor de banco de dados. Em 2006, a SAP lan\u00e7ou a \u00faltima vers\u00e3o, ECC 6.0, e em 2013 um pacote de melhorias (EHP7).</p>", "image": "community/2016/04/26/sap.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 110, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 108, "fields": {"title": "BPM", "slug": "bpmn", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/04/27/bpmn.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 113, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 109, "fields": {"title": "Normas ISO", "slug": "normas-iso", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/27/normas-iso.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 114, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 110, "fields": {"title": "CMMI", "slug": "cmmi", "description": "Texto aqui", "image": "community/2016/04/27/cmmi.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 115, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 111, "fields": {"title": "Gest\u00e3o de Infraestrutura", "slug": "gestao-de-infraestrutura", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/gestao-de-infraestrutura.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 117, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 112, "fields": {"title": "Gest\u00e3o de Projetos", "slug": "gestao-de-projetos", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/gestao-de-projetos.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 118, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 114, "fields": {"title": "Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o", "slug": "seguranca-da-informacao", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/seguranca-da-informacao.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 120, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 116, "fields": {"title": "Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica", "slug": "gestao-estrategica", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/gestao-estrategica.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 116, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 117, "fields": {"title": "Big Data", "slug": "big-data", "description": "<p style=\"text-align:justify\"><strong>Big Data</strong> \u00e9 o termo que designa o grande volume de dados armazenados \u2013 estruturados e desestruturados \u2013 que impactam significativamente os mais variados neg\u00f3cios no dia a dia. Extensivamente presente na atualidade, os principais desafios desta \u00e1rea incluem: observa\u00e7\u00e3o, captura, curadoria, estudo, compartilhamento, reten\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, visualiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00f5es sobre privacidade. Big Data, na maioria das vezes, refere-se ao uso de an\u00e1lise preditiva, assim como a alguns m\u00e9todos avan\u00e7ados para colher valor de dados; poucas vezes descreve um estipulado tamanho do conjunto de dados.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">A quantidade de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 o mais importante, mas sim o que \u00e9 feito com eles. O Big Data pode ser explorado para obter insights que levam a melhores decis\u00f5es e estrat\u00e9gias de neg\u00f3cio. Essas, por sua vez, podem significar maior efici\u00eancia operacional e redu\u00e7\u00e3o de custos e riscos.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img alt=\"\" src=\"/media/uploads/editor-uploads/adrielebandeira2/2016/06/16/big-data.jpg\" style=\"height:291px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">Embora o termo seja relativamente novo \u2013 surgiu em meados de 2005 com o Google e ganhou for\u00e7a em 2008, com a transforma\u00e7\u00e3o da plataforma Hadoop (Yahoo) em Open Source \u2013, o ato de compilar e armazenar grandes quantidades de dados para eventuais an\u00e1lises posteriores \u00e9 relativamente antigo.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify\">No in\u00edcio dos anos 2000, Doug Laney, um analista famoso, articulou a defini\u00e7\u00e3o de Big Data incluindo os tr\u00eas Vs:</p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Volume - relacionado \u00e0 enorme quantidade de dados oriundos de variadas fontes. Antes do surgimento de plataformas como o Hadoop, armazenar toda a carga de informa\u00e7\u00f5es era um grande problema.</p>\r\n\t</li>\r\n</ul>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Velocidade - os dados fluem numa velocidade sem precedentes e devem ser abordados em tempo h\u00e1bil.</p>\r\n\t</li>\r\n</ul>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p style=\"text-align:justify\">Variedade - os dados s\u00e3o concebidos em todos os tipos de formatos: de dados estruturados, at\u00e9 documentos de texto, e-mail, \u00e1udio, v\u00eddeo, transa\u00e7\u00f5es financeiras &nbsp;etc.</p>\r\n\t</li>\r\n</ul>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "image": "community/2016/04/27/big-data.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 122, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 118, "fields": {"title": "Carreiras", "slug": "carreiras", "description": "<p>A comunidade de <strong>Carreiras </strong>tem como objetivo passar dicas de como melhorar sua posi\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, aumentar sua produtividade, divulgar cases de sucesso (inspira\u00e7\u00e3o),&nbsp;li\u00e7\u00f5es de empreendedorismo e muito mais.</p>", "image": "community/2016/04/27/carreira.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 123, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 119, "fields": {"title": "Concursos", "slug": "concursos", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/04/27/concursos.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 124, "related": [20]}}, {"model": "community.community", "pk": 120, "fields": {"title": "Governan\u00e7a de TI", "slug": "governanca-de-ti", "description": "<h2>O que \u00e9 Governan\u00e7a de TI?</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>Governan\u00e7a de TI pode ser traduzida como a administra\u00e7\u00e3o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de forma a garantir o total controle sob os seus resultados que devem estar alinhados aos objetivos do neg\u00f3cio.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nPara que isso seja poss\u00edvel, as fun\u00e7\u00f5es (sub departamentos e&nbsp;grupos), processos, pessoas, pol\u00edticas, ferramentas,&nbsp;fornecedores e todo mais que envolva TI devem ser geridos de acordo com diretrizes de TI, que por sua vez, s\u00e3o um desdobramento das diretrizes corporativas / empresariais.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nEm outras palavras, governar ar TI \u00e9 garantir que tudo que a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o faz est\u00e1 sob controle e alinhado \u00e0s expectativas do neg\u00f3cio. Quando isso acontece - quando objetivos de TI contribuem com os objetivos da empresa / cliente&nbsp;- \u00e9 alcan\u00e7ado o que conhecemos de Alinhamento Estrat\u00e9gico.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nNos ultimos t\u00f3picos&nbsp;deste texto est\u00e3o dispon\u00edveis mais detalhes sobre este conceito, al\u00e9m de diversos links que ilustram e orientam como praticar governan\u00e7a de TI.&nbsp;Antes disso, todavia, \u00e9 importante que voc\u00ea ganhe intimidade com o conceito de Governan\u00e7a Corporativa descrito a seguir.</p>\r\n\r\n<h2>O que \u00e9 Governan\u00e7a Corporativa</h2>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>Governan\u00e7a Corporativa pode ser definido como&nbsp;o \"conjunto de processos, costumes, pol\u00edticas, leis, regulamentos e institui\u00e7\u00f5es que regulam a maneira como uma empresa \u00e9 dirigida, administrada ou controlada.\"<strong>&nbsp;</strong>e incentivadas, envolvendo os relacionamentos entre s\u00f3cios, conselho de administra\u00e7\u00e3o, diretoria, \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e <strong>controle </strong>e demais partes interessadas.\"</p>\r\n\r\n<p>Repare nas palavras grifadas no par\u00e1grafo anterior e nos acompanhe em um breve passeio por cada uma delas!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nO que te vem em mente quando l\u00ea a palavra&nbsp;dirigir? Um carro, talvez? Pois bem, imagine um piloto de autom\u00f3vel dirigindo um carro durante uma corrida e estar\u00e1 visualizando mentalmente algo bem parecido com o que um chefe executivo faz ao dirigir a governan\u00e7a empresarial.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nO piloto usa suas principais habilidades&nbsp;para&nbsp;dirigir&nbsp;seu&nbsp;recurso&nbsp;(quis dizer autom\u00f3vel) de forma&nbsp;controlada&nbsp;(bons pilotos n\u00e3o derrapam em qualquer curva) em busca do&nbsp;objetivo&nbsp;(a vit\u00f3ria).&nbsp;Como apoio, o piloto utiliza diretrizes interpretadas por informa\u00e7\u00f5es vindas do seu painel automotivo e orienta\u00e7\u00f5es da equipe.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Entendendo os conceito de habilidade e recurso</p>\r\n\r\n<p>Rubens Barrichello passou algumas temporadas da formula 01 correndo o mesmo carro de Schumacher, o que significa que os dois tinham o mesmo&nbsp;recurso:&nbsp;uma Ferrari. Mas, todos sabemos que o piloto alem\u00e3o&nbsp;- que entendeu bem direitinho o&nbsp;recado&nbsp;de&nbsp;Henri Fayol&nbsp;- soube \"obter as&nbsp;maiores vantagens poss\u00edveis\" deste recurso sendo sete vezes campe\u00e3o, enquanto o brazuca conquistou apenas dois vices (foi mal Rubinho, mas a gente n\u00e3o podia dispensar esse exemplo... :) )</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nVoltando para a realidade de uma empresa, tudo ocorre de forma semelhante: um gestor empresarial conduz seus&nbsp;recursos&nbsp;(financeiros, pessoas, aplica\u00e7\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, infra estrutura)&nbsp;em busca de vencer sua corrida, isso \u00e9, atingir os tais&nbsp;objetivos.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nPara sobreviver e conquistar posi\u00e7\u00f5es neste grande pr\u00eamio empresarial, al\u00e9m de ter muita&nbsp;habilidade, ele conta com apoio de:</p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>perspectivas e objetivos&nbsp;(onde est\u00e1 a minha linha linha de chegada?)&nbsp;</li>\r\n\t<li>indicadores de desempenho&nbsp;que resumem o comportamento atual da empresa (o painel de controle, s\u00f3 que um tanto mais complexo)</li>\r\n\t<li>orienta\u00e7\u00f5es&nbsp;de sua equipe</li>\r\n\t<li>e assim, toma decis\u00f5es, da mesma forma que o piloto decide quando frear, acelerar, fazer uma curva e parar ou n\u00e3o no box. &nbsp;</li>\r\n</ul>\r\n\r\n<p>Pronto, agora voc\u00ea ganhou mais intimidade com algumas \"palavras m\u00e1gicas\" essenciais para defini\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a:&nbsp;dire\u00e7\u00e3o,&nbsp;controle,&nbsp;recursos&nbsp;e&nbsp;objetivos. Gestores executivos, apoiados por comit\u00eas, estruturas, equipes, quando dirigem a empresa est\u00e3o, portanto, exercendo&nbsp;a governan\u00e7a corporativa.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Governan\u00e7a Corporativa / Empresarial</p>\r\n\r\n<p>Governan\u00e7a&nbsp;Corporativa&nbsp;x Governan\u00e7a de TI</p>\r\n\r\n<p>Governan\u00e7a de TI</p>\r\n\r\n<p>\u201cGovernan\u00e7a de TI \u00e9 o conjunto estruturado de pol\u00edticas, normas, m\u00e9todos e procedimentos destinados a permitir \u00e0 alta administra\u00e7\u00e3o e aos executivos o planejamento, a dire\u00e7\u00e3o e o controle da utiliza\u00e7\u00e3o atual e futura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, de modo a assegurar, a um n\u00edvel aceit\u00e1vel de risco, eficiente utiliza\u00e7\u00e3o de recursos, apoio aos processos da organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento estrat\u00e9gico com objetivos desta \u00faltima. Seu objetivo, pois, \u00e9 garantir que o uso da TI agregue valor ao neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o.\u201d (Voto do Ministro Relator \u2013 Ac\u00f3rd\u00e3o 2.308/2010 \u2013 Plen\u00e1rio)<br />\r\nMas, se ao acabar de ler voc\u00ea se empolgou para estudar ainda mais sobre governan\u00e7a de TI...que bom!! Voc\u00ea \u00e9 um dos nossos!!! N\u00e3o perca tempo e d\u00ea logo uma olhada nas publica\u00e7\u00f5es a seguir&nbsp;</p>", "image": "community/2016/07/22/governanca-de-ti.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 125, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 121, "fields": {"title": "Vagas de Trabalho", "slug": "vagas-de-trabalho", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/21/vagas-de-trabalho_ZMqkSpD.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 126, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 122, "fields": {"title": "PMP", "slug": "pmp", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/21/pmp.jpg", "relevance": "0.00", "taxonomy": 128, "related": [29, 123]}}, {"model": "community.community", "pk": 123, "fields": {"title": "PMI", "slug": "pmi", "description": "<p>teste pmi</p>", "image": "community/2016/07/21/pmi.gif", "relevance": "0.00", "taxonomy": 127, "related": [122, 29]}}, {"model": "community.community", "pk": 124, "fields": {"title": "Cursos Gratuitos", "slug": "cursos-gratuitos", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/cursos-gratuitos.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 129, "related": []}}, {"model": "community.community", "pk": 125, "fields": {"title": "Testes de Software", "slug": "testes-de-software", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/testes-de-software.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 130, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 126, "fields": {"title": "Agile", "slug": "desenvolvimento-agil", "description": "<p>(Desenvolvimento \u00c1gil)</p>", "image": "community/2016/07/22/agile.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 131, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 127, "fields": {"title": "Scrum", "slug": "scrum", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/scum.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 132, "related": [41]}}, {"model": "community.community", "pk": 128, "fields": {"title": "Byod", "slug": "byod", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/byod.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 133, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 129, "fields": {"title": "Gest\u00e3o de Processos", "slug": "gestao-de-processos", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/gestao-de-processos_Q0eTTbF.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 134, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 130, "fields": {"title": "Gest\u00e3o de Riscos", "slug": "gestao-de-riscos", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/gestao-de-riscos_F7HAE3q.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 119, "related": [29]}}, {"model": "community.community", "pk": 131, "fields": {"title": "Service Desk", "slug": "service-desk", "description": "<p>Texto aqui</p>", "image": "community/2016/07/22/service-desk.png", "relevance": "0.00", "taxonomy": 135, "related": [29]}}, {"model": "company.companycontacttype", "pk": 1, "fields": {"description": "Website"}}, {"model": "company.companycontacttype", "pk": 2, "fields": {"description": "Telefone"}}, {"model": "company.companycontacttype", "pk": 3, "fields": {"description": "E-mail"}}, {"model": "company.company", "pk": 1, "fields": {"name": "Ideia SEO", "logo": "company/2016/05/17/ideiaseo.jpg", "description": "A Ideia SEO \u00e9 uma ag\u00eancia de marketing especializada em performance digital e desenvolvimento de software. T\u00e3o importante quanto construir grandes projetos \u00e9 saber divulg\u00e1-los. \r\n\r\nA empresa tem como  diferencial a certifica\u00e7\u00e3o Google Partner, o dom\u00ednio da Otimiza\u00e7\u00e3o para Mecanismos de Busca (SEO),  no\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas em gest\u00e3o de redes sociais e de m\u00eddia paga (principalmente Adwords e FaceAds)"}}, {"model": "company.company", "pk": 2, "fields": {"name": "Atos", "logo": "company/2016/05/09/atos.jpg", "description": "Atos \u00e9 uma companhia francesa de servi\u00e7os de TI, a empresa \u00e9 sediada em Bezons, Fran\u00e7a. Ela providencia consultas e servi\u00e7os dirigidos a sistemas de integra\u00e7\u00e3o, em servi\u00e7os transacionais hi-tech, nuvem e servi\u00e7os de cyber-seguran\u00e7a. Atos opera sob os ra"}}, {"model": "company.company", "pk": 3, "fields": {"name": "Capgemini", "logo": "company/2016/05/11/capgemini.jpg", "description": "A Capgemini \u00e9 uma das principais fornecedoras de servi\u00e7os de consultoria, tecnologia e terceiriza\u00e7\u00e3o do mundo.   Presente em 40 pa\u00edses, com mais de 125 mil funcion\u00e1rios, o Grupo ajuda seus clientes a se transformarem para melhorar seu desempenho e posi\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "company.company", "pk": 4, "fields": {"name": "Google", "logo": "company/2016/05/17/google.png", "description": "Google Inc. \u00e9 uma empresa multinacional de servi\u00e7os online e software dos Estados Unidos. O Google hospeda e desenvolve uma s\u00e9rie de servi\u00e7os e produtos baseados na internet e gera lucro principalmente atrav\u00e9s da publicidade pelo AdWords."}}, {"model": "company.company", "pk": 5, "fields": {"name": "IBM", "logo": "company/2016/05/17/ibm.png", "description": "A IBM \u00e9 empresa mundial do ramo de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, presente em\r\nmais de 160 pa\u00edses e conta hoje com mais de 400 mil funcion\u00e1rios. \r\n\r\nFocada em solu\u00e7\u00f5es para TI, envolvendo servi\u00e7os de consultoria, fabrica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software, fabrica\u00e7\u00e3o e venda de hardware, treinamentos e certifica\u00e7\u00f5es profissionais, e tamb\u00e9m atua com financiamentos."}}, {"model": "company.company", "pk": 6, "fields": {"name": "DBServer", "logo": "company/2016/05/17/dbserver.jpg", "description": "Localizada no Parque Tecnol\u00f3gico da PUCRS (TecnoPuc) e com filial em Caxias do Sul, a DBServer atua h\u00e1 23 anos em consultoria em melhoria de processos de software, outsourcing e projetos de desenvolvimento e testes de software corporativo,  especializados para segmentos como varejo, finan\u00e7as, sa\u00fade, TICs e governo. Sua equipe de mais de 350 pessoas trabalha de forma colaborativa para garantir a entrega de solu\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0s expectativas de seus clientes, com qualidade e previsibilidade de prazos  e custos. Para atingir tais objetivos, a empresa tem uma cultura centrada nas pessoas, acredita na utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos \u00e1geis e fomenta a capacita\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de seus profissionais."}}, {"model": "company.company", "pk": 7, "fields": {"name": "Resource IT", "logo": "company/2016/05/17/resource-it-solutions.jpg", "description": "Multinacional voltada para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o (TI), conta com mais de 300 clientes ativos e mais de 3 mil colaboradores.\r\n\r\nA multinacional est\u00e1 com trinta e cinco oportunidades para ocupar fun\u00e7\u00f5es como: t\u00e9cnicos de servicedesk, gerentes de projetos, programadores, analistas de sistemas, consultores SAP, l\u00edder t\u00e9cnico, arquitetos de solu\u00e7\u00f5es, dentre outras."}}, {"model": "company.company", "pk": 8, "fields": {"name": "Decision Group", "logo": "", "description": "Constitu\u00edda em 1999, a Decision Group oferece servi\u00e7os na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, especificamente em Gest\u00e3o de Recursos Humanos, Projetos e Consultoria. \r\n\r\nA Decision propicia ao mercado acesso a maior experi\u00eancia acumulada em gest\u00e3o de Servi\u00e7os de Outsourcing da Am\u00e9rica Latina, por meio da viv\u00eancia de seus s\u00f3cios nesta \u00e1rea."}}, {"model": "company.company", "pk": 9, "fields": {"name": "BRQ", "logo": "company/2016/05/17/brq.png", "description": "Fundada em 1993, a BRQ \u00e9 uma das maiores empresas de servi\u00e7os de TI do pa\u00eds. Conta com 3.500 profissionais distribu\u00eddos nas filiais de S\u00e3o Paulo, Alphaville, Rio de Janeiro, Curitiba, Recife, Salvador, Bras\u00edlia, Natal, Nova Iorque e Santiago do Chile."}}, {"model": "company.company", "pk": 10, "fields": {"name": "Algar", "logo": "company/2016/05/17/algar.png", "description": "Fundada em 1929, foi a primeira empresa da Fam\u00edlia Garcia, em Uberl\u00e2ndia - MG. Segundo consta no site da empresa, \"O grupo Algar tem como alicerce a marca da personalidade de Alexandrino Garcia, seu fundador. Contudo, muito mais do que uma organiza\u00e7\u00e3o empresarial, este homem vision\u00e1rio deixou como legado suas cren\u00e7as e valores, sua determina\u00e7\u00e3o e pioneirismo, sua vontade de servir e ensinar, sua f\u00e9 inabal\u00e1vel no futuro do Brasil e a certeza de que nada impede o crescimento que nasce da for\u00e7a do trabalho bem intencionado.\""}}, {"model": "company.company", "pk": 11, "fields": {"name": "Accenture", "logo": "company/2016/05/17/accenture.jpg", "description": "A Accenture \u00e9 uma empresa global de consultoria de gest\u00e3o, servi\u00e7os de tecnologia e outsourcing, com cerca de 261.000 profissionais em mais de 120 pa\u00edses."}}, {"model": "company.company", "pk": 12, "fields": {"name": "HP", "logo": "company/2016/05/17/hp.png", "description": "HP \u00e9 uma empresa de tecnologia de ponta, fundada em 1939, que est\u00e1 presente  em mais de 170 pa\u00edses. \r\n\r\nPossui em seu portf\u00f3lio de servi\u00e7os, diversos aparelhos eletr\u00f4nicos, que sugerem facilitar a vida de seus usu\u00e1rios.\r\nPossui em seu quadro de colaboradores cerca de 349 mil funcion\u00e1rios, distribu\u00eddos por todo o mundo."}}, {"model": "company.company", "pk": 13, "fields": {"name": "TOTVS", "logo": "company/2016/05/17/totvs.png", "description": "A maior desenvolvedora de sistemas de gest\u00e3o integrada (ERP) da Am\u00e9rica Latina. A TOTVS \u00e9 uma empresa brasileira de software, servi\u00e7os, plataforma e consultoria. \u00c9 l\u00edder absoluta no Brasil e na Am\u00e9rica Latina e est\u00e1 entre as maiores desenvolvedoras de sistemas de gest\u00e3o integrada do mundo.Com o compromisso de contribuir para que seus clientes sejam, cada vez mais, competitivos no mercado em que atuam, oferece solu\u00e7\u00f5es para dez segmentos, sendo elas conduzidas pelos conceitos: tecnologia flu\u00edda, essencialidade e ERP \u00e1gil."}}, {"model": "company.company", "pk": 14, "fields": {"name": "Basis Tecnologia", "logo": "company/2016/05/17/basis-tecnologia.jpg", "description": "A Basis Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o S.A. \u00e9 uma sociedade an\u00f4nima, 100% brasileira, de capital fechado, com presen\u00e7a nas cidades de S\u00e3o Paulo/SP, Bras\u00edlia/DF e Belo Horizonte/MG.Fundada em 2010, a Basis atua no mercado de TI com foco em desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es personalizadas. A Basis \u00e9 especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de f\u00e1brica de software, tecnologias de ECM - Enterprise Content Management, consultoria, BPM - Business Processes Management, solu\u00e7\u00f5es anal\u00edticas e outsourcing."}}, {"model": "company.company", "pk": 15, "fields": {"name": "BSI Tecnologia", "logo": "company/2016/05/17/bsi-tecnologia.png", "description": "A BSI Tecnologia se posiciona no mercado como uma das maiores e mais conceituadas empresas integradoras do setor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o com forte atua\u00e7\u00e3o nos segmentos: financeiro, industrial, comercial e governamental.Inclui em seu portf\u00f3lio solu\u00e7\u00f5es que buscam aperfei\u00e7oar processos, reduzir custos, aprimorar a rede de relacionamento com clientes, fornecedores e parceiros e garantir resultados com excel\u00eancia na gest\u00e3o de capital financeiro e humano das empresas.\r\n\r\nO quadro de colaboradores da BSI Tecnologia \u00e9 composto por profissionais capacitados n\u00e3o s\u00f3 tecnicamente, mas tamb\u00e9m com amplo conhecimento de mercado e dos neg\u00f3cios dos clientes; capacidade de empreendimento e inova\u00e7\u00e3o; ampla rede de contatos com os mais importantes profissionais dos segmentos em que atuam; e trabalho baseado em performance e excel\u00eancia.Atualmente, a BSI conta com cerca de 1800 colaboradores distribu\u00eddos em 4 filiais em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Bras\u00edlia."}}, {"model": "company.company", "pk": 16, "fields": {"name": "Simpress", "logo": "company/2016/05/17/simpress.jpg", "description": "A Simpress \u00e9 uma provedora de BPO de documentos que tem a excel\u00eancia em  sua hist\u00f3ria: al\u00e9m de ter sido eleita v\u00e1rias vezes nos \u00faltimos anos como a empresa l\u00edder em outsourcing de impress\u00e3o, \u00e9 a melhor empresa, e uma das pioneiras, em gest\u00e3o de documentos.\r\n\r\nNo come\u00e7o de 2015, a Simpress tornou-se uma subsidi\u00e1ria da Samsung, ampliando a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o de seus clientes e oferecendo mais valor agregado nas solu\u00e7\u00f5es que disponibiliza ao mercado."}}, {"model": "company.company", "pk": 17, "fields": {"name": "Central IT", "logo": "company/2016/05/17/central-it.png", "description": "Desde 2004, a Central IT se destaca por sua atua\u00e7\u00e3o no mercado e pelo uso de recursos humanos e tecnol\u00f3gicos da mais alta qualidade. Ao perceber a import\u00e2ncia da TI no gerenciamento de servi\u00e7os ao usu\u00e1rio, suporte de infraestrutura e de banco de dados, a Central IT ganhou maior proje\u00e7\u00e3o e passou a ser reconhecida por fazer da busca por resultados positivos e satisfa\u00e7\u00e3o do cliente um grande diferencial em seus neg\u00f3cios.\r\n\r\nNossa fidelidade ao cumprimento de exig\u00eancias criteriosas nos permite atender a clientes em v\u00e1rias \u00e1reas do poder p\u00fablico, como Tribunais, Minist\u00e9rios, Secretarias P\u00fablicas, Ag\u00eancias Reguladoras, Institutos, entre outros.A Central IT trabalha a partir da necessidade que as empresas t\u00eam em dar maior celeridade aos processos de gest\u00e3o com a automatiza\u00e7\u00e3o de suas demandas e cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es extremamente personalizadas que permitem integrar e reorganizar suas estruturas internas para que seu foco permane\u00e7a em seu core business."}}, {"model": "company.company", "pk": 18, "fields": {"name": "CI&T", "logo": "company/2016/05/17/cit.png", "description": "Aposta em desenvolvimento de pessoas coloca a CI&T entre as melhores para trabalhar pela oitava vez consecutiva.\r\n\r\nA Empresa foi eleita novamente uma das Melhores Empresas para Trabalhar no Brasil (GPTW 2014), na categoria \u201cGrande Porte\u201d (empresas com mais de 1.000 funcion\u00e1rios). Segundo o IBGE, existem 5,2 milh\u00f5es de empresas no Brasil, das quais apenas 10,000 tem mais de 500 colaboradores. Apenas um seleto grupo de 100 foram eleitas no ranking das melhores, por meio de uma pesquisa que avalia o \u00edndice de confian\u00e7a dos funcion\u00e1rios com o ambiente de trabalho e an\u00e1lise das melhores pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas nas empresas inscritas. Desde 2007, somente 10 companhias foram premiadas por oito anos consecutivos: a CI&T \u00e9 uma delas e a \u00fanica de TI."}}, {"model": "company.company", "pk": 19, "fields": {"name": "Senior Sistemas", "logo": "company/2016/05/17/senior-sistemas.jpg", "description": "A Senior \u00e9 uma das maiores desenvolvedoras brasileiras de sistemas para gest\u00e3o. As solu\u00e7\u00f5es em softwares, servi\u00e7os e infraestrutura de TI s\u00e3o direcionadas a clientes de todos os portes e garantem total dom\u00ednio sobre informa\u00e7\u00f5es e processos empresariais.\r\n\r\nFundada em 1988 em Blumenau (SC), possui 4 filiais (S\u00e3o Paulo, Rio Grande do Sul, Mato Grosso do Sul e Pernambuco) e cerca de 100 canais de distribui\u00e7\u00e3o em todo Brasil, totalizando 3 mil pessoas envolvidas \u2013 entre colaboradores, parceiros comerciais e canais de distribui\u00e7\u00e3o. Atualmente, mais de 10 mil clientes comp\u00f5em sua carteira."}}, {"model": "company.company", "pk": 20, "fields": {"name": "Stefanini", "logo": "company/2016/05/17/stefanini.png", "description": "A Stefanini oferece servi\u00e7os em Consultoria, Integra\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento de Solu\u00e7\u00f5es, BPO, Outsourcing para Aplicativos e Infraestrutura, entre outros, com suporte em 32 idiomas e a flexibilidade de uma empresa focada na efici\u00eancia global. Fundada em 1987 como uma empresa de treinamento, a Stefanini tornou-se uma grande empresa multinacional de tecnologia."}}, {"model": "company.company", "pk": 21, "fields": {"name": "Dell", "logo": "company/2016/05/17/dell.png", "description": "DELL \u00e9 uma empresa de tecnologia (foco em hardware de computador) dos Estados Unidos, empregando mais de 106.700 pessoas no mundo inteiro."}}, {"model": "company.company", "pk": 22, "fields": {"name": "Equinix", "logo": "company/2016/05/17/equinix.jpg", "description": "Equinix Inc. \u00e9 uma empresa americana de capital aberto que atua nos segmentos de data centers de livre portabilidade e de troca de tr\u00e1fego para permitir interconex\u00f5es."}}, {"model": "company.company", "pk": 23, "fields": {"name": "Magna Sistemas", "logo": "company/2016/05/17/magna-sistemas.png", "description": "A MAGNASISTEMAS \u00e9 uma empresa de servi\u00e7os que atende o mercado corporativo com solu\u00e7\u00f5es inovadoras e efetivas para adequar a Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o aos problemas de neg\u00f3cios, preservando o investimento de nossos Clientes.\r\n\r\nSediada em S\u00e3o Paulo, com filiais em Bras\u00edlia (DF) e Rio de Janeiro (RJ), a empresa pauta a sua atua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel nacional no atendimento a um amplo leque de necessidades de corpora\u00e7\u00f5es de todos os portes e dos mais variados segmentos de mercado dos setores p\u00fablico e privado.\r\n\r\nGrande parte do sucesso e reconhecimento da empresa nesses 20 anos de atividades \u00e9 fruto do empenho e dedica\u00e7\u00e3o de seus colaboradores. Com uma equipe t\u00e9cnica altamente qualificada, composta por mais de 500 colaboradores treinados e certificados nas principais tecnologias e ferramentas de mercado, a MAGNASISTEMAS est\u00e1 plenamente capacitada para atender \u00e0s complexas demandas dos seus Clientes"}}, {"model": "company.company", "pk": 24, "fields": {"name": "Pelissari", "logo": "company/2016/05/17/pelissari.jpg", "description": "A Pelissari Gest\u00e3o & Tecnologia tem em seu portfolio diversas solu\u00e7\u00f5es SAP."}}, {"model": "company.company", "pk": 25, "fields": {"name": "Softplan", "logo": "company/2016/05/17/softplan.png", "description": "Empresa especializada em sistemas de gest\u00e3o para mercado espec\u00edficos: ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e judici\u00e1rio."}}, {"model": "company.company", "pk": 26, "fields": {"name": "Unisys", "logo": "company/2016/05/17/unisys.png", "description": "A Unisys \u00e9 uma empresa global de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o que disponibiliza solu\u00e7\u00f5es para projetos de TI complexos, combinando a inova\u00e7\u00e3o com os requisitos das opera\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio das empresas."}}, {"model": "company.company", "pk": 27, "fields": {"name": "HSBC", "logo": "company/2016/05/17/hsbc.jpg", "description": "\"Fundada em 1865 e sediada em Londres, a HSBC Holdings plc \u00e9 uma das maiores organiza\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os financeiros e banc\u00e1rios do mundo. A rede internacional do Grupo HSBC \u00e9 composta por aproximadamente 6.900 escrit\u00f3rios em mais de 80 pa\u00edses e territ\u00f3rios na Europa, \u00c1sia-Pac\u00edfico, Am\u00e9ricas, Oriente M\u00e9dio e \u00c1frica. \r\n\r\nO Grupo HSBC emprega aproximadamente 271.500 colaboradores e atende mais de 60 milh\u00f5es de clientes. Com a\u00e7\u00f5es cotadas nas Bolsas de Londres, Hong Kong, Nova Iorque, Paris e Bermuda, a HSBC Holdings plc tem mais de 221.000 acionistas em cerca de 134 pa\u00edses (...)\""}}, {"model": "company.company", "pk": 28, "fields": {"name": "Avansys", "logo": "company/2016/05/17/avansys.png", "description": "A Avansys Tecnologia presta efetivamente servi\u00e7os especializados de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de softwares utilizando sua Fabrica de Software CMMI2, Consultoria para todos os tipos de organiza\u00e7\u00e3o, servi\u00e7o de Service Desk e Outsourcing para suprir todas as necessidades de sua organiza\u00e7\u00e3o."}}, {"model": "company.company", "pk": 29, "fields": {"name": "CIEE", "logo": "company/2016/05/17/ciee.png", "description": "O Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica, mantida pelo empresariado nacional, de assist\u00eancia social, sem finalidades lucrativas, que trabalha em prol da juventude estudantil brasileira.\r\n\r\nO maior objetivo do CIEE, com mais de 50 anos de exist\u00eancia \u00e9 encontrar, para os estudantes de n\u00edvel m\u00e9dio, t\u00e9cnico e superior oportunidades de est\u00e1gio ou aprendizado, que os auxiliem a colocar em pr\u00e1tica tudo o que aprenderam na teoria."}}, {"model": "company.company", "pk": 30, "fields": {"name": "eWave", "logo": "company/2016/05/17/ewave.jpg", "description": "A eWave do Brasil \u00e9 uma empresa provedora de solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, especialista em desenvolvimento, implanta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de sistemas. Atua tanto no segmento corporativo privado quanto em entidades governamentais, contando com amplo portf\u00f3lio nas \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Smarter Cities, seguran\u00e7a e tecnologia antifraude, mobilidade, gest\u00e3o de neg\u00f3cios, entre outras solu\u00e7\u00f5es de TI, como aloca\u00e7\u00e3o de profissionais e desenvolvimento de software."}}, {"model": "company.company", "pk": 31, "fields": {"name": "GFT", "logo": "company/2016/05/17/gft.png", "description": "Em seu website, A GFT se apresenta como uma empresa que cuida do staffing de projetos de tecnologia para clientes que trabalham em diferentes mercados emergentes."}}, {"model": "company.company", "pk": 32, "fields": {"name": "Microsoft", "logo": "company/2016/05/17/microsoft.png", "description": "A Microsoft \u00e9 uma empresa multinacional que possui mais de 34 anos de mercado. No Brasil, j\u00e1 completou 22 anos de atua\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI, e vive em processo di\u00e1rio de evolu\u00e7\u00e3o dos seus sistemas."}}, {"model": "company.company", "pk": 33, "fields": {"name": "Redecom", "logo": "company/2016/05/17/redecom.png", "description": "A Redecom oferece solu\u00e7\u00f5es de infraestrutura de TI nas \u00e1reas de mobilidade, conveni\u00eancia, seguran\u00e7a e sustentabilidade energ\u00e9tica para quem vive nas cidades."}}, {"model": "company.company", "pk": 34, "fields": {"name": "Danone", "logo": "company/2016/05/17/danone.jpg", "description": "O Grupo Danone \u00e9 uma empresa multinacional de origem francesa, l\u00edder mundial em produtos l\u00e1cteos frescos, vice-l\u00edder em \u00e1guas, nutri\u00e7\u00e3o infantil e l\u00edder em nutri\u00e7\u00e3o hospitalar na europa. Sua miss\u00e3o \u00e9 levar sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o para o maior n\u00famero de pessoas. Ao longo dos anos, a Danone se transformou em sin\u00f4nimo de nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, qualidade e inova\u00e7\u00e3o. \r\n\r\nEst\u00e1 presente no Brasil desde 1971. Foi a primeira empresa a lan\u00e7ar um iogurte de polpa de fruta e revolucionou o mercado com suas inova\u00e7\u00f5es."}}, {"model": "company.company", "pk": 35, "fields": {"name": "Tata Consultancy Services (TCS)", "logo": "company/2016/05/17/tata-consultancy-services.jpg", "description": "A Tata Consultancy Services (TCS) \u00e9 a empresa de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do Grupo TATA. L\u00edder mundial em consultoria de TI, terceiriza\u00e7\u00e3o de processos de neg\u00f3cios e engenharia de servi\u00e7os, a TCS opera em 42 pa\u00edses e conta com mais de 200.000 funcion\u00e1rios. A companhia fechou o ano fiscal 2010-2011 com faturamento de US$ 8,2 bilh\u00f5es."}}, {"model": "company.company", "pk": 36, "fields": {"name": "TIM", "logo": "company/2016/05/17/tim.png", "description": "A TIM \u00e9 uma empresa do mercado de telefonia celular que est\u00e1 presentes em quase 3 mil cidades do Brasil e, segundo o site da empresa, \u00e9 a \u00fanica operadora presente em todos os estados do pa\u00eds.\r\n\r\nEm seu site, a empresa passa a mensagem de que busca sempre que poss\u00edvel agregar em sua equipe profissionais criativos e que gostam de desafios. \r\n\r\nNa p\u00e1gina dedicada a carreiras, acrescenta tamb\u00e9m que mant\u00e9m \u00eanfase em programas de desenvolvimento e crescimento profissional que t\u00eam como estrat\u00e9gia fazer com que seus colaboradores estejam motivados a \"ultrapassar fronteiras\"."}}, {"model": "company.company", "pk": 37, "fields": {"name": "Esferatech", "logo": "company/2016/05/18/esferatech.jpg", "description": "A Esferatech foi fundada em Salvador no ano de 2009. \u00c9 empresa de refer\u00eancia na \u00e1rea de solu\u00e7\u00f5es em tecnologia, e est\u00e1 sempre buscando profissionais para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o para grandes empresas em todo o territ\u00f3rio nacional."}}, {"model": "company.company", "pk": 38, "fields": {"name": "Deal", "logo": "company/2016/05/18/deal.jpg", "description": "Fundado em 2004, o Grupo Deal \u00e9 totalmente nacional, sendo formado por empresas provedoras de servi\u00e7os especializados em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Consultoria e Integra\u00e7\u00e3o de Sistemas e Inova\u00e7\u00e3o. A Deal atua tamb\u00e9m no recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de executivos, al\u00e9m da oferta de profissionais t\u00e9cnicos especializados. Nos Estados Unidos, onde abriu sua primeira filial internacional, o Grupo Deal tamb\u00e9m atua como consultoria de TI.\r\n\r\nO Grupo Deal atua com v\u00e1rias frentes de neg\u00f3cios: Outsourcing, Mobilidade Corporativa (destaque para desenvolvimento para iPhone e Ipad); F\u00e1brica de Software, F\u00e1brica de Requisitos, F\u00e1brica de Testes e Projetos."}}, {"model": "company.company", "pk": 39, "fields": {"name": "PromonLogicalis", "logo": "company/2016/05/18/promonlogicalis.png", "description": "A PromonLogicalis, provedora de servi\u00e7os e solu\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, est\u00e1 com 20 vagas abertas para fun\u00e7\u00f5es como desenvolvimento de software, analista de redes e analista de sistemas."}}, {"model": "company.company", "pk": 40, "fields": {"name": "CISCO", "logo": "company/2016/05/18/cisco.png", "description": "A CISCO uma empresa multinacional sediada nos EUA. Est\u00e1 presente no mercado de tecnologias desde 1984,mas somente em 1994 come\u00e7ou a atuar Brasil, nas cidades de S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Bras\u00edlia. Podemos citar como os principais servi\u00e7os oferecidos, solu\u00e7\u00f5es para redes de comunica\u00e7\u00f5es, no que tange a fabrica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos mesmos."}}, {"model": "company.company", "pk": 41, "fields": {"name": "Globalweb", "logo": "company/2016/05/18/globalweb.png", "description": "A Globalweb Outsourcing \u00e9 especialista em solu\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Infraestrutura, Gest\u00e3o de Aplica\u00e7\u00f5es, Alta Disponibilidade, Mobilidade, Cloud Computing, Gest\u00e3o de Servi\u00e7os e Continuidade de Neg\u00f3cios."}}, {"model": "company.company", "pk": 42, "fields": {"name": "Cast Inform\u00e1tica", "logo": "company/2016/05/18/cast-informatica.png", "description": "Presente no mercado h\u00e1 24 anos, a Cast \u00e9 uma empresa nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o que atua em integra\u00e7\u00e3o, outsourcing e consultoria de TI, com larga experi\u00eancia em grandes projetos. Com faturamento de R$ 271 milh\u00f5es em 2013, a companhia tem mantido uma taxa de crescimento anual, desde 2008, de 25% ao ano."}}, {"model": "company.company", "pk": 43, "fields": {"name": "Asyst International + Rhealeza", "logo": "company/2016/05/18/asyst-internationalrhealeza.jpg", "description": "A Asyst International + Rhealeza \u00e9 a primeira empresa global de Service Desk. H\u00e1 25 anos atendendo algumas das maiores corpora\u00e7\u00f5es brasileiras e mundiais em 12 idiomas e em mais de 100 pa\u00edses. Com excel\u00eancia operacional e metodologia baseada nas melhores pr\u00e1ticas do ITIL a Asyst International + Rhealeza \u00e9 l\u00edder na implanta\u00e7\u00e3o de ISO 20.000 na Am\u00e9rica Latina dentro dos clientes."}}, {"model": "company.company", "pk": 44, "fields": {"name": "Intel", "logo": "company/2016/05/18/intel.jpg", "description": "Intel Corporation \u00e9 uma empresa multinacional, que fabrica circuitos integrados como microprocessadores e outros chipsets."}}, {"model": "company.company", "pk": 45, "fields": {"name": "AMBEV", "logo": "company/2016/05/18/ambev.jpeg", "description": "A Companhia de Bebidas das Am\u00e9ricas - AMBEV, \u00e9 uma empresa que possui a maior plataforma de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e n\u00e3o alco\u00f3licas no Brasil, e tamb\u00e9m em outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. Possui cerca de 51 mil funcion\u00e1rios, sendo que, aproximadamente 32 mil est\u00e3o atuando no Brasil."}}, {"model": "company.company", "pk": 46, "fields": {"name": "Nova Pontocom", "logo": "company/2016/05/18/nova-pontocom.jpg", "description": "A Nova Ponto Com foi criada em 1994, empresa brasileira do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico focada em e-commerce. Desenvolveu varias pr\u00e1ticas de servi\u00e7os de comodidade para o consumidor, mas,na atualidade, controla as transa\u00e7\u00f5es de vendas online de tr\u00eas grandes marcas do varejo nacional, como as Casas Bahia, Ponto Frio.com e Extra.com."}}, {"model": "company.company", "pk": 47, "fields": {"name": "Nestl\u00ea", "logo": "company/2016/05/18/nestle.jpg", "description": "A Nestl\u00ea \u00e9 uma empresa aliment\u00edcia que nasceu na cidade de Vevey - Su\u00ed\u00e7a em 1866. A marca Nestl\u00ea \u00e9 conhecida em mais de 80 pa\u00edses, no Brasil, iniciou-se suas atividades no ano de 1921, onde instalou sua primeira f\u00e1brica de leite condensado na cidade de Araras- SP.Nos dias de hoje,a empresa possui mais de 140 marcas em 31 f\u00e1bricas, onde possui cerca de 20 mil colaboradores diretos e 220 mil colaboradores indiretos."}}, {"model": "company.company", "pk": 48, "fields": {"name": "GVT", "logo": "company/2016/05/18/gvt.jpg", "description": "A GVT est\u00e1 presente no mercado de telecomunica\u00e7\u00f5es h\u00e1 13 anos. Presta servi\u00e7os de telefonia fixa, m\u00f3vel, banda larga e TV em mais de 130 cidades do Brasil, atendendo mais de 6 milh\u00f5es de clientes."}}, {"model": "company.company", "pk": 49, "fields": {"name": "Intelbr\u00e1s", "logo": "company/2016/05/18/intelbras.jpg", "description": "A Intelbr\u00e1s, \u00e9 uma empresa totalmente brasileira que est\u00e1 presente no mercado de tecnologia a 37 anos.Sua sede est\u00e1 situada na cidade de S\u00e3o Jos\u00e9-SC, com duas filiais nos estados de Minas Gerais e Amazonas. Possui em seu portf\u00f3lio, servi\u00e7os de   seguran\u00e7a eletr\u00f4nica, centrais telef\u00f4nicas e condominiais,  telecomunica\u00e7\u00f5es e redes. Em seu quadro de colaboradores, a empresa possui aproximadamente 1800 profissionais."}}, {"model": "company.company", "pk": 50, "fields": {"name": "Tarea Management", "logo": "company/2016/05/18/tarea-management.png", "description": "A Tarea Management  \u00e9 uma empresa no mercado de TI, atuante desde 2009.Apresenta em seu portf\u00f3lio de servi\u00e7os: consultoria e Know- How em automa\u00e7\u00e3o de processos e softwares. Possui escrit\u00f3rios em Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro."}}, {"model": "company.company", "pk": 51, "fields": {"name": "Oi", "logo": "company/2016/05/18/oi.png", "description": "Oi \u00e9 uma empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es prestadora de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel, fixa,liga\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, TV, banda larga.Atuante em todo territ\u00f3rio brasileiro,possuindo cerca de 74,3 milh\u00f5es de clientes."}}, {"model": "company.company", "pk": 52, "fields": {"name": "Indra", "logo": "company/2016/05/18/indra.png", "description": "A Indra \u00e9 a multinacional de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o n\u00famero 1 em Espanha e uma das principais da Europa e Am\u00e9rica Latina.No Brasil a empresa est\u00e1 presente desde 1996 e \u00e9 composta por uma equipe de 6.500 profissionais com elevada especializa\u00e7\u00e3o, procurando ser o principal aliado dos nossos clientes no uso intensivo das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o."}}, {"model": "company.company", "pk": 53, "fields": {"name": "TIVIT", "logo": "company/2016/05/18/tivit.png", "description": "A TIVIT, empresa l\u00edder em servi\u00e7os integrados de Gest\u00e3o de TI (ITM) e Processos de Neg\u00f3cios (BPM) na Am\u00e9rica Latina, tem seu portf\u00f3lio organizado em tr\u00eas grandes \u00e1reas de neg\u00f3cios, sendo Gest\u00e3o de Infraestrutura de TI, Gest\u00e3o de Aplica\u00e7\u00f5es e BPM. Com mais de 28 mil colaboradores, atualmente, possui 17 unidades, localizadas nas principais regi\u00f5es do Brasil, e uma extensa infraestrutura que permite escalabilidade, confiabilidade e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A TIVIT faz a gest\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e vitais para os neg\u00f3cios de seus clientes, que incluem 300 das 500 maiores empresas brasileiras."}}, {"model": "company.company", "pk": 54, "fields": {"name": "CTIS", "logo": "company/2016/05/18/ctis-digital.jpg", "description": "A CTIS \u00e9 uma empresa brasileira que atua no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, e na oferta de servi\u00e7os gr\u00e1ficos inteligentes. Presente em todo territ\u00f3rio nacional, a Companhia mant\u00e9m sua sede administrativa em Bras\u00edlia, Distrito Federal, e conta ainda com unidades de neg\u00f3cio localizadas nas capitais de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro e em Recife e Belo Horizonte."}}, {"model": "company.company", "pk": 55, "fields": {"name": "Grupo 954", "logo": "company/2016/05/18/grupo-954.png", "description": "O Grupo 954 \u00e9 uma empresa com foco em consultoria de gerenciamento"}}, {"model": "company.company", "pk": 56, "fields": {"name": "CDS", "logo": "company/2016/05/18/cds.png", "description": "O Grupo CDS existe desde 2002, abrangendo hoje as empresas NTC e Maxtera. \u00c9 uma estrutura empresarial de porte nacional, integradora de solu\u00e7\u00f5es."}}, {"model": "company.company", "pk": 57, "fields": {"name": "A&M - RH", "logo": "company/2016/05/18/am-rh.jpg", "description": "A&M - RH, empresa de recursos humanos com sede no estado do Rio Grande do Sul,suas verticais de servi\u00e7os englobam recrutamento, sele\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e terceiriza\u00e7\u00e3o de profissionais de TI."}}, {"model": "company.company", "pk": 58, "fields": {"name": "Vivo", "logo": "company/2016/05/18/vivo.png", "description": "A operadora VIVO atua no mercado de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil desde 2003. Presta servi\u00e7os de telefonia fixa, m\u00f3vel, TV e internet. Possui em seu quadro de profissionais cerca de 285 mil colaboradores."}}, {"model": "company.company", "pk": 59, "fields": {"name": "Facebook", "logo": "company/2016/05/18/facebook.png", "description": "As informa\u00e7\u00f5es sobre o ambiente e remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais na empresa s\u00e3o bem animadoras! Na Employee\u2019s Choice Awards, lista que seleciona as 50 melhores empresas, de acordo com os pr\u00f3prios empregados, o Facebook aparece em terceiro lugar, com 93% de aprova\u00e7\u00e3o. Segundo o Olhar Digital, a empresa faz avalia\u00e7\u00f5es de desempenho dos funcion\u00e1rios a cada seis meses e, a partir delas, concede promo\u00e7\u00f5es e aumentos para a equipe. Ainda h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que os sal\u00e1rios pagos s\u00e3o, em m\u00e9dia, 13% maiores do que o mercado"}}, {"model": "company.company", "pk": 60, "fields": {"name": "Bematech", "logo": "company/2016/05/18/bematech.png", "description": "A Bematech atua a 20 anos no mercado de automa\u00e7\u00e3o comercial, considerada empresa l\u00edder em solu\u00e7\u00f5es de tecnologia aplicada ao varejo.Utilizam-se de plataformas que agregam equipamentos  do sistema de gest\u00e3o, servi\u00e7os e treinamentos, que apoiam a gest\u00e3o comercial. Atendem cerca de 1 milh\u00e3o de estabelecimentos comerciais no Brasil e exterior. Possui em seu quadro de colaboradores cerca de mil profissionais distribu\u00eddos entre o Brasil, China, Taiwan, EUA, Argentina, Chile e Portugal."}}, {"model": "company.company", "pk": 61, "fields": {"name": "CESAR", "logo": "", "description": "O C.E.S.A.R \u00e9 um dos principais provedores de solu\u00e7\u00f5es de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) do mercado brasileiro; instituto de inova\u00e7\u00e3o ganhador dos pr\u00eamios FINEP de Mais Inovadora Institui\u00e7\u00e3o de Pesquisa do Brasil (2010 e 2004), Empresas Mais Inovadoras (\u00c9poca Neg\u00f3cios, 2009) e Info200 de Melhor empresa de servi\u00e7os de software (Revista Info, 2005). O C.E.S.A.R tamb\u00e9m se capacita para gerar novos empreendimentos de TICs em associa\u00e7\u00e3o com investidores financeiros e estrat\u00e9gicos, criando oportunidades concretas de cria\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios para todos os seus colaboradores."}}, {"model": "company.company", "pk": 62, "fields": {"name": "Liquig\u00e1s", "logo": "company/2016/05/18/liquigas.png", "description": "A Liquig\u00e1s \u00e9 uma empresa que atua no engarrafamento, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo."}}, {"model": "company.company", "pk": 63, "fields": {"name": "Instituto Eldorado", "logo": "company/2016/05/18/instituto-eldorado.png", "description": "O Instituto de Pesquisas Eldorado, foi criada em 1997 e classificada como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIP).Prov\u00ea solu\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de consultoria em pesquisa de desenvolvimento contribuindo para o interesse econ\u00f4mico dos seus parceiros, atua na \u00e1rea de TIC com foco em P&D , Software e Hardware."}}, {"model": "company.company", "pk": 64, "fields": {"name": "Apple", "logo": "company/2016/05/18/apple.png", "description": "Apple Inc. (NASDAQ: AAPL; NYSE: AAPL; anteriormente Apple Computer, Inc.) \u00e9 uma empresa multinacional norte-americana que tem o objetivo de projetar e comercializar produtos eletr\u00f4nicos de consumo, software de computador e computadores pessoais. Os produtos de hardware mais conhecidos da empresa incluem a linha de computadores Macintosh, o iPod, o iPhone e o iPad."}}, {"model": "company.company", "pk": 65, "fields": {"name": "Softtek", "logo": "company/2016/05/18/softtek.png", "description": "Fundada em 1982, a Softtek \u00e9 uma fornecedora global de solu\u00e7\u00f5es orientadas a processos de TI com 30 escrit\u00f3rios na Am\u00e9rica do Norte, Am\u00e9rica Latina, Europa e \u00c1sia. Atrav\u00e9s dos seus 9 centros de entrega globais no M\u00e9xico, China, Brasil, Argentina e Espanha, a Softtek diminui o tempo de entrega das solu\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio, reduz o custo das aplica\u00e7\u00f5es existentes, oferece aplica\u00e7\u00f5es melhor projetadas e testadas, e produz resultados mais previs\u00edveis para grandes empresas em mais de 20 pa\u00edses. Com seu modelo de entrega de servi\u00e7os on-site e on-shore e com sua marca registrada Global Nearshore\u2122, a Softtek ajuda os CIOs \u00e0 aumentarem o valor da TI nos seus neg\u00f3cios. \r\n\r\nNo Brasil, desde 1994 a Softtek oferece solu\u00e7\u00f5es de alto valor agregado para grandes e m\u00e9dias empresas l\u00edderes de mercado, atendidas por mais de 1.700 profissionais, distribu\u00eddos entre Bras\u00edlia, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul e S\u00e3o Paulo. \u00c9 uma das empresas mais reconhecidas por seus clientes, ganhadora de 11 SAP Award of Excellence, 3 Asug Impact Award, al\u00e9m de possuir certifica\u00e7\u00f5es como ISO 9001:2008 e CMMi n\u00edvel 3."}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 1, "fields": {"name": "Analista SEO", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 2, "fields": {"name": "Analista de Sistemas", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 3, "fields": {"name": "Desenvolvedor", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 4, "fields": {"name": "Gerente de Projetos", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 5, "fields": {"name": "CEO", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 6, "fields": {"name": "CIO", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 7, "fields": {"name": "Designer", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 8, "fields": {"name": "Programador", "text": ""}}, {"model": "userprofile.responsibility", "pk": 9, "fields": {"name": "Analista de Suporte", "text": ""}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1, "fields": {"app_label": "admin", "model": "logentry"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2, "fields": {"app_label": "auth", "model": "permission"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3, "fields": {"app_label": "auth", "model": "group"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4, "fields": {"app_label": "contenttypes", "model": "contenttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5, "fields": {"app_label": "sessions", "model": "session"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "taskmeta"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 7, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "tasksetmeta"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 8, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "intervalschedule"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 9, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "crontabschedule"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 10, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "periodictasks"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "periodictask"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "workerstate"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13, "fields": {"app_label": "djcelery", "model": "taskstate"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 14, "fields": {"app_label": "default", "model": "usersocialauth"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 15, "fields": {"app_label": "default", "model": "nonce"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 16, "fields": {"app_label": "default", "model": "association"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 17, "fields": {"app_label": "default", "model": "code"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 18, "fields": {"app_label": "reversion", "model": "revision"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 19, "fields": {"app_label": "reversion", "model": "version"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 20, "fields": {"app_label": "core", "model": "embeditem"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 21, "fields": {"app_label": "core", "model": "tags"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 22, "fields": {"app_label": "account", "model": "user"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 23, "fields": {"app_label": "account", "model": "mailvalidation"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 24, "fields": {"app_label": "geography", "model": "country"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 25, "fields": {"app_label": "geography", "model": "state"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 26, "fields": {"app_label": "geography", "model": "city"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 27, "fields": {"app_label": "article", "model": "article"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 28, "fields": {"app_label": "community", "model": "community"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 29, "fields": {"app_label": "comment", "model": "comment"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 30, "fields": {"app_label": "userprofile", "model": "userprofile"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 31, "fields": {"app_label": "userprofile", "model": "responsibility"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 32, "fields": {"app_label": "userprofile", "model": "occupation"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 33, "fields": {"app_label": "question", "model": "answer"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 34, "fields": {"app_label": "question", "model": "question"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 35, "fields": {"app_label": "socialactions", "model": "useraction"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 36, "fields": {"app_label": "socialactions", "model": "useractioncounter"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 37, "fields": {"app_label": "socialactions", "model": "counter"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 38, "fields": {"app_label": "taxonomy", "model": "term"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 39, "fields": {"app_label": "taxonomy", "model": "taxonomy"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 40, "fields": {"app_label": "contact", "model": "contactsubject"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 41, "fields": {"app_label": "contact", "model": "contact"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 42, "fields": {"app_label": "complaint", "model": "complainttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 43, "fields": {"app_label": "complaint", "model": "complaint"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 44, "fields": {"app_label": "notifications", "model": "notification"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 45, "fields": {"app_label": "feed", "model": "feedobject"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 46, "fields": {"app_label": "configuration", "model": "configgroup"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 47, "fields": {"app_label": "configuration", "model": "configkey"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 48, "fields": {"app_label": "configuration", "model": "configvalues"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 49, "fields": {"app_label": "company", "model": "company"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 50, "fields": {"app_label": "certification", "model": "certification"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 51, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobregime"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 52, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "benefit"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 53, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "workload"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 54, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancy"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 55, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancylocation"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 56, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "salarytype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 57, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "salary"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 58, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancyresponsibilitytype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 59, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancyresponsibility"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 60, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "level"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 61, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "exigency"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 62, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "experience"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 63, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "requirement"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 64, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancycertification"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 65, "fields": {"app_label": "notifications", "model": "alert"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 66, "fields": {"app_label": "company", "model": "companycontacttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 67, "fields": {"app_label": "company", "model": "companycontact"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 68, "fields": {"app_label": "job_vacancy", "model": "jobvacancyadditionalrequirement"}}, {"model": "job_vacancy.workload", "pk": 1, "fields": {"description": "20 horas semanais"}}, {"model": "job_vacancy.workload", "pk": 2, "fields": {"description": "30 horas semanais"}}, {"model": "job_vacancy.workload", "pk": 3, "fields": {"description": "40 horas semanais"}}, {"model": "job_vacancy.workload", "pk": 4, "fields": {"description": "44 horas semanais"}}, {"model": "job_vacancy.salarytype", "pk": 1, "fields": {"description": "Valor fixo"}}, {"model": "job_vacancy.salarytype", "pk": 2, "fields": {"description": "Intervalo"}}, {"model": "job_vacancy.salarytype", "pk": 3, "fields": {"description": "A combinar"}}, {"model": "job_vacancy.salarytype", "pk": 4, "fields": {"description": "Enviar pretens\u00e3o salarial"}}, {"model": "job_vacancy.level", "pk": 1, "fields": {"description": "B\u00e1sico"}}, {"model": "job_vacancy.level", "pk": 2, "fields": {"description": "Intermedi\u00e1rio"}}, {"model": "job_vacancy.level", "pk": 3, "fields": {"description": "Avan\u00e7ado"}}, {"model": "job_vacancy.jobvacancyresponsibilitytype", "pk": 1, "fields": {"description": "J\u00fanior"}}, {"model": "job_vacancy.jobvacancyresponsibilitytype", "pk": 2, "fields": {"description": "Pleno"}}, {"model": "job_vacancy.jobvacancyresponsibilitytype", "pk": 3, "fields": {"description": "S\u00eanior"}}, {"model": "job_vacancy.benefit", "pk": 1, "fields": {"description": "Assist\u00eancia m\u00e9dica"}}, {"model": "job_vacancy.benefit", "pk": 2, "fields": {"description": "Assit\u00eancia odontol\u00f3gica"}}, {"model": "job_vacancy.benefit", "pk": 3, "fields": {"description": "Vale refei\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "job_vacancy.benefit", "pk": 4, "fields": {"description": "Vale alimenta\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "job_vacancy.benefit", "pk": 5, "fields": {"description": "Vale transporte"}}, {"model": "job_vacancy.jobregime", "pk": 1, "fields": {"description": "Est\u00e1gio"}}, {"model": "job_vacancy.jobregime", "pk": 2, "fields": {"description": "CLT"}}, {"model": "job_vacancy.jobregime", "pk": 3, "fields": {"description": "PJ"}}, {"model": "job_vacancy.experience", "pk": 1, "fields": {"description": "6 meses"}}, {"model": "job_vacancy.experience", "pk": 2, "fields": {"description": "1 ano"}}, {"model": "job_vacancy.experience", "pk": 4, "fields": {"description": "2 anos"}}, {"model": "job_vacancy.experience", "pk": 5, "fields": {"description": "3 anos"}}, {"model": "job_vacancy.experience", "pk": 6, "fields": {"description": "5 anos"}}, {"model": "job_vacancy.exigency", "pk": 1, "fields": {"description": "Obrigat\u00f3rio"}}, {"model": "job_vacancy.exigency", "pk": 2, "fields": {"description": "Desej\u00e1vel"}}, {"model": "geography.country", "pk": 1, "fields": {"name": "Brasil", "acronym": "BRA"}}, {"model": "geography.state", "pk": 1, "fields": {"name": "S\u00e3o Paulo", "acronym": "SP", "country": 1, "capital": 1}}, {"model": "geography.state", "pk": 8, "fields": {"name": "Acre", "acronym": "AC", "country": 1, "capital": 17}}, {"model": "geography.state", "pk": 9, "fields": {"name": "Alagoas", "acronym": "AL", "country": 1, "capital": 69}}, {"model": "geography.state", "pk": 10, "fields": {"name": "Amap\u00e1", "acronym": "AP", "country": 1, "capital": 131}}, {"model": "geography.state", "pk": 11, "fields": {"name": "Amazonas", "acronym": "AM", "country": 1, "capital": 178}}, {"model": "geography.state", "pk": 12, "fields": {"name": "Bahia", "acronym": "BA", "country": 1, "capital": 536}}, {"model": "geography.state", "pk": 13, "fields": {"name": "Cear\u00e1", "acronym": "CE", "country": 1, "capital": 676}}, {"model": "geography.state", "pk": 14, "fields": {"name": "Distrito Federal", "acronym": "DF", "country": 1, "capital": 802}}, {"model": "geography.state", "pk": 15, "fields": {"name": "Esp\u00edrito Santo", "acronym": "ES", "country": 1, "capital": 879}}, {"model": "geography.state", "pk": 16, "fields": {"name": "Goi\u00e1s", "acronym": "GO", "country": 1, "capital": 972}}, {"model": "geography.state", "pk": 17, "fields": {"name": "Maranh\u00e3o", "acronym": "MA", "country": 1, "capital": null}}, {"model": "geography.state", "pk": 18, "fields": {"name": "Mato Grosso do Sul", "acronym": "MS", "country": 1, "capital": 1358}}, {"model": "geography.state", "pk": 19, "fields": {"name": "Mato Grosso", "acronym": "MT", "country": 1, "capital": 1450}}, {"model": "geography.state", "pk": 20, "fields": {"name": "Minas Gerais", "acronym": "MG", "country": 1, "capital": 1607}}, {"model": "geography.state", "pk": 21, "fields": {"name": "Par\u00e1", "acronym": "PA", "country": 1, "capital": 2413}}, {"model": "geography.state", "pk": 22, "fields": {"name": "Para\u00edba", "acronym": "PB", "country": 1, "capital": 2632}}, {"model": "geography.state", "pk": 23, "fields": {"name": "Paran\u00e1", "acronym": "PR", "country": 1, "capital": 2854}}, {"model": "geography.state", "pk": 24, "fields": {"name": "Pernambuco", "acronym": "PE", "country": 1, "capital": 3292}}, {"model": "geography.state", "pk": 25, "fields": {"name": "Piau\u00ed", "acronym": "PI", "country": 1, "capital": null}}, {"model": "geography.state", "pk": 26, "fields": {"name": "Rio de Janeiro", "acronym": "RJ", "country": 1, "capital": 3632}}, {"model": "geography.state", "pk": 27, "fields": {"name": "Rio Grande do Norte", "acronym": "RN", "country": 1, "capital": 3743}}, {"model": "geography.state", "pk": 28, "fields": {"name": "Rio Grande do Sul", "acronym": "RS", "country": 1, "capital": 4126}}, {"model": "geography.state", "pk": 29, "fields": {"name": "Rond\u00f4nia", "acronym": "RO", "country": 1, "capital": 4326}}, {"model": "geography.state", "pk": 30, "fields": {"name": "Roraima", "acronym": "RR", "country": 1, "capital": 4344}}, {"model": "geography.state", "pk": 31, "fields": {"name": "Santa Catarina", "acronym": "SC", "country": 1, "capital": 4444}}, {"model": "geography.state", "pk": 32, "fields": {"name": "Sergipe", "acronym": "SE", "country": 1, "capital": null}}, {"model": "geography.state", "pk": 33, "fields": {"name": "Tocantins", "acronym": "TO", "country": 1, "capital": 5457}}, {"model": "geography.city", "pk": 1, "fields": {"name": "S\u00e3o Paulo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 2, "fields": {"name": "Acrel\u00e2ndia", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 3, "fields": {"name": "Assis Brasil", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 4, "fields": {"name": "Brasil\u00e9ia", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 5, "fields": {"name": "Bujari", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 6, "fields": {"name": "Capixaba", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 7, "fields": {"name": "Cruzeiro do Sul", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 8, "fields": {"name": "Epitaciol\u00e2ndia", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 9, "fields": {"name": "Feij\u00f3", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 10, "fields": {"name": "Jord\u00e3o", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 11, "fields": {"name": "M\u00e2ncio Lima", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 12, "fields": {"name": "Manoel Urbano", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 13, "fields": {"name": "Marechal Thaumaturgo", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 14, "fields": {"name": "Pl\u00e1cido de Castro", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 15, "fields": {"name": "Porto Acre", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 16, "fields": {"name": "Porto Walter", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 17, "fields": {"name": "Rio Branco", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 18, "fields": {"name": "Rodrigues Alves", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 19, "fields": {"name": "Santa Rosa do Purus", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 20, "fields": {"name": "Sena Madureira", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 21, "fields": {"name": "Senador Guiomard", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 22, "fields": {"name": "Tarauac\u00e1", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 23, "fields": {"name": "Xapuri", "state": 8}}, {"model": "geography.city", "pk": 24, "fields": {"name": "\u00c1gua Branca", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 25, "fields": {"name": "Anadia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 26, "fields": {"name": "Arapiraca", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 27, "fields": {"name": "Atalaia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 28, "fields": {"name": "Barra de Santo Ant\u00f4nio", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 29, "fields": {"name": "Barra de S\u00e3o Miguel", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 30, "fields": {"name": "Batalha", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 31, "fields": {"name": "Bel\u00e9m", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 32, "fields": {"name": "Belo Monte", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 33, "fields": {"name": "Boca da Mata", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 34, "fields": {"name": "Branquinha", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 35, "fields": {"name": "Cacimbinhas", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 36, "fields": {"name": "Cajueiro", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 37, "fields": {"name": "Campestre", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 38, "fields": {"name": "Campo Alegre", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 39, "fields": {"name": "Campo Grande", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 40, "fields": {"name": "Canapi", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 41, "fields": {"name": "Capela", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 42, "fields": {"name": "Carneiros", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 43, "fields": {"name": "Ch\u00e3 Preta", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 44, "fields": {"name": "Coit\u00e9 do N\u00f3ia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 45, "fields": {"name": "Col\u00f4nia Leopoldina", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 46, "fields": {"name": "Coqueiro Seco", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 47, "fields": {"name": "Coruripe", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 48, "fields": {"name": "Cra\u00edbas", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 49, "fields": {"name": "Delmiro Gouveia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 50, "fields": {"name": "Dois Riachos", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 51, "fields": {"name": "Estrela de Alagoas", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 52, "fields": {"name": "Feira Grande", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 53, "fields": {"name": "Feliz Deserto", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 54, "fields": {"name": "Flexeiras", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 55, "fields": {"name": "Girau do Ponciano", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 56, "fields": {"name": "Ibateguara", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 57, "fields": {"name": "Igaci", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 58, "fields": {"name": "Igreja Nova", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 59, "fields": {"name": "Inhapi", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 60, "fields": {"name": "Jacar\u00e9 dos Homens", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 61, "fields": {"name": "Jacu\u00edpe", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 62, "fields": {"name": "Japaratinga", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 63, "fields": {"name": "Jaramataia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 64, "fields": {"name": "Joaquim Gomes", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 65, "fields": {"name": "Jundi\u00e1", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 66, "fields": {"name": "Junqueiro", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 67, "fields": {"name": "Lagoa da Canoa", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 68, "fields": {"name": "Limoeiro de Anadia", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 69, "fields": {"name": "Macei\u00f3", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 70, "fields": {"name": "Major Isidoro", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 71, "fields": {"name": "Mar Vermelho", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 72, "fields": {"name": "Maragogi", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 73, "fields": {"name": "Maravilha", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 74, "fields": {"name": "Marechal Deodoro", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 75, "fields": {"name": "Maribondo", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 76, "fields": {"name": "Mata Grande", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 77, "fields": {"name": "Matriz de Camaragibe", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 78, "fields": {"name": "Messias", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 79, "fields": {"name": "Minador do Negr\u00e3o", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 80, "fields": {"name": "Monteir\u00f3polis", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 81, "fields": {"name": "Murici", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 82, "fields": {"name": "Novo Lino", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 83, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua das Flores", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 84, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua do Casado", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 85, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua Grande", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 86, "fields": {"name": "Oliven\u00e7a", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 87, "fields": {"name": "Ouro Branco", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 88, "fields": {"name": "Palestina", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 89, "fields": {"name": "Palmeira dos \u00cdndios", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 90, "fields": {"name": "P\u00e3o de A\u00e7\u00facar", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 91, "fields": {"name": "Pariconha", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 92, "fields": {"name": "Paripueira", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 93, "fields": {"name": "Passo de Camaragibe", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 94, "fields": {"name": "Paulo Jacinto", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 95, "fields": {"name": "Penedo", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 96, "fields": {"name": "Pia\u00e7abu\u00e7u", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 97, "fields": {"name": "Pilar", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 98, "fields": {"name": "Pindoba", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 99, "fields": {"name": "Piranhas", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 100, "fields": {"name": "Po\u00e7o das Trincheiras", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 101, "fields": {"name": "Porto Calvo", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 102, "fields": {"name": "Porto de Pedras", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 103, "fields": {"name": "Porto Real do Col\u00e9gio", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 104, "fields": {"name": "Quebrangulo", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 105, "fields": {"name": "Rio Largo", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 106, "fields": {"name": "Roteiro", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 107, "fields": {"name": "Santa Luzia do Norte", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 108, "fields": {"name": "Santana do Ipanema", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 109, "fields": {"name": "Santana do Munda\u00fa", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 110, "fields": {"name": "S\u00e3o Br\u00e1s", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 111, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Laje", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 112, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Tapera", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 113, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds do Quitunde", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 114, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel dos Campos", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 115, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel dos Milagres", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 116, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 117, "fields": {"name": "Satuba", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 118, "fields": {"name": "Senador Rui Palmeira", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 119, "fields": {"name": "Tanque d'Arca", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 120, "fields": {"name": "Taquarana", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 121, "fields": {"name": "Teot\u00f4nio Vilela", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 122, "fields": {"name": "Traipu", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 123, "fields": {"name": "Uni\u00e3o dos Palmares", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 124, "fields": {"name": "Vi\u00e7osa", "state": 9}}, {"model": "geography.city", "pk": 125, "fields": {"name": "Amap\u00e1", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 126, "fields": {"name": "Cal\u00e7oene", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 127, "fields": {"name": "Cutias", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 128, "fields": {"name": "Ferreira Gomes", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 129, "fields": {"name": "Itaubal", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 130, "fields": {"name": "Laranjal do Jari", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 131, "fields": {"name": "Macap\u00e1", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 132, "fields": {"name": "Mazag\u00e3o", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 133, "fields": {"name": "Oiapoque", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 134, "fields": {"name": "Pedra Branca do Amapar\u00ed", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 135, "fields": {"name": "Porto Grande", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 136, "fields": {"name": "Pracu\u00faba", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 137, "fields": {"name": "Santana", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 138, "fields": {"name": "Serra do Navio", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 139, "fields": {"name": "Tartarugalzinho", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 140, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria do Jari", "state": 10}}, {"model": "geography.city", "pk": 141, "fields": {"name": "Alvar\u00e3es", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 142, "fields": {"name": "Amatur\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 143, "fields": {"name": "nam\u00e3", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 144, "fields": {"name": "Anori", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 145, "fields": {"name": "Apu\u00ed", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 146, "fields": {"name": "Atalaia do Norte", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 147, "fields": {"name": "Autazes", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 148, "fields": {"name": "Barcelos", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 149, "fields": {"name": "Barreirinha", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 150, "fields": {"name": "Benjamin Constant", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 151, "fields": {"name": "Beruri", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 152, "fields": {"name": "Boa Vista do Ramos", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 153, "fields": {"name": "Boca do Acre", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 154, "fields": {"name": "Borba", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 155, "fields": {"name": "Caapiranga", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 156, "fields": {"name": "Canutama", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 157, "fields": {"name": "Carauari", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 158, "fields": {"name": "Careiro", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 159, "fields": {"name": "Careiro da V\u00e1rzea", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 160, "fields": {"name": "Coari", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 161, "fields": {"name": "Codaj\u00e1s", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 162, "fields": {"name": "Eirunep\u00e9", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 163, "fields": {"name": "Envira", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 164, "fields": {"name": "Fonte Boa", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 165, "fields": {"name": "Guajar\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 166, "fields": {"name": "Humait\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 167, "fields": {"name": "Ipixuna", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 168, "fields": {"name": "Iranduba", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 169, "fields": {"name": "Itacoatiara", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 170, "fields": {"name": "Itamarati", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 171, "fields": {"name": "Itapiranga", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 172, "fields": {"name": "Japur\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 173, "fields": {"name": "Juru\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 174, "fields": {"name": "Juta\u00ed", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 175, "fields": {"name": "L\u00e1brea", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 176, "fields": {"name": "Manacapuru", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 177, "fields": {"name": "Manaquiri", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 178, "fields": {"name": "Manaus", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 179, "fields": {"name": "Manicor\u00e9", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 180, "fields": {"name": "Mara\u00e3", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 181, "fields": {"name": "Mau\u00e9s", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 182, "fields": {"name": "Nhamund\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 183, "fields": {"name": "Nova Olinda do Norte", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 184, "fields": {"name": "Novo Air\u00e3o", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 185, "fields": {"name": "Novo Aripuan\u00e3", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 186, "fields": {"name": "Parintins", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 187, "fields": {"name": "Pauini", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 188, "fields": {"name": "Presidente Figueiredo", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 189, "fields": {"name": "Rio Preto da Eva", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 190, "fields": {"name": "Santa Isabel do Rio Negro", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 191, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do I\u00e7\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 192, "fields": {"name": "S\u00e3o Gabriel da Cachoeira", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 193, "fields": {"name": "S\u00e3o Paulo de Oliven\u00e7a", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 194, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Uatum\u00e3", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 195, "fields": {"name": "Silves", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 196, "fields": {"name": "Tabatinga", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 197, "fields": {"name": "Tapau\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 198, "fields": {"name": "Tef\u00e9", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 199, "fields": {"name": "Tonantins", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 200, "fields": {"name": "Uarini", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 201, "fields": {"name": "Urucar\u00e1", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 202, "fields": {"name": "Urucurituba", "state": 11}}, {"model": "geography.city", "pk": 203, "fields": {"name": "Aba\u00edra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 204, "fields": {"name": "Abar\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 205, "fields": {"name": "Acajutiba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 206, "fields": {"name": "Adustina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 207, "fields": {"name": "\u00c1gua Fria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 208, "fields": {"name": "Aiquara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 209, "fields": {"name": "Alagoinhas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 210, "fields": {"name": "Alcoba\u00e7a", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 211, "fields": {"name": "Almadina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 212, "fields": {"name": "Amargosa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 213, "fields": {"name": "Am\u00e9lia Rodrigues", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 214, "fields": {"name": "Am\u00e9rica Dourada", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 215, "fields": {"name": "Anag\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 216, "fields": {"name": "Andara\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 217, "fields": {"name": "Andorinha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 218, "fields": {"name": "Angical", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 219, "fields": {"name": "Anguera", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 220, "fields": {"name": "Antas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 221, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Cardoso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 222, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 223, "fields": {"name": "Apor\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 224, "fields": {"name": "Apuarema", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 225, "fields": {"name": "Ara\u00e7as", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 226, "fields": {"name": "Aracatu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 227, "fields": {"name": "Araci", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 228, "fields": {"name": "Aramari", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 229, "fields": {"name": "Arataca", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 230, "fields": {"name": "Aratu\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 231, "fields": {"name": "Aurelino Leal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 232, "fields": {"name": "Baian\u00f3polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 233, "fields": {"name": "Baixa Grande", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 234, "fields": {"name": "Banza\u00ea", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 235, "fields": {"name": "Barra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 236, "fields": {"name": "Barra da Estiva", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 237, "fields": {"name": "Barra do Cho\u00e7a", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 238, "fields": {"name": "Barra do Mendes", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 239, "fields": {"name": "Barra do Rocha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 240, "fields": {"name": "Barreiras", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 241, "fields": {"name": "Barro Alto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 242, "fields": {"name": "Belmonte", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 243, "fields": {"name": "Belo Campo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 244, "fields": {"name": "Biritinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 245, "fields": {"name": "Boa Nova", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 246, "fields": {"name": "Boa Vista do Tupim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 247, "fields": {"name": "Bom Jesus da Lapa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 248, "fields": {"name": "Bom Jesus da Serra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 249, "fields": {"name": "Boninal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 250, "fields": {"name": "Bonito", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 251, "fields": {"name": "Boquira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 252, "fields": {"name": "Botupor\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 253, "fields": {"name": "Brej\u00f5es", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 254, "fields": {"name": "Brejol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 255, "fields": {"name": "Brotas de Maca\u00fabas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 256, "fields": {"name": "Brumado", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 257, "fields": {"name": "Buerarema", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 258, "fields": {"name": "Buritirama", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 259, "fields": {"name": "Caatiba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 260, "fields": {"name": "Cabaceiras do Paragua\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 261, "fields": {"name": "Cachoeira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 262, "fields": {"name": "Cacul\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 263, "fields": {"name": "Ca\u00e9m", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 264, "fields": {"name": "Caetanos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 265, "fields": {"name": "Caetit\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 266, "fields": {"name": "Cafarnaum", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 267, "fields": {"name": "Cairu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 268, "fields": {"name": "Caldeir\u00e3o Grande", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 269, "fields": {"name": "Camacan", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 270, "fields": {"name": "Cama\u00e7ari", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 271, "fields": {"name": "Camamu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 272, "fields": {"name": "Campo Alegre de Lourdes", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 273, "fields": {"name": "Campo Formoso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 274, "fields": {"name": "Can\u00e1polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 275, "fields": {"name": "Canarana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 276, "fields": {"name": "Canavieiras", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 277, "fields": {"name": "Candeal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 278, "fields": {"name": "Candeias", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 279, "fields": {"name": "Candiba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 280, "fields": {"name": "C\u00e2ndido Sales", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 281, "fields": {"name": "Cansan\u00e7\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 282, "fields": {"name": "Canudos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 283, "fields": {"name": "Capela do Alto Alegre", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 284, "fields": {"name": "Capim Grosso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 285, "fields": {"name": "Cara\u00edbas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 286, "fields": {"name": "Caravelas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 287, "fields": {"name": "Cardeal da Silva", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 288, "fields": {"name": "Carinhanha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 289, "fields": {"name": "Casa Nova", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 290, "fields": {"name": "Castro Alves", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 291, "fields": {"name": "Catol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 292, "fields": {"name": "Catu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 293, "fields": {"name": "Caturama", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 294, "fields": {"name": "Central", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 295, "fields": {"name": "Chorroch\u00f3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 296, "fields": {"name": "C\u00edcero Dantas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 297, "fields": {"name": "Cip\u00f3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 298, "fields": {"name": "Coaraci", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 299, "fields": {"name": "Cocos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 300, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o da Feira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 301, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Almeida", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 302, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Coit\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 303, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Jacu\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 304, "fields": {"name": "Conde", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 305, "fields": {"name": "Conde\u00faba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 306, "fields": {"name": "Contendas do Sincor\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 307, "fields": {"name": "Cora\u00e7\u00e3o de Maria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 308, "fields": {"name": "Cordeiros", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 309, "fields": {"name": "Coribe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 310, "fields": {"name": "Coronel Jo\u00e3o S\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 311, "fields": {"name": "Correntina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 312, "fields": {"name": "Cotegipe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 313, "fields": {"name": "Cravol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 314, "fields": {"name": "Cris\u00f3polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 315, "fields": {"name": "Crist\u00f3polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 316, "fields": {"name": "Cruz das Almas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 317, "fields": {"name": "Cura\u00e7\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 318, "fields": {"name": "D\u00e1rio Meira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 319, "fields": {"name": "Dias d'\u00c1vila", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 320, "fields": {"name": "Dom Bas\u00edlio", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 321, "fields": {"name": "Dom Macedo Costa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 322, "fields": {"name": "El\u00edsio Medrado", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 323, "fields": {"name": "Encruzilhada", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 324, "fields": {"name": "Entre Rios", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 325, "fields": {"name": "\u00c9rico Cardoso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 326, "fields": {"name": "Esplanada", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 327, "fields": {"name": "Euclides da Cunha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 328, "fields": {"name": "Eun\u00e1polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 329, "fields": {"name": "F\u00e1tima", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 330, "fields": {"name": "Feira da Mata", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 331, "fields": {"name": "Feira de Santana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 332, "fields": {"name": "Filad\u00e9lfia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 333, "fields": {"name": "Firmino Alves", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 334, "fields": {"name": "Floresta Azul", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 335, "fields": {"name": "Formosa do Rio Preto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 336, "fields": {"name": "Gandu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 337, "fields": {"name": "Gavi\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 338, "fields": {"name": "Gentio do Ouro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 339, "fields": {"name": "Gl\u00f3ria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 340, "fields": {"name": "Gongogi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 341, "fields": {"name": "Governador Lomanto J\u00fanior", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 342, "fields": {"name": "Governador Mangabeira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 343, "fields": {"name": "Guajeru", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 344, "fields": {"name": "Guanambi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 345, "fields": {"name": "Guaratinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 346, "fields": {"name": "Heli\u00f3polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 347, "fields": {"name": "Ia\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 348, "fields": {"name": "Ibiassuc\u00ea", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 349, "fields": {"name": "Ibicara\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 350, "fields": {"name": "Ibicoara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 351, "fields": {"name": "Ibicu\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 352, "fields": {"name": "Ibipeba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 353, "fields": {"name": "Ibipitanga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 354, "fields": {"name": "Ibiquera", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 355, "fields": {"name": "Ibirapitanga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 356, "fields": {"name": "Ibirapu\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 357, "fields": {"name": "Ibirataia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 358, "fields": {"name": "Ibitiara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 359, "fields": {"name": "Ibitit\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 360, "fields": {"name": "Ibotirama", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 361, "fields": {"name": "Ichu", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 362, "fields": {"name": "Igapor\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 363, "fields": {"name": "Igrapi\u00fana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 364, "fields": {"name": "Igua\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 365, "fields": {"name": "Ilh\u00e9us", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 366, "fields": {"name": "Inhambupe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 367, "fields": {"name": "Ipecaet\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 368, "fields": {"name": "Ipia\u00fa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 369, "fields": {"name": "Ipir\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 370, "fields": {"name": "Ipupiara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 371, "fields": {"name": "Irajuba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 372, "fields": {"name": "Iramaia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 373, "fields": {"name": "Iraquara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 374, "fields": {"name": "Irar\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 375, "fields": {"name": "Irec\u00ea", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 376, "fields": {"name": "Itabela", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 377, "fields": {"name": "Itaberaba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 378, "fields": {"name": "Itabuna", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 379, "fields": {"name": "Itacar\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 380, "fields": {"name": "Itaet\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 381, "fields": {"name": "Itagi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 382, "fields": {"name": "Itagib\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 383, "fields": {"name": "Itagimirim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 384, "fields": {"name": "Itagua\u00e7u da Bahia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 385, "fields": {"name": "Itaju do Col\u00f4nia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 386, "fields": {"name": "Itaju\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 387, "fields": {"name": "Itamaraju", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 388, "fields": {"name": "Itamari", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 389, "fields": {"name": "Itamb\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 390, "fields": {"name": "Itanagra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 391, "fields": {"name": "Itanh\u00e9m", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 392, "fields": {"name": "Itaparica", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 393, "fields": {"name": "Itap\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 394, "fields": {"name": "Itapebi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 395, "fields": {"name": "Itapetinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 396, "fields": {"name": "Itapicuru", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 397, "fields": {"name": "Itapitanga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 398, "fields": {"name": "Itaquara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 399, "fields": {"name": "Itarantim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 400, "fields": {"name": "Itatim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 401, "fields": {"name": "Itiru\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 402, "fields": {"name": "Iti\u00faba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 403, "fields": {"name": "Itoror\u00f3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 404, "fields": {"name": "Itua\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 405, "fields": {"name": "Ituber\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 406, "fields": {"name": "Iui\u00fa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 407, "fields": {"name": "Jaborandi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 408, "fields": {"name": "Jacaraci", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 409, "fields": {"name": "Jacobina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 410, "fields": {"name": "Jaguaquara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 411, "fields": {"name": "Jaguarari", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 412, "fields": {"name": "Jaguaripe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 413, "fields": {"name": "Janda\u00edra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 414, "fields": {"name": "Jequi\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 415, "fields": {"name": "Jeremoabo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 416, "fields": {"name": "Jiquiri\u00e7\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 417, "fields": {"name": "Jita\u00fana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 418, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Dourado", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 419, "fields": {"name": "Juazeiro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 420, "fields": {"name": "Jucuru\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 421, "fields": {"name": "Jussara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 422, "fields": {"name": "Jussari", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 423, "fields": {"name": "Jussiape", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 424, "fields": {"name": "Lafaiete Coutinho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 425, "fields": {"name": "Lagoa Real", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 426, "fields": {"name": "Laje", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 427, "fields": {"name": "Lajed\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 428, "fields": {"name": "Lajedinho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 429, "fields": {"name": "Lajedo do Tabocal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 430, "fields": {"name": "Lamar\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 431, "fields": {"name": "Lap\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 432, "fields": {"name": "Lauro de Freitas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 433, "fields": {"name": "Len\u00e7\u00f3is", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 434, "fields": {"name": "Lic\u00ednio de Almeida", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 435, "fields": {"name": "Livramento de Nossa Senhora", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 436, "fields": {"name": "Macajuba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 437, "fields": {"name": "Macarani", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 438, "fields": {"name": "Maca\u00fabas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 439, "fields": {"name": "Macurur\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 440, "fields": {"name": "Madre de Deus", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 441, "fields": {"name": "Maetinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 442, "fields": {"name": "Maiquinique", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 443, "fields": {"name": "Mairi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 444, "fields": {"name": "Malhada", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 445, "fields": {"name": "Malhada de Pedras", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 446, "fields": {"name": "Manoel Vitorino", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 447, "fields": {"name": "Mansid\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 448, "fields": {"name": "Marac\u00e1s", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 449, "fields": {"name": "Maragogipe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 450, "fields": {"name": "Mara\u00fa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 451, "fields": {"name": "Marcion\u00edlio Souza", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 452, "fields": {"name": "Mascote", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 453, "fields": {"name": "Mata de S\u00e3o Jo\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 454, "fields": {"name": "Matina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 455, "fields": {"name": "Medeiros Neto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 456, "fields": {"name": "Miguel Calmon", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 457, "fields": {"name": "Milagres", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 458, "fields": {"name": "Mirangaba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 459, "fields": {"name": "Mirante", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 460, "fields": {"name": "Monte Santo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 461, "fields": {"name": "Morpar\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 462, "fields": {"name": "Morro do Chap\u00e9u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 463, "fields": {"name": "Mortugaba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 464, "fields": {"name": "Mucug\u00ea", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 465, "fields": {"name": "Mucuri", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 466, "fields": {"name": "Mulungu do Morro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 467, "fields": {"name": "Mundo Novo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 468, "fields": {"name": "Muniz Ferreira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 469, "fields": {"name": "Muqu\u00e9m de S\u00e3o Francisco", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 470, "fields": {"name": "Muritiba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 471, "fields": {"name": "Mutu\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 472, "fields": {"name": "Nazar\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 473, "fields": {"name": "Nilo Pe\u00e7anha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 474, "fields": {"name": "Nordestina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 475, "fields": {"name": "Nova Cana\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 476, "fields": {"name": "Nova F\u00e1tima", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 477, "fields": {"name": "Nova Ibi\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 478, "fields": {"name": "Nova Itarana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 479, "fields": {"name": "Nova Reden\u00e7\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 480, "fields": {"name": "Nova Soure", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 481, "fields": {"name": "Nova Vi\u00e7osa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 482, "fields": {"name": "Novo Horizonte", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 483, "fields": {"name": "Novo Triunfo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 484, "fields": {"name": "Olindina", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 485, "fields": {"name": "Oliveira dos Brejinhos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 486, "fields": {"name": "Ouri\u00e7angas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 487, "fields": {"name": "Ourol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 488, "fields": {"name": "Palmas de Monte Alto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 489, "fields": {"name": "Palmeiras", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 490, "fields": {"name": "Paramirim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 491, "fields": {"name": "Paratinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 492, "fields": {"name": "Paripiranga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 493, "fields": {"name": "Pau Brasil", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 494, "fields": {"name": "Paulo Afonso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 495, "fields": {"name": "P\u00e9 de Serra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 496, "fields": {"name": "Pedr\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 497, "fields": {"name": "Pedro Alexandre", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 498, "fields": {"name": "Piat\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 499, "fields": {"name": "Pil\u00e3o Arcado", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 500, "fields": {"name": "Pinda\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 501, "fields": {"name": "Pindoba\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 502, "fields": {"name": "Pintadas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 503, "fields": {"name": "Pira\u00ed do Norte", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 504, "fields": {"name": "Pirip\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 505, "fields": {"name": "Piritiba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 506, "fields": {"name": "Planaltino", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 507, "fields": {"name": "Planalto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 508, "fields": {"name": "Po\u00e7\u00f5es", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 509, "fields": {"name": "Pojuca", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 510, "fields": {"name": "Ponto Novo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 511, "fields": {"name": "Porto Seguro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 512, "fields": {"name": "Potiragu\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 513, "fields": {"name": "Prado", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 514, "fields": {"name": "Presidente Dutra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 515, "fields": {"name": "Presidente J\u00e2nio Quadros", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 516, "fields": {"name": "Presidente Tancredo Neves", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 517, "fields": {"name": "Queimadas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 518, "fields": {"name": "Quijingue", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 519, "fields": {"name": "Quixabeira", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 520, "fields": {"name": "Rafael Jambeiro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 521, "fields": {"name": "Remanso", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 522, "fields": {"name": "Retirol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 523, "fields": {"name": "Riach\u00e3o das Neves", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 524, "fields": {"name": "Riach\u00e3o do Jacu\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 525, "fields": {"name": "Riacho de Santana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 526, "fields": {"name": "Ribeira do Amparo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 527, "fields": {"name": "Ribeira do Pombal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 528, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o do Largo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 529, "fields": {"name": "Rio de Contas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 530, "fields": {"name": "Rio do Ant\u00f4nio", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 531, "fields": {"name": "Rio do Pires", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 532, "fields": {"name": "Rio Real", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 533, "fields": {"name": "Rodelas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 534, "fields": {"name": "Ruy Barbosa", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 535, "fields": {"name": "Salinas da Margarida", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 536, "fields": {"name": "Salvador", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 537, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 538, "fields": {"name": "Santa Br\u00edgida", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 539, "fields": {"name": "Santa Cruz Cabr\u00e1lia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 540, "fields": {"name": "Santa Cruz da Vit\u00f3ria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 541, "fields": {"name": "Santa In\u00eas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 542, "fields": {"name": "Santa Luzia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 543, "fields": {"name": "Santa Maria da Vit\u00f3ria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 544, "fields": {"name": "Santa Rita de C\u00e1ssia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 545, "fields": {"name": "Santa Teresinha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 546, "fields": {"name": "Santaluz", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 547, "fields": {"name": "Santana", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 548, "fields": {"name": "Santan\u00f3polis", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 549, "fields": {"name": "Santo Amaro", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 550, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio de Jesus", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 551, "fields": {"name": "Santo Est\u00eav\u00e3o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 552, "fields": {"name": "S\u00e3o Desid\u00e9rio", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 553, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 554, "fields": {"name": "S\u00e3o Felipe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 555, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 556, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix do Coribe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 557, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Conde", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 558, "fields": {"name": "S\u00e3o Gabriel", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 559, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo dos Campos", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 560, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Vit\u00f3ria", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 561, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Jacu\u00edpe", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 562, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel das Matas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 563, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Pass\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 564, "fields": {"name": "Sapea\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 565, "fields": {"name": "S\u00e1tiro Dias", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 566, "fields": {"name": "Saubara", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 567, "fields": {"name": "Sa\u00fade", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 568, "fields": {"name": "Seabra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 569, "fields": {"name": "Sebasti\u00e3o Laranjeiras", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 570, "fields": {"name": "Senhor do Bonfim", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 571, "fields": {"name": "Sento S\u00e9", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 572, "fields": {"name": "Serra do Ramalho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 573, "fields": {"name": "Serra Dourada", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 574, "fields": {"name": "Serra Preta", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 575, "fields": {"name": "Serrinha", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 576, "fields": {"name": "Serrol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 577, "fields": {"name": "Sim\u00f5es Filho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 578, "fields": {"name": "S\u00edtio do Mato", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 579, "fields": {"name": "S\u00edtio do Quinto", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 580, "fields": {"name": "Sobradinho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 581, "fields": {"name": "Souto Soares", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 582, "fields": {"name": "Tabocas do Brejo Velho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 583, "fields": {"name": "Tanha\u00e7u", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 584, "fields": {"name": "Tanque Novo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 585, "fields": {"name": "Tanquinho", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 586, "fields": {"name": "Tapero\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 587, "fields": {"name": "Tapiramut\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 588, "fields": {"name": "Teixeira de Freitas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 589, "fields": {"name": "Teodoro Sampaio", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 590, "fields": {"name": "Teofil\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 591, "fields": {"name": "Teol\u00e2ndia", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 592, "fields": {"name": "Terra Nova", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 593, "fields": {"name": "Tremedal", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 594, "fields": {"name": "Tucano", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 595, "fields": {"name": "Uau\u00e1", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 596, "fields": {"name": "Uba\u00edra", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 597, "fields": {"name": "Ubaitaba", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 598, "fields": {"name": "Ubat\u00e3", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 599, "fields": {"name": "Uiba\u00ed", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 600, "fields": {"name": "Umburanas", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 601, "fields": {"name": "Una", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 602, "fields": {"name": "Urandi", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 603, "fields": {"name": "Uru\u00e7uca", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 604, "fields": {"name": "Utinga", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 605, "fields": {"name": "Valen\u00e7a", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 606, "fields": {"name": "Valente", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 607, "fields": {"name": "V\u00e1rzea da Ro\u00e7a", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 608, "fields": {"name": "V\u00e1rzea do Po\u00e7o", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 609, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Nova", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 610, "fields": {"name": "Varzedo", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 611, "fields": {"name": "Vera Cruz", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 612, "fields": {"name": "Vereda", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 613, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria da Conquista", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 614, "fields": {"name": "Wagner", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 615, "fields": {"name": "Wanderley", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 616, "fields": {"name": "Wenceslau Guimar\u00e3es", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 617, "fields": {"name": "Xique-Xique", "state": 12}}, {"model": "geography.city", "pk": 618, "fields": {"name": "Abaiara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 619, "fields": {"name": "Acarap\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 620, "fields": {"name": "Acara\u00fa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 621, "fields": {"name": "Acopiara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 622, "fields": {"name": "Aiuaba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 623, "fields": {"name": "Alc\u00e2ntaras", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 624, "fields": {"name": "Altaneira", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 625, "fields": {"name": "Alto Santo", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 626, "fields": {"name": "Amontada", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 627, "fields": {"name": "Antonina do Norte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 628, "fields": {"name": "Apuiar\u00e9s", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 629, "fields": {"name": "Aquiraz", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 630, "fields": {"name": "Aracati", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 631, "fields": {"name": "Aracoiaba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 632, "fields": {"name": "Ararend\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 633, "fields": {"name": "Araripe", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 634, "fields": {"name": "Aratuba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 635, "fields": {"name": "Arneiroz", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 636, "fields": {"name": "Assar\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 637, "fields": {"name": "Aurora", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 638, "fields": {"name": "Baixio", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 639, "fields": {"name": "Banabui\u00fa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 640, "fields": {"name": "Barbalha", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 641, "fields": {"name": "Barreira", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 642, "fields": {"name": "Barro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 643, "fields": {"name": "Barroquinha", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 644, "fields": {"name": "Baturit\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 645, "fields": {"name": "Beberibe", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 646, "fields": {"name": "Bela Cruz", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 647, "fields": {"name": "Boa Viagem", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 648, "fields": {"name": "Brejo Santo", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 649, "fields": {"name": "Camocim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 650, "fields": {"name": "Campos Sales", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 651, "fields": {"name": "Canind\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 652, "fields": {"name": "Capistrano", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 653, "fields": {"name": "Caridade", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 654, "fields": {"name": "Carir\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 655, "fields": {"name": "Cariria\u00e7u", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 656, "fields": {"name": "Cari\u00fas", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 657, "fields": {"name": "Carnaubal", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 658, "fields": {"name": "Cascavel", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 659, "fields": {"name": "Catarina", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 660, "fields": {"name": "Catunda", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 661, "fields": {"name": "Caucaia", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 662, "fields": {"name": "Cedro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 663, "fields": {"name": "Chaval", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 664, "fields": {"name": "Chor\u00f3", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 665, "fields": {"name": "Chorozinho", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 666, "fields": {"name": "Corea\u00fa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 667, "fields": {"name": "Crate\u00fas", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 668, "fields": {"name": "Crato", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 669, "fields": {"name": "Croat\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 670, "fields": {"name": "Cruz", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 671, "fields": {"name": "Deputado Irapuan Pinheiro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 672, "fields": {"name": "Erer\u00ea", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 673, "fields": {"name": "Eus\u00e9bio", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 674, "fields": {"name": "Farias Brito", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 675, "fields": {"name": "Forquilha", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 676, "fields": {"name": "Fortaleza", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 677, "fields": {"name": "Fortim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 678, "fields": {"name": "Frecheirinha", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 679, "fields": {"name": "General Sampaio", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 680, "fields": {"name": "Gra\u00e7a", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 681, "fields": {"name": "Granja", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 682, "fields": {"name": "Granjeiro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 683, "fields": {"name": "Groa\u00edras", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 684, "fields": {"name": "Guai\u00faba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 685, "fields": {"name": "Guaraciaba do Norte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 686, "fields": {"name": "Guaramiranga", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 687, "fields": {"name": "Hidrol\u00e2ndia", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 688, "fields": {"name": "Horizonte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 689, "fields": {"name": "Ibaretama", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 690, "fields": {"name": "Ibiapina", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 691, "fields": {"name": "Ibicuitinga", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 692, "fields": {"name": "Icapu\u00ed", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 693, "fields": {"name": "Ic\u00f3", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 694, "fields": {"name": "Iguatu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 695, "fields": {"name": "Independ\u00eancia", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 696, "fields": {"name": "Ipaporanga", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 697, "fields": {"name": "Ipaumirim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 698, "fields": {"name": "Ipu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 699, "fields": {"name": "Ipueiras", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 700, "fields": {"name": "Iracema", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 701, "fields": {"name": "Irau\u00e7uba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 702, "fields": {"name": "Itai\u00e7aba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 703, "fields": {"name": "Itaitinga", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 704, "fields": {"name": "Itapag\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 705, "fields": {"name": "Itapipoca", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 706, "fields": {"name": "Itapi\u00fana", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 707, "fields": {"name": "Itarema", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 708, "fields": {"name": "Itatira", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 709, "fields": {"name": "Jaguaretama", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 710, "fields": {"name": "Jaguaribara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 711, "fields": {"name": "Jaguaribe", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 712, "fields": {"name": "Jaguaruana", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 713, "fields": {"name": "Jardim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 714, "fields": {"name": "Jati", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 715, "fields": {"name": "Jijoca de Jericoacoara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 716, "fields": {"name": "Juazeiro do Norte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 717, "fields": {"name": "Juc\u00e1s", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 718, "fields": {"name": "Lavras da Mangabeira", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 719, "fields": {"name": "Limoeiro do Norte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 720, "fields": {"name": "Madalena", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 721, "fields": {"name": "Maracana\u00fa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 722, "fields": {"name": "Maranguape", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 723, "fields": {"name": "Marco", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 724, "fields": {"name": "Martin\u00f3pole", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 725, "fields": {"name": "Massap\u00ea", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 726, "fields": {"name": "Mauriti", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 727, "fields": {"name": "Meruoca", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 728, "fields": {"name": "Milagres", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 729, "fields": {"name": "Milh\u00e3", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 730, "fields": {"name": "Mira\u00edma", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 731, "fields": {"name": "Miss\u00e3o Velha", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 732, "fields": {"name": "Momba\u00e7a", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 733, "fields": {"name": "Monsenhor Tabosa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 734, "fields": {"name": "Morada Nova", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 735, "fields": {"name": "Mora\u00fajo", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 736, "fields": {"name": "Morrinhos", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 737, "fields": {"name": "Mucambo", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 738, "fields": {"name": "Mulungu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 739, "fields": {"name": "Nova Olinda", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 740, "fields": {"name": "Nova Russas", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 741, "fields": {"name": "Novo Oriente", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 742, "fields": {"name": "Ocara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 743, "fields": {"name": "Or\u00f3s", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 744, "fields": {"name": "Pacajus", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 745, "fields": {"name": "Pacatuba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 746, "fields": {"name": "Pacoti", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 747, "fields": {"name": "Pacuj\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 748, "fields": {"name": "Palhano", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 749, "fields": {"name": "Palm\u00e1cia", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 750, "fields": {"name": "Paracuru", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 751, "fields": {"name": "Paraipaba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 752, "fields": {"name": "Parambu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 753, "fields": {"name": "Paramoti", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 754, "fields": {"name": "Pedra Branca", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 755, "fields": {"name": "Penaforte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 756, "fields": {"name": "Pentecoste", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 757, "fields": {"name": "Pereiro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 758, "fields": {"name": "Pindoretama", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 759, "fields": {"name": "Piquet Carneiro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 760, "fields": {"name": "Pires Ferreira", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 761, "fields": {"name": "Poranga", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 762, "fields": {"name": "Porteiras", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 763, "fields": {"name": "Potengi", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 764, "fields": {"name": "Potiretama", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 765, "fields": {"name": "Quiterian\u00f3polis", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 766, "fields": {"name": "Quixad\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 767, "fields": {"name": "Quixel\u00f4", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 768, "fields": {"name": "Quixeramobim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 769, "fields": {"name": "Quixer\u00e9", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 770, "fields": {"name": "Reden\u00e7\u00e3o", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 771, "fields": {"name": "Reriutaba", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 772, "fields": {"name": "Russas", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 773, "fields": {"name": "Saboeiro", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 774, "fields": {"name": "Salitre", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 775, "fields": {"name": "Santa Quit\u00e9ria", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 776, "fields": {"name": "Santana do Acara\u00fa", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 777, "fields": {"name": "Santana do Cariri", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 778, "fields": {"name": "S\u00e3o Benedito", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 779, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 780, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Jaguaribe", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 781, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds do Curu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 782, "fields": {"name": "Senador Pompeu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 783, "fields": {"name": "Senador S\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 784, "fields": {"name": "Sobral", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 785, "fields": {"name": "Solon\u00f3pole", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 786, "fields": {"name": "Tabuleiro do Norte", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 787, "fields": {"name": "Tamboril", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 788, "fields": {"name": "Tarrafas", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 789, "fields": {"name": "Tau\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 790, "fields": {"name": "Teju\u00e7uoca", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 791, "fields": {"name": "Tiangu\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 792, "fields": {"name": "Trairi", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 793, "fields": {"name": "Tururu", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 794, "fields": {"name": "Ubajara", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 795, "fields": {"name": "Umari", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 796, "fields": {"name": "Umirim", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 797, "fields": {"name": "Uruburetama", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 798, "fields": {"name": "Uruoca", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 799, "fields": {"name": "Varjota", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 800, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Alegre", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 801, "fields": {"name": "Vi\u00e7osa do Cear\u00e1", "state": 13}}, {"model": "geography.city", "pk": 802, "fields": {"name": "Bras\u00edlia", "state": 14}}, {"model": "geography.city", "pk": 803, "fields": {"name": "Afonso Cl\u00e1udio", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 804, "fields": {"name": "\u00c1gua Doce do Norte", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 805, "fields": {"name": "\u00c1guia Branca", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 806, "fields": {"name": "Alegre", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 807, "fields": {"name": "Alfredo Chaves", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 808, "fields": {"name": "Alto Rio Novo", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 809, "fields": {"name": "Anchieta", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 810, "fields": {"name": "Apiac\u00e1", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 811, "fields": {"name": "Aracruz", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 812, "fields": {"name": "Atilio Vivacqua", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 813, "fields": {"name": "Baixo Guandu", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 814, "fields": {"name": "Barra de S\u00e3o Francisco", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 815, "fields": {"name": "Boa Esperan\u00e7a", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 816, "fields": {"name": "Bom Jesus do Norte", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 817, "fields": {"name": "Brejetuba", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 818, "fields": {"name": "Cachoeiro de Itapemirim", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 819, "fields": {"name": "Cariacica", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 820, "fields": {"name": "Castelo", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 821, "fields": {"name": "Colatina", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 822, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o da Barra", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 823, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Castelo", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 824, "fields": {"name": "Divino de S\u00e3o Louren\u00e7o", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 825, "fields": {"name": "Domingos Martins", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 826, "fields": {"name": "Dores do Rio Preto", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 827, "fields": {"name": "Ecoporanga", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 828, "fields": {"name": "Fund\u00e3o", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 829, "fields": {"name": "Gua\u00e7u\u00ed", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 830, "fields": {"name": "Guarapari", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 831, "fields": {"name": "Ibatiba", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 832, "fields": {"name": "Ibira\u00e7u", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 833, "fields": {"name": "Ibitirama", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 834, "fields": {"name": "Iconha", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 835, "fields": {"name": "Irupi", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 836, "fields": {"name": "Itagua\u00e7u", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 837, "fields": {"name": "Itapemirim", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 838, "fields": {"name": "Itarana", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 839, "fields": {"name": "I\u00fana", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 840, "fields": {"name": "Jaguar\u00e9", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 841, "fields": {"name": "Jer\u00f4nimo Monteiro", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 842, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Neiva", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 843, "fields": {"name": "Laranja da Terra", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 844, "fields": {"name": "Linhares", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 845, "fields": {"name": "Manten\u00f3polis", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 846, "fields": {"name": "Marata\u00edzes", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 847, "fields": {"name": "Marechal Floriano", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 848, "fields": {"name": "Maril\u00e2ndia", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 849, "fields": {"name": "Mimoso do Sul", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 850, "fields": {"name": "Montanha", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 851, "fields": {"name": "Mucurici", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 852, "fields": {"name": "Muniz Freire", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 853, "fields": {"name": "Muqui", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 854, "fields": {"name": "Nova Ven\u00e9cia", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 855, "fields": {"name": "Pancas", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 856, "fields": {"name": "Pedro Can\u00e1rio", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 857, "fields": {"name": "Pinheiros", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 858, "fields": {"name": "Pi\u00fama", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 859, "fields": {"name": "Ponto Belo", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 860, "fields": {"name": "Presidente Kennedy", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 861, "fields": {"name": "Rio Bananal", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 862, "fields": {"name": "Rio Novo do Sul", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 863, "fields": {"name": "Santa Leopoldina", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 864, "fields": {"name": "Santa Maria de Jetib\u00e1", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 865, "fields": {"name": "Santa Teresa", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 866, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Norte", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 867, "fields": {"name": "S\u00e3o Gabriel da Palha", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 868, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cal\u00e7ado", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 869, "fields": {"name": "S\u00e3o Mateus", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 870, "fields": {"name": "S\u00e3o Roque do Cana\u00e3", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 871, "fields": {"name": "Serra", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 872, "fields": {"name": "Sooretama", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 873, "fields": {"name": "Vargem Alta", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 874, "fields": {"name": "Venda Nova do Imigrante", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 875, "fields": {"name": "Viana", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 876, "fields": {"name": "Vila Pav\u00e3o", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 877, "fields": {"name": "Vila Val\u00e9rio", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 878, "fields": {"name": "Vila Velha", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 879, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria", "state": 15}}, {"model": "geography.city", "pk": 880, "fields": {"name": "Abadia de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 881, "fields": {"name": "Abadi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 882, "fields": {"name": "Acre\u00fana", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 883, "fields": {"name": "Adel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 884, "fields": {"name": "\u00c1gua Fria de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 885, "fields": {"name": "\u00c1gua Limpa", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 886, "fields": {"name": "\u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 887, "fields": {"name": "Alex\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 888, "fields": {"name": "Alo\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 889, "fields": {"name": "Alto Horizonte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 890, "fields": {"name": "Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 891, "fields": {"name": "Alvorada do Norte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 892, "fields": {"name": "Amaralina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 893, "fields": {"name": "Americano do Brasil", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 894, "fields": {"name": "Amorin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 895, "fields": {"name": "An\u00e1polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 896, "fields": {"name": "Anhanguera", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 897, "fields": {"name": "Anicuns", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 898, "fields": {"name": "Aparecida de Goi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 899, "fields": {"name": "Aparecida do Rio Doce", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 900, "fields": {"name": "Apor\u00e9", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 901, "fields": {"name": "Ara\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 902, "fields": {"name": "Aragar\u00e7as", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 903, "fields": {"name": "Aragoi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 904, "fields": {"name": "Araguapaz", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 905, "fields": {"name": "Aren\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 906, "fields": {"name": "Aruan\u00e3", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 907, "fields": {"name": "Auril\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 908, "fields": {"name": "Avelin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 909, "fields": {"name": "Baliza", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 910, "fields": {"name": "Barro Alto", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 911, "fields": {"name": "Bela Vista de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 912, "fields": {"name": "Bom Jardim de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 913, "fields": {"name": "Bom Jesus de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 914, "fields": {"name": "Bonfin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 915, "fields": {"name": "Bon\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 916, "fields": {"name": "Brazabrantes", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 917, "fields": {"name": "Brit\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 918, "fields": {"name": "Buriti Alegre", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 919, "fields": {"name": "Buriti de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 920, "fields": {"name": "Buritin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 921, "fields": {"name": "Cabeceiras", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 922, "fields": {"name": "Cachoeira Alta", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 923, "fields": {"name": "Cachoeira de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 924, "fields": {"name": "Cachoeira Dourada", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 925, "fields": {"name": "Ca\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 926, "fields": {"name": "Caiap\u00f4nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 927, "fields": {"name": "Caldas Novas", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 928, "fields": {"name": "Caldazinha", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 929, "fields": {"name": "Campestre de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 930, "fields": {"name": "Campina\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 931, "fields": {"name": "Campinorte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 932, "fields": {"name": "Campo Alegre de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 933, "fields": {"name": "Campos Belos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 934, "fields": {"name": "Campos Verdes", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 935, "fields": {"name": "Carmo do Rio Verde", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 936, "fields": {"name": "Castel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 937, "fields": {"name": "Catal\u00e3o", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 938, "fields": {"name": "Catura\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 939, "fields": {"name": "Cavalcante", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 940, "fields": {"name": "Ceres", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 941, "fields": {"name": "Cezarina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 942, "fields": {"name": "Chapad\u00e3o do C\u00e9u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 943, "fields": {"name": "Cidade Ocidental", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 944, "fields": {"name": "Cocalzinho de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 945, "fields": {"name": "Colinas do Sul", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 946, "fields": {"name": "C\u00f3rrego do Ouro", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 947, "fields": {"name": "Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 948, "fields": {"name": "Corumba\u00edba", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 949, "fields": {"name": "Cristalina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 950, "fields": {"name": "Cristian\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 951, "fields": {"name": "Crix\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 952, "fields": {"name": "Crom\u00ednia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 953, "fields": {"name": "Cumari", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 954, "fields": {"name": "Damian\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 955, "fields": {"name": "Damol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 956, "fields": {"name": "Davin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 957, "fields": {"name": "Diorama", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 958, "fields": {"name": "Divin\u00f3polis de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 959, "fields": {"name": "Doverl\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 960, "fields": {"name": "Edealina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 961, "fields": {"name": "Ed\u00e9ia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 962, "fields": {"name": "Estrela do Norte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 963, "fields": {"name": "Faina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 964, "fields": {"name": "Fazenda Nova", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 965, "fields": {"name": "Firmin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 966, "fields": {"name": "Flores de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 967, "fields": {"name": "Formosa", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 968, "fields": {"name": "Formoso", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 969, "fields": {"name": "Goian\u00e1polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 970, "fields": {"name": "Goiandira", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 971, "fields": {"name": "Goian\u00e9sia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 972, "fields": {"name": "Goi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 973, "fields": {"name": "Goianira", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 974, "fields": {"name": "Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 975, "fields": {"name": "Goiatuba", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 976, "fields": {"name": "Gouvel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 977, "fields": {"name": "Guap\u00f3", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 978, "fields": {"name": "Guara\u00edta", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 979, "fields": {"name": "Guarani de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 980, "fields": {"name": "Guarinos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 981, "fields": {"name": "Heitora\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 982, "fields": {"name": "Hidrol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 983, "fields": {"name": "Hidrolina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 984, "fields": {"name": "Iaciara", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 985, "fields": {"name": "Inaciol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 986, "fields": {"name": "Indiara", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 987, "fields": {"name": "Inhumas", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 988, "fields": {"name": "Ipameri", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 989, "fields": {"name": "Ipor\u00e1", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 990, "fields": {"name": "Israel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 991, "fields": {"name": "Itabera\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 992, "fields": {"name": "Itaguari", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 993, "fields": {"name": "Itaguaru", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 994, "fields": {"name": "Itaj\u00e1", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 995, "fields": {"name": "Itapaci", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 996, "fields": {"name": "Itapirapu\u00e3", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 997, "fields": {"name": "Itapuranga", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 998, "fields": {"name": "Itarum\u00e3", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 999, "fields": {"name": "Itau\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1000, "fields": {"name": "Itumbiara", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1001, "fields": {"name": "Ivol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1002, "fields": {"name": "Jandaia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1003, "fields": {"name": "Jaragu\u00e1", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1004, "fields": {"name": "Jata\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1005, "fields": {"name": "Jaupaci", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1006, "fields": {"name": "Jes\u00fapolis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1007, "fields": {"name": "Jovi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1008, "fields": {"name": "Jussara", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1009, "fields": {"name": "Leopoldo de Bulh\u00f5es", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1010, "fields": {"name": "Luzi\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1011, "fields": {"name": "Mairipotaba", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1012, "fields": {"name": "Mamba\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1013, "fields": {"name": "Mara Rosa", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1014, "fields": {"name": "Marzag\u00e3o", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1015, "fields": {"name": "Matrinch\u00e3", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1016, "fields": {"name": "Mauril\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1017, "fields": {"name": "Mimoso de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1018, "fields": {"name": "Mina\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1019, "fields": {"name": "Mineiros", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1020, "fields": {"name": "Moipor\u00e1", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1021, "fields": {"name": "Monte Alegre de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1022, "fields": {"name": "Montes Claros de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1023, "fields": {"name": "Montividiu", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1024, "fields": {"name": "Montividiu do Norte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1025, "fields": {"name": "Morrinhos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1026, "fields": {"name": "Morro Agudo de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1027, "fields": {"name": "Moss\u00e2medes", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1028, "fields": {"name": "Mozarl\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1029, "fields": {"name": "Mundo Novo", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1030, "fields": {"name": "Mutun\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1031, "fields": {"name": "Naz\u00e1rio", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1032, "fields": {"name": "Ner\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1033, "fields": {"name": "Niquel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1034, "fields": {"name": "Nova Am\u00e9rica", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1035, "fields": {"name": "Nova Aurora", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1036, "fields": {"name": "Nova Crix\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1037, "fields": {"name": "Nova Gl\u00f3ria", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1038, "fields": {"name": "Nova Igua\u00e7u de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1039, "fields": {"name": "Nova Roma", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1040, "fields": {"name": "Nova Veneza", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1041, "fields": {"name": "Novo Brasil", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1042, "fields": {"name": "Novo Gama", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1043, "fields": {"name": "Novo Planalto", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1044, "fields": {"name": "Orizona", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1045, "fields": {"name": "Ouro Verde de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1046, "fields": {"name": "Ouvidor", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1047, "fields": {"name": "Padre Bernardo", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1048, "fields": {"name": "Palestina de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1049, "fields": {"name": "Palmeiras de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1050, "fields": {"name": "Palmelo", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1051, "fields": {"name": "Palmin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1052, "fields": {"name": "Panam\u00e1", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1053, "fields": {"name": "Paranaiguara", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1054, "fields": {"name": "Para\u00fana", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1055, "fields": {"name": "Perol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1056, "fields": {"name": "Petrolina de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1057, "fields": {"name": "Pilar de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1058, "fields": {"name": "Piracanjuba", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1059, "fields": {"name": "Piranhas", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1060, "fields": {"name": "Piren\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1061, "fields": {"name": "Pires do Rio", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1062, "fields": {"name": "Planaltina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1063, "fields": {"name": "Pontalina", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1064, "fields": {"name": "Porangatu", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1065, "fields": {"name": "Porteir\u00e3o", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1066, "fields": {"name": "Portel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1067, "fields": {"name": "Posse", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1068, "fields": {"name": "Professor Jamil", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1069, "fields": {"name": "Quirin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1070, "fields": {"name": "Rialma", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1071, "fields": {"name": "Rian\u00e1polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1072, "fields": {"name": "Rio Quente", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1073, "fields": {"name": "Rio Verde", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1074, "fields": {"name": "Rubiataba", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1075, "fields": {"name": "Sanclerl\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1076, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1077, "fields": {"name": "Santa Cruz de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1078, "fields": {"name": "Santa F\u00e9 de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1079, "fields": {"name": "Santa Helena de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1080, "fields": {"name": "Santa Isabel", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1081, "fields": {"name": "Santa Rita do Araguaia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1082, "fields": {"name": "Santa Rita do Novo Destino", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1083, "fields": {"name": "Santa Rosa de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1084, "fields": {"name": "Santa Tereza de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1085, "fields": {"name": "Santa Terezinha de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1086, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio da Barra", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1087, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1088, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Descoberto", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1089, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1090, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1091, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o d'Alian\u00e7a", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1092, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Para\u00fana", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1093, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1094, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00edz do Norte", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1095, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Araguaia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1096, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Passa Quatro", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1097, "fields": {"name": "S\u00e3o Patr\u00edcio", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1098, "fields": {"name": "S\u00e3o Sim\u00e3o", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1099, "fields": {"name": "Senador Canedo", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1100, "fields": {"name": "Serran\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1101, "fields": {"name": "Silv\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1102, "fields": {"name": "Simol\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1103, "fields": {"name": "S\u00edtio d'Abadia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1104, "fields": {"name": "Taquaral de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1105, "fields": {"name": "Teresina de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1106, "fields": {"name": "Terez\u00f3polis de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1107, "fields": {"name": "Tr\u00eas Ranchos", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1108, "fields": {"name": "Trindade", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1109, "fields": {"name": "Trombas", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1110, "fields": {"name": "Turv\u00e2nia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1111, "fields": {"name": "Turvel\u00e2ndia", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1112, "fields": {"name": "Uirapuru", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1113, "fields": {"name": "Urua\u00e7u", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1114, "fields": {"name": "Uruana", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1115, "fields": {"name": "Uruta\u00ed", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1116, "fields": {"name": "Valpara\u00edso de Goi\u00e1s", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1117, "fields": {"name": "Varj\u00e3o", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1118, "fields": {"name": "Vian\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1119, "fields": {"name": "Vicentin\u00f3polis", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1120, "fields": {"name": "Vila Boa", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1121, "fields": {"name": "Vila Prop\u00edcio", "state": 16}}, {"model": "geography.city", "pk": 1122, "fields": {"name": "A\u00e7ail\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1123, "fields": {"name": "Afonso Cunha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1124, "fields": {"name": "\u00c1gua Doce do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1125, "fields": {"name": "Alc\u00e2ntara", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1126, "fields": {"name": "Aldeias Altas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1127, "fields": {"name": "Altamira do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1128, "fields": {"name": "Alto Alegre do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1129, "fields": {"name": "Alto Alegre do Pindar\u00e9", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1130, "fields": {"name": "Alto Parna\u00edba", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1131, "fields": {"name": "Amap\u00e1 do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1132, "fields": {"name": "Amarante do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1133, "fields": {"name": "Anajatuba", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1134, "fields": {"name": "Anapurus", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1135, "fields": {"name": "Apicum-A\u00e7u", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1136, "fields": {"name": "Araguan\u00e3", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1137, "fields": {"name": "Araioses", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1138, "fields": {"name": "Arame", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1139, "fields": {"name": "Arari", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1140, "fields": {"name": "Axix\u00e1", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1141, "fields": {"name": "Bacabal", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1142, "fields": {"name": "Bacabeira", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1143, "fields": {"name": "Bacuri", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1144, "fields": {"name": "Bacurituba", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1145, "fields": {"name": "Balsas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1146, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Graja\u00fa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1147, "fields": {"name": "Barra do Corda", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1148, "fields": {"name": "Barreirinhas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1149, "fields": {"name": "Bela Vista do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1150, "fields": {"name": "Bel\u00e1gua", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1151, "fields": {"name": "Benedito Leite", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1152, "fields": {"name": "Bequim\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1153, "fields": {"name": "Bernardo do Mearim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1154, "fields": {"name": "Boa Vista do Gurupi", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1155, "fields": {"name": "Bom Jardim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1156, "fields": {"name": "Bom Jesus das Selvas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1157, "fields": {"name": "Bom Lugar", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1158, "fields": {"name": "Brejo", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1159, "fields": {"name": "Brejo de Areia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1160, "fields": {"name": "Buriti", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1161, "fields": {"name": "Buriti Bravo", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1162, "fields": {"name": "Buriticupu", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1163, "fields": {"name": "Buritirana", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1164, "fields": {"name": "Cachoeira Grande", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1165, "fields": {"name": "Cajapi\u00f3", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1166, "fields": {"name": "Cajari", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1167, "fields": {"name": "Campestre do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1168, "fields": {"name": "C\u00e2ndido Mendes", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1169, "fields": {"name": "Cantanhede", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1170, "fields": {"name": "Capinzal do Norte", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1171, "fields": {"name": "Carolina", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1172, "fields": {"name": "Carutapera", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1173, "fields": {"name": "Caxias", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1174, "fields": {"name": "Cedral", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1175, "fields": {"name": "Central do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1176, "fields": {"name": "Centro do Guilherme", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1177, "fields": {"name": "Centro Novo do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1178, "fields": {"name": "Chapadinha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1179, "fields": {"name": "Cidel\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1180, "fields": {"name": "Cod\u00f3", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1181, "fields": {"name": "Coelho Neto", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1182, "fields": {"name": "Colinas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1183, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Lago-A\u00e7u", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1184, "fields": {"name": "Coroat\u00e1", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1185, "fields": {"name": "Cururupu", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1186, "fields": {"name": "Davin\u00f3polis", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1187, "fields": {"name": "Dom Pedro", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1188, "fields": {"name": "Duque Bacelar", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1189, "fields": {"name": "Esperantin\u00f3polis", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1190, "fields": {"name": "Estreito", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1191, "fields": {"name": "Feira Nova do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1192, "fields": {"name": "Fernando Falc\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1193, "fields": {"name": "Formosa da Serra Negra", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1194, "fields": {"name": "Fortaleza dos Nogueiras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1195, "fields": {"name": "Fortuna", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1196, "fields": {"name": "Godofredo Viana", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1197, "fields": {"name": "Gon\u00e7alves Dias", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1198, "fields": {"name": "Governador Archer", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1199, "fields": {"name": "Governador Edison Lob\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1200, "fields": {"name": "Governador Eug\u00eanio Barros", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1201, "fields": {"name": "Governador Luiz Rocha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1202, "fields": {"name": "Governador Newton Bello", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1203, "fields": {"name": "Governador Nunes Freire", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1204, "fields": {"name": "Gra\u00e7a Aranha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1205, "fields": {"name": "Graja\u00fa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1206, "fields": {"name": "Guimar\u00e3es", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1207, "fields": {"name": "Humberto de Campos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1208, "fields": {"name": "Icatu", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1209, "fields": {"name": "Igarap\u00e9 do Meio", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1210, "fields": {"name": "Igarap\u00e9 Grande", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1211, "fields": {"name": "Imperatriz", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1212, "fields": {"name": "Itaipava do Graja\u00fa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1213, "fields": {"name": "Itapecuru Mirim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1214, "fields": {"name": "Itinga do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1215, "fields": {"name": "Jatob\u00e1", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1216, "fields": {"name": "Jenipapo dos Vieiras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1217, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Lisboa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1218, "fields": {"name": "Josel\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1219, "fields": {"name": "Junco do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1220, "fields": {"name": "Lago da Pedra", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1221, "fields": {"name": "Lago do Junco", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1222, "fields": {"name": "Lago dos Rodrigues", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1223, "fields": {"name": "Lago Verde", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1224, "fields": {"name": "Lagoa do Mato", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1225, "fields": {"name": "Lagoa Grande do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1226, "fields": {"name": "Lajeado Novo", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1227, "fields": {"name": "Lima Campos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1228, "fields": {"name": "Loreto", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1229, "fields": {"name": "Lu\u00eds Domingues", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1230, "fields": {"name": "Magalh\u00e3es de Almeida", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1231, "fields": {"name": "Maraca\u00e7um\u00e9", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1232, "fields": {"name": "Maraj\u00e1 do Sena", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1233, "fields": {"name": "Maranh\u00e3ozinho", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1234, "fields": {"name": "Mata Roma", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1235, "fields": {"name": "Matinha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1236, "fields": {"name": "Mat\u00f5es", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1237, "fields": {"name": "Mat\u00f5es do Norte", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1238, "fields": {"name": "Milagres do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1239, "fields": {"name": "Mirador", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1240, "fields": {"name": "Miranda do Norte", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1241, "fields": {"name": "Mirinzal", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1242, "fields": {"name": "Mon\u00e7\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1243, "fields": {"name": "Montes Altos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1244, "fields": {"name": "Morros", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1245, "fields": {"name": "Nina Rodrigues", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1246, "fields": {"name": "Nova Colinas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1247, "fields": {"name": "Nova Iorque", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1248, "fields": {"name": "Nova Olinda do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1249, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua das Cunh\u00e3s", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1250, "fields": {"name": "Olinda Nova do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1251, "fields": {"name": "Pa\u00e7o do Lumiar", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1252, "fields": {"name": "Palmeir\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1253, "fields": {"name": "Paraibano", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1254, "fields": {"name": "Parnarama", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1255, "fields": {"name": "Passagem Franca", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1256, "fields": {"name": "Pastos Bons", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1257, "fields": {"name": "Paulino Neves", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1258, "fields": {"name": "Paulo Ramos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1259, "fields": {"name": "Pedreiras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1260, "fields": {"name": "Pedro do Ros\u00e1rio", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1261, "fields": {"name": "Penalva", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1262, "fields": {"name": "Peri Mirim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1263, "fields": {"name": "Peritor\u00f3", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1264, "fields": {"name": "Pindar\u00e9-Mirim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1265, "fields": {"name": "Pinheiro", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1266, "fields": {"name": "Pio XII", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1267, "fields": {"name": "Pirapemas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1268, "fields": {"name": "Po\u00e7\u00e3o de Pedras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1269, "fields": {"name": "Porto Franco", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1270, "fields": {"name": "Porto Rico do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1271, "fields": {"name": "Presidente Dutra", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1272, "fields": {"name": "Presidente Juscelino", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1273, "fields": {"name": "Presidente M\u00e9dici", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1274, "fields": {"name": "Presidente Sarney", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1275, "fields": {"name": "Presidente Vargas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1276, "fields": {"name": "Primeira Cruz", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1277, "fields": {"name": "Raposa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1278, "fields": {"name": "Riach\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1279, "fields": {"name": "Ribamar Fiquene", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1280, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1281, "fields": {"name": "Samba\u00edba", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1282, "fields": {"name": "Santa Filomena do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1283, "fields": {"name": "Santa Helena", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1284, "fields": {"name": "Santa In\u00eas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1285, "fields": {"name": "Santa Luzia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1286, "fields": {"name": "Santa Luzia do Paru\u00e1", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1287, "fields": {"name": "Santa Quit\u00e9ria do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1288, "fields": {"name": "Santa Rita", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1289, "fields": {"name": "Santana do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1290, "fields": {"name": "Santo Amaro do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1291, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio dos Lopes", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1292, "fields": {"name": "S\u00e3o Benedito do Rio Preto", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1293, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1294, "fields": {"name": "S\u00e3o Bernardo", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1295, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1296, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1297, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix de Balsas", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1298, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Brej\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1299, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1300, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1301, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Car\u00fa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1302, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1303, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Soter", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1304, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1305, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1306, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Bas\u00edlios", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1307, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1308, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds Gonzaga do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1309, "fields": {"name": "S\u00e3o Mateus do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1310, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1311, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro dos Crentes", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1312, "fields": {"name": "S\u00e3o Raimundo das Mangabeiras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1313, "fields": {"name": "S\u00e3o Raimundo do Doca Bezerra", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1314, "fields": {"name": "S\u00e3o Roberto", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1315, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente Ferrer", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1316, "fields": {"name": "Satubinha", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1317, "fields": {"name": "Senador Alexandre Costa", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1318, "fields": {"name": "Senador La Rocque", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1319, "fields": {"name": "Serrano do Maranh\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1320, "fields": {"name": "S\u00edtio Novo", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1321, "fields": {"name": "Sucupira do Norte", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1322, "fields": {"name": "Sucupira do Riach\u00e3o", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1323, "fields": {"name": "Tasso Fragoso", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1324, "fields": {"name": "Timbiras", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1325, "fields": {"name": "Timon", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1326, "fields": {"name": "Trizidela do Vale", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1327, "fields": {"name": "Tufil\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1328, "fields": {"name": "Tuntum", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1329, "fields": {"name": "Turia\u00e7u", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1330, "fields": {"name": "Turil\u00e2ndia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1331, "fields": {"name": "Tut\u00f3ia", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1332, "fields": {"name": "Urbano Santos", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1333, "fields": {"name": "Vargem Grande", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1334, "fields": {"name": "Viana", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1335, "fields": {"name": "Vila Nova dos Mart\u00edrios", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1336, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria do Mearim", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1337, "fields": {"name": "Vitorino Freire", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1338, "fields": {"name": "Z\u00e9 Doca", "state": 17}}, {"model": "geography.city", "pk": 1339, "fields": {"name": "\u00c1gua Clara", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1340, "fields": {"name": "Alcin\u00f3polis", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1341, "fields": {"name": "Amamba\u00ed", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1342, "fields": {"name": "Anast\u00e1cio", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1343, "fields": {"name": "Anauril\u00e2ndia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1344, "fields": {"name": "Ang\u00e9lica", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1345, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Jo\u00e3o", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1346, "fields": {"name": "Aparecida do Taboado", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1347, "fields": {"name": "Aquidauana", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1348, "fields": {"name": "Aral Moreira", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1349, "fields": {"name": "Bandeirantes", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1350, "fields": {"name": "Bataguassu", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1351, "fields": {"name": "Bataipor\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1352, "fields": {"name": "Bela Vista", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1353, "fields": {"name": "Bodoquena", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1354, "fields": {"name": "Bonito", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1355, "fields": {"name": "Brasil\u00e2ndia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1356, "fields": {"name": "Caarap\u00f3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1357, "fields": {"name": "Camapu\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1358, "fields": {"name": "Campo Grande", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1359, "fields": {"name": "Caracol", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1360, "fields": {"name": "Cassil\u00e2ndia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1361, "fields": {"name": "Chapad\u00e3o do Sul", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1362, "fields": {"name": "Corguinho", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1363, "fields": {"name": "Coronel Sapucaia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1364, "fields": {"name": "Corumb\u00e1", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1365, "fields": {"name": "Costa Rica", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1366, "fields": {"name": "Coxim", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1367, "fields": {"name": "Deod\u00e1polis", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1368, "fields": {"name": "Dois Irm\u00e3os do Buriti", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1369, "fields": {"name": "Douradina", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1370, "fields": {"name": "Dourados", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1371, "fields": {"name": "Eldorado", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1372, "fields": {"name": "F\u00e1tima do Sul", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1373, "fields": {"name": "Gl\u00f3ria de Dourados", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1374, "fields": {"name": "Guia Lopes da Laguna", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1375, "fields": {"name": "Iguatemi", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1376, "fields": {"name": "Inoc\u00eancia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1377, "fields": {"name": "Itapor\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1378, "fields": {"name": "Itaquira\u00ed", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1379, "fields": {"name": "Ivinhema", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1380, "fields": {"name": "Japor\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1381, "fields": {"name": "Jaraguari", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1382, "fields": {"name": "Jardim", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1383, "fields": {"name": "Jate\u00ed", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1384, "fields": {"name": "Juti", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1385, "fields": {"name": "Lad\u00e1rio", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1386, "fields": {"name": "Laguna Carap\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1387, "fields": {"name": "Maracaju", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1388, "fields": {"name": "Miranda", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1389, "fields": {"name": "Mundo Novo", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1390, "fields": {"name": "Navira\u00ed", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1391, "fields": {"name": "Nioaque", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1392, "fields": {"name": "Nova Alvorada do Sul", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1393, "fields": {"name": "Nova Andradina", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1394, "fields": {"name": "Novo Horizonte do Sul", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1395, "fields": {"name": "Parana\u00edba", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1396, "fields": {"name": "Paranhos", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1397, "fields": {"name": "Pedro Gomes", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1398, "fields": {"name": "Ponta Por\u00e3", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1399, "fields": {"name": "Porto Murtinho", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1400, "fields": {"name": "Ribas do Rio Pardo", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1401, "fields": {"name": "Rio Brilhante", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1402, "fields": {"name": "Rio Negro", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1403, "fields": {"name": "Rio Verde de Mato Grosso", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1404, "fields": {"name": "Rochedo", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1405, "fields": {"name": "Santa Rita do Pardo", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1406, "fields": {"name": "S\u00e3o Gabriel do Oeste", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1407, "fields": {"name": "Selv\u00edria", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1408, "fields": {"name": "Sete Quedas", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1409, "fields": {"name": "Sidrol\u00e2ndia", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1410, "fields": {"name": "Sonora", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1411, "fields": {"name": "Tacuru", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1412, "fields": {"name": "Taquarussu", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1413, "fields": {"name": "Terenos", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1414, "fields": {"name": "Tr\u00eas Lagoas", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1415, "fields": {"name": "Vicentina", "state": 18}}, {"model": "geography.city", "pk": 1416, "fields": {"name": "Acorizal", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1417, "fields": {"name": "\u00c1gua Boa", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1418, "fields": {"name": "Alta Floresta", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1419, "fields": {"name": "Alto Araguaia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1420, "fields": {"name": "Alto Boa Vista", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1421, "fields": {"name": "Alto Gar\u00e7as", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1422, "fields": {"name": "Alto Paraguai", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1423, "fields": {"name": "Alto Taquari", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1424, "fields": {"name": "Apiac\u00e1s", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1425, "fields": {"name": "Araguaiana", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1426, "fields": {"name": "Araguainha", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1427, "fields": {"name": "Araputanga", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1428, "fields": {"name": "Aren\u00e1polis", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1429, "fields": {"name": "Aripuan\u00e3", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1430, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Melga\u00e7o", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1431, "fields": {"name": "Barra do Bugres", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1432, "fields": {"name": "Barra do Gar\u00e7as", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1433, "fields": {"name": "Brasnorte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1434, "fields": {"name": "C\u00e1ceres", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1435, "fields": {"name": "Campin\u00e1polis", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1436, "fields": {"name": "Campo Novo do Parecis", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1437, "fields": {"name": "Campo Verde", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1438, "fields": {"name": "Campos de J\u00falio", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1439, "fields": {"name": "Canabrava do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1440, "fields": {"name": "Canarana", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1441, "fields": {"name": "Carlinda", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1442, "fields": {"name": "Castanheira", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1443, "fields": {"name": "Chapada dos Guimar\u00e3es", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1444, "fields": {"name": "Cl\u00e1udia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1445, "fields": {"name": "Cocalinho", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1446, "fields": {"name": "Col\u00edder", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1447, "fields": {"name": "Comodoro", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1448, "fields": {"name": "Confresa", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1449, "fields": {"name": "Cotrigua\u00e7u", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1450, "fields": {"name": "Cuiab\u00e1", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1451, "fields": {"name": "Denise", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1452, "fields": {"name": "Diamantino", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1453, "fields": {"name": "Dom Aquino", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1454, "fields": {"name": "Feliz Natal", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1455, "fields": {"name": "Figueir\u00f3polis d'Oeste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1456, "fields": {"name": "Ga\u00facha do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1457, "fields": {"name": "General Carneiro", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1458, "fields": {"name": "Gl\u00f3ria d'Oeste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1459, "fields": {"name": "Guarant\u00e3 do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1460, "fields": {"name": "Guiratinga", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1461, "fields": {"name": "Indiava\u00ed", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1462, "fields": {"name": "Ita\u00faba", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1463, "fields": {"name": "Itiquira", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1464, "fields": {"name": "Jaciara", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1465, "fields": {"name": "Jangada", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1466, "fields": {"name": "Jauru", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1467, "fields": {"name": "Juara", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1468, "fields": {"name": "Ju\u00edna", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1469, "fields": {"name": "Juruena", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1470, "fields": {"name": "Juscimeira", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1471, "fields": {"name": "Lambari d'Oeste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1472, "fields": {"name": "Lucas do Rio Verde", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1473, "fields": {"name": "Luci\u00e1ra", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1474, "fields": {"name": "Marcel\u00e2ndia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1475, "fields": {"name": "Matup\u00e1", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1476, "fields": {"name": "Mirassol d'Oeste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1477, "fields": {"name": "Nobres", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1478, "fields": {"name": "Nortel\u00e2ndia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1479, "fields": {"name": "Nossa Senhora do Livramento", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1480, "fields": {"name": "Nova Bandeirantes", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1481, "fields": {"name": "Nova Brasil\u00e2ndia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1482, "fields": {"name": "Nova Cana\u00e3 do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1483, "fields": {"name": "Nova Guarita", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1484, "fields": {"name": "Nova Lacerda", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1485, "fields": {"name": "Nova Maril\u00e2ndia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1486, "fields": {"name": "Nova Maring\u00e1", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1487, "fields": {"name": "Nova Monte Verde", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1488, "fields": {"name": "Nova Mutum", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1489, "fields": {"name": "Nova Ol\u00edmpia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1490, "fields": {"name": "Nova Ubirat\u00e3", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1491, "fields": {"name": "Nova Xavantina", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1492, "fields": {"name": "Novo Horizonte do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1493, "fields": {"name": "Novo Mundo", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1494, "fields": {"name": "Novo S\u00e3o Joaquim", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1495, "fields": {"name": "Parana\u00edta", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1496, "fields": {"name": "Paranatinga", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1497, "fields": {"name": "Pedra Preta", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1498, "fields": {"name": "Peixoto de Azevedo", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1499, "fields": {"name": "Planalto da Serra", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1500, "fields": {"name": "Pocon\u00e9", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1501, "fields": {"name": "Pontal do Araguaia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1502, "fields": {"name": "Ponte Branca", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1503, "fields": {"name": "Pontes e Lacerda", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1504, "fields": {"name": "Porto Alegre do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1505, "fields": {"name": "Porto dos Ga\u00fachos", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1506, "fields": {"name": "Porto Esperidi\u00e3o", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1507, "fields": {"name": "Porto Estrela", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1508, "fields": {"name": "Poxor\u00e9o", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1509, "fields": {"name": "Primavera do Leste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1510, "fields": {"name": "Quer\u00eancia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1511, "fields": {"name": "Reserva do Caba\u00e7al", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1512, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Cascalheira", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1513, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3ozinho", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1514, "fields": {"name": "Rio Branco", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1515, "fields": {"name": "Rondon\u00f3polis", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1516, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio Oeste", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1517, "fields": {"name": "Salto do C\u00e9u", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1518, "fields": {"name": "Santa Carmem", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1519, "fields": {"name": "Santa Terezinha", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1520, "fields": {"name": "Santo Afonso", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1521, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Leverger", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1522, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1523, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Povo", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1524, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Claro", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1525, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Xingu", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1526, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1527, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro da Cipa", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1528, "fields": {"name": "Sapezal", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1529, "fields": {"name": "Sinop", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1530, "fields": {"name": "Sorriso", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1531, "fields": {"name": "Tabapor\u00e3", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1532, "fields": {"name": "Tangar\u00e1 da Serra", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1533, "fields": {"name": "Tapurah", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1534, "fields": {"name": "Terra Nova do Norte", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1535, "fields": {"name": "Tesouro", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1536, "fields": {"name": "Torixor\u00e9u", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1537, "fields": {"name": "Uni\u00e3o do Sul", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1538, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Grande", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1539, "fields": {"name": "Vera", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1540, "fields": {"name": "Vila Bela da Sant\u00edssima Trindade", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1541, "fields": {"name": "Vila Rica", "state": 19}}, {"model": "geography.city", "pk": 1542, "fields": {"name": "Abadia dos Dourados", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1543, "fields": {"name": "Abaet\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1544, "fields": {"name": "Abre Campo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1545, "fields": {"name": "Acaiaca", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1546, "fields": {"name": "A\u00e7ucena", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1547, "fields": {"name": "\u00c1gua Boa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1548, "fields": {"name": "\u00c1gua Comprida", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1549, "fields": {"name": "Aguanil", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1550, "fields": {"name": "\u00c1guas Formosas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1551, "fields": {"name": "\u00c1guas Vermelhas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1552, "fields": {"name": "Aimor\u00e9s", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1553, "fields": {"name": "Aiuruoca", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1554, "fields": {"name": "Alagoa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1555, "fields": {"name": "Albertina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1556, "fields": {"name": "Al\u00e9m Para\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1557, "fields": {"name": "Alfenas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1558, "fields": {"name": "Alfredo Vasconcelos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1559, "fields": {"name": "Almenara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1560, "fields": {"name": "Alpercata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1561, "fields": {"name": "Alpin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1562, "fields": {"name": "Alterosa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1563, "fields": {"name": "Alto Capara\u00f3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1564, "fields": {"name": "Alto Jequitib\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1565, "fields": {"name": "Alto Rio Doce", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1566, "fields": {"name": "Alvarenga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1567, "fields": {"name": "Alvin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1568, "fields": {"name": "Alvorada de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1569, "fields": {"name": "Amparo do Serra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1570, "fields": {"name": "Andradas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1571, "fields": {"name": "Andrel\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1572, "fields": {"name": "Angel\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1573, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Carlos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1574, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Dias", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1575, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Prado de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1576, "fields": {"name": "Ara\u00e7a\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1577, "fields": {"name": "Aracitaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1578, "fields": {"name": "Ara\u00e7ua\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1579, "fields": {"name": "Araguari", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1580, "fields": {"name": "Arantina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1581, "fields": {"name": "Araponga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1582, "fields": {"name": "Arapor\u00e3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1583, "fields": {"name": "Arapu\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1584, "fields": {"name": "Ara\u00fajos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1585, "fields": {"name": "Arax\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1586, "fields": {"name": "Arceburgo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1587, "fields": {"name": "Arcos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1588, "fields": {"name": "Areado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1589, "fields": {"name": "Argirita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1590, "fields": {"name": "Aricanduva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1591, "fields": {"name": "Arinos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1592, "fields": {"name": "Astolfo Dutra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1593, "fields": {"name": "Atal\u00e9ia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1594, "fields": {"name": "Augusto de Lima", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1595, "fields": {"name": "Baependi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1596, "fields": {"name": "Baldim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1597, "fields": {"name": "Bambu\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1598, "fields": {"name": "Bandeira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1599, "fields": {"name": "Bandeira do Sul", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1600, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Cocais", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1601, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Monte Alto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1602, "fields": {"name": "Barbacena", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1603, "fields": {"name": "Barra Longa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1604, "fields": {"name": "Barroso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1605, "fields": {"name": "Bela Vista de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1606, "fields": {"name": "Belmiro Braga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1607, "fields": {"name": "Belo Horizonte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1608, "fields": {"name": "Belo Oriente", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1609, "fields": {"name": "Belo Vale", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1610, "fields": {"name": "Berilo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1611, "fields": {"name": "Berizal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1612, "fields": {"name": "Bert\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1613, "fields": {"name": "Betim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1614, "fields": {"name": "Bias Fortes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1615, "fields": {"name": "Bicas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1616, "fields": {"name": "Biquinhas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1617, "fields": {"name": "Boa Esperan\u00e7a", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1618, "fields": {"name": "Bocaina de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1619, "fields": {"name": "Bocai\u00fava", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1620, "fields": {"name": "Bom Despacho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1621, "fields": {"name": "Bom Jardim de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1622, "fields": {"name": "Bom Jesus da Penha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1623, "fields": {"name": "Bom Jesus do Amparo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1624, "fields": {"name": "Bom Jesus do Galho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1625, "fields": {"name": "Bom Repouso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1626, "fields": {"name": "Bom Sucesso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1627, "fields": {"name": "Bonfim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1628, "fields": {"name": "Bonfin\u00f3polis de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1629, "fields": {"name": "Bonito de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1630, "fields": {"name": "Borda da Mata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1631, "fields": {"name": "Botelhos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1632, "fields": {"name": "Botumirim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1633, "fields": {"name": "Br\u00e1s Pires", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1634, "fields": {"name": "Brasil\u00e2ndia de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1635, "fields": {"name": "Bras\u00edlia de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1636, "fields": {"name": "Bras\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1637, "fields": {"name": "Bra\u00fanas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1638, "fields": {"name": "Brumadinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1639, "fields": {"name": "Bueno Brand\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1640, "fields": {"name": "Buen\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1641, "fields": {"name": "Bugre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1642, "fields": {"name": "Buritis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1643, "fields": {"name": "Buritizeiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1644, "fields": {"name": "Cabeceira Grande", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1645, "fields": {"name": "Cabo Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1646, "fields": {"name": "Cachoeira da Prata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1647, "fields": {"name": "Cachoeira de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1648, "fields": {"name": "Cachoeira de Paje\u00fa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1649, "fields": {"name": "Cachoeira Dourada", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1650, "fields": {"name": "Caetan\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1651, "fields": {"name": "Caet\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1652, "fields": {"name": "Caiana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1653, "fields": {"name": "Cajuri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1654, "fields": {"name": "Caldas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1655, "fields": {"name": "Camacho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1656, "fields": {"name": "Camanducaia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1657, "fields": {"name": "Cambu\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1658, "fields": {"name": "Cambuquira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1659, "fields": {"name": "Campan\u00e1rio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1660, "fields": {"name": "Campanha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1661, "fields": {"name": "Campestre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1662, "fields": {"name": "Campina Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1663, "fields": {"name": "Campo Azul", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1664, "fields": {"name": "Campo Belo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1665, "fields": {"name": "Campo do Meio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1666, "fields": {"name": "Campo Florido", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1667, "fields": {"name": "Campos Altos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1668, "fields": {"name": "Campos Gerais", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1669, "fields": {"name": "Cana Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1670, "fields": {"name": "Cana\u00e3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1671, "fields": {"name": "Can\u00e1polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1672, "fields": {"name": "Candeias", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1673, "fields": {"name": "Cantagalo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1674, "fields": {"name": "Capara\u00f3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1675, "fields": {"name": "Capela Nova", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1676, "fields": {"name": "Capelinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1677, "fields": {"name": "Capetinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1678, "fields": {"name": "Capim Branco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1679, "fields": {"name": "Capin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1680, "fields": {"name": "Capit\u00e3o Andrade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1681, "fields": {"name": "Capit\u00e3o En\u00e9as", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1682, "fields": {"name": "Capit\u00f3lio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1683, "fields": {"name": "Caputira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1684, "fields": {"name": "Cara\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1685, "fields": {"name": "Carana\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1686, "fields": {"name": "Caranda\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1687, "fields": {"name": "Carangola", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1688, "fields": {"name": "Caratinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1689, "fields": {"name": "Carbonita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1690, "fields": {"name": "Carea\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1691, "fields": {"name": "Carlos Chagas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1692, "fields": {"name": "Carm\u00e9sia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1693, "fields": {"name": "Carmo da Cachoeira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1694, "fields": {"name": "Carmo da Mata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1695, "fields": {"name": "Carmo de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1696, "fields": {"name": "Carmo do Cajuru", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1697, "fields": {"name": "Carmo do Parana\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1698, "fields": {"name": "Carmo do Rio Claro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1699, "fields": {"name": "Carm\u00f3polis de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1700, "fields": {"name": "Carneirinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1701, "fields": {"name": "Carrancas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1702, "fields": {"name": "Carvalh\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1703, "fields": {"name": "Carvalhos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1704, "fields": {"name": "Casa Grande", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1705, "fields": {"name": "Cascalho Rico", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1706, "fields": {"name": "C\u00e1ssia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1707, "fields": {"name": "Cataguases", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1708, "fields": {"name": "Catas Altas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1709, "fields": {"name": "Catas Altas da Noruega", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1710, "fields": {"name": "Catuji", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1711, "fields": {"name": "Catuti", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1712, "fields": {"name": "Caxambu", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1713, "fields": {"name": "Cedro do Abaet\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1714, "fields": {"name": "Central de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1715, "fields": {"name": "Centralina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1716, "fields": {"name": "Ch\u00e1cara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1717, "fields": {"name": "Chal\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1718, "fields": {"name": "Chapada do Norte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1719, "fields": {"name": "Chapada Ga\u00facha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1720, "fields": {"name": "Chiador", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1721, "fields": {"name": "Cipot\u00e2nea", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1722, "fields": {"name": "Claraval", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1723, "fields": {"name": "Claro dos Po\u00e7\u00f5es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1724, "fields": {"name": "Cl\u00e1udio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1725, "fields": {"name": "Coimbra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1726, "fields": {"name": "Coluna", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1727, "fields": {"name": "Comendador Gomes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1728, "fields": {"name": "Comercinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1729, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1730, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o da Barra de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1731, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o das Alagoas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1732, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o das Pedras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1733, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o de Ipanema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1734, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1735, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Par\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1736, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Rio Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1737, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o dos Ouros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1738, "fields": {"name": "C\u00f4nego Marinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1739, "fields": {"name": "Confins", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1740, "fields": {"name": "Congonhal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1741, "fields": {"name": "Congonhas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1742, "fields": {"name": "Congonhas do Norte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1743, "fields": {"name": "Conquista", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1744, "fields": {"name": "Conselheiro Lafaiete", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1745, "fields": {"name": "Conselheiro Pena", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1746, "fields": {"name": "Consola\u00e7\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1747, "fields": {"name": "Contagem", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1748, "fields": {"name": "Coqueiral", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1749, "fields": {"name": "Cora\u00e7\u00e3o de Jesus", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1750, "fields": {"name": "Cordisburgo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1751, "fields": {"name": "Cordisl\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1752, "fields": {"name": "Corinto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1753, "fields": {"name": "Coroaci", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1754, "fields": {"name": "Coromandel", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1755, "fields": {"name": "Coronel Fabriciano", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1756, "fields": {"name": "Coronel Murta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1757, "fields": {"name": "Coronel Pacheco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1758, "fields": {"name": "Coronel Xavier Chaves", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1759, "fields": {"name": "C\u00f3rrego Danta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1760, "fields": {"name": "C\u00f3rrego do Bom Jesus", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1761, "fields": {"name": "C\u00f3rrego Fundo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1762, "fields": {"name": "C\u00f3rrego Novo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1763, "fields": {"name": "Couto de Magalh\u00e3es de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1764, "fields": {"name": "Cris\u00f3lita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1765, "fields": {"name": "Cristais", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1766, "fields": {"name": "Crist\u00e1lia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1767, "fields": {"name": "Cristiano Otoni", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1768, "fields": {"name": "Cristina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1769, "fields": {"name": "Crucil\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1770, "fields": {"name": "Cruzeiro da Fortaleza", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1771, "fields": {"name": "Cruz\u00edlia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1772, "fields": {"name": "Cuparaque", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1773, "fields": {"name": "Curral de Dentro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1774, "fields": {"name": "Curvelo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1775, "fields": {"name": "Datas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1776, "fields": {"name": "Delfim Moreira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1777, "fields": {"name": "Delfin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1778, "fields": {"name": "Delta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1779, "fields": {"name": "Descoberto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1780, "fields": {"name": "Desterro de Entre Rios", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1781, "fields": {"name": "Desterro do Melo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1782, "fields": {"name": "Diamantina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1783, "fields": {"name": "Diogo de Vasconcelos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1784, "fields": {"name": "Dion\u00edsio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1785, "fields": {"name": "Divin\u00e9sia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1786, "fields": {"name": "Divino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1787, "fields": {"name": "Divino das Laranjeiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1788, "fields": {"name": "Divinol\u00e2ndia de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1789, "fields": {"name": "Divin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1790, "fields": {"name": "Divisa Alegre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1791, "fields": {"name": "Divisa Nova", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1792, "fields": {"name": "Divis\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1793, "fields": {"name": "Dom Bosco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1794, "fields": {"name": "Dom Cavati", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1795, "fields": {"name": "Dom Joaquim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1796, "fields": {"name": "Dom Silv\u00e9rio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1797, "fields": {"name": "Dom Vi\u00e7oso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1798, "fields": {"name": "Dona Eus\u00e9bia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1799, "fields": {"name": "Dores de Campos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1800, "fields": {"name": "Dores de Guanh\u00e3es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1801, "fields": {"name": "Dores do Indai\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1802, "fields": {"name": "Dores do Turvo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1803, "fields": {"name": "Dores\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1804, "fields": {"name": "Douradoquara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1805, "fields": {"name": "Durand\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1806, "fields": {"name": "El\u00f3i Mendes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1807, "fields": {"name": "Engenheiro Caldas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1808, "fields": {"name": "Engenheiro Navarro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1809, "fields": {"name": "Entre Folhas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1810, "fields": {"name": "Entre Rios de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1811, "fields": {"name": "Erv\u00e1lia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1812, "fields": {"name": "Esmeraldas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1813, "fields": {"name": "Espera Feliz", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1814, "fields": {"name": "Espinosa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1815, "fields": {"name": "Esp\u00edrito Santo do Dourado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1816, "fields": {"name": "Estiva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1817, "fields": {"name": "Estrela Dalva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1818, "fields": {"name": "Estrela do Indai\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1819, "fields": {"name": "Estrela do Sul", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1820, "fields": {"name": "Eugen\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1821, "fields": {"name": "Ewbank da C\u00e2mara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1822, "fields": {"name": "Extrema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1823, "fields": {"name": "Fama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1824, "fields": {"name": "Faria Lemos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1825, "fields": {"name": "Fel\u00edcio dos Santos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1826, "fields": {"name": "Felisburgo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1827, "fields": {"name": "Felixl\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1828, "fields": {"name": "Fernandes Tourinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1829, "fields": {"name": "Ferros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1830, "fields": {"name": "Fervedouro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1831, "fields": {"name": "Florestal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1832, "fields": {"name": "Formiga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1833, "fields": {"name": "Formoso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1834, "fields": {"name": "Fortaleza de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1835, "fields": {"name": "Fortuna de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1836, "fields": {"name": "Francisco Badar\u00f3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1837, "fields": {"name": "Francisco Dumont", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1838, "fields": {"name": "Francisco S\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1839, "fields": {"name": "Francisc\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1840, "fields": {"name": "Frei Gaspar", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1841, "fields": {"name": "Frei Inoc\u00eancio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1842, "fields": {"name": "Frei Lagonegro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1843, "fields": {"name": "Fronteira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1844, "fields": {"name": "Fronteira dos Vales", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1845, "fields": {"name": "Fruta de Leite", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1846, "fields": {"name": "Frutal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1847, "fields": {"name": "Funil\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1848, "fields": {"name": "Galil\u00e9ia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1849, "fields": {"name": "Gameleiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1850, "fields": {"name": "Glaucil\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1851, "fields": {"name": "Goiabeira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1852, "fields": {"name": "Goian\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1853, "fields": {"name": "Gon\u00e7alves", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1854, "fields": {"name": "Gonzaga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1855, "fields": {"name": "Gouveia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1856, "fields": {"name": "Governador Valadares", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1857, "fields": {"name": "Gr\u00e3o Mogol", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1858, "fields": {"name": "Grupiara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1859, "fields": {"name": "Guanh\u00e3es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1860, "fields": {"name": "Guap\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1861, "fields": {"name": "Guaraciaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1862, "fields": {"name": "Guaraciama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1863, "fields": {"name": "Guaran\u00e9sia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1864, "fields": {"name": "Guarani", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1865, "fields": {"name": "Guarar\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1866, "fields": {"name": "Guarda-Mor", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1867, "fields": {"name": "Guaxup\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1868, "fields": {"name": "Guidoval", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1869, "fields": {"name": "Guimar\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1870, "fields": {"name": "Guiricema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1871, "fields": {"name": "Gurinhat\u00e3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1872, "fields": {"name": "Heliodora", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1873, "fields": {"name": "Iapu", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1874, "fields": {"name": "Ibertioga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1875, "fields": {"name": "Ibi\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1876, "fields": {"name": "Ibia\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1877, "fields": {"name": "Ibiracatu", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1878, "fields": {"name": "Ibiraci", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1879, "fields": {"name": "Ibirit\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1880, "fields": {"name": "Ibiti\u00fara de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1881, "fields": {"name": "Ibituruna", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1882, "fields": {"name": "Icara\u00ed de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1883, "fields": {"name": "Igarap\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1884, "fields": {"name": "Igaratinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1885, "fields": {"name": "Iguatama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1886, "fields": {"name": "Ijaci", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1887, "fields": {"name": "Ilic\u00ednea", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1888, "fields": {"name": "Imb\u00e9 de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1889, "fields": {"name": "Inconfidentes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1890, "fields": {"name": "Indaiabira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1891, "fields": {"name": "Indian\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1892, "fields": {"name": "Inga\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1893, "fields": {"name": "Inhapim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1894, "fields": {"name": "Inha\u00fama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1895, "fields": {"name": "Inimutaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1896, "fields": {"name": "Ipaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1897, "fields": {"name": "Ipanema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1898, "fields": {"name": "Ipatinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1899, "fields": {"name": "Ipia\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1900, "fields": {"name": "Ipui\u00fana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1901, "fields": {"name": "Ira\u00ed de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1902, "fields": {"name": "Itabira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1903, "fields": {"name": "Itabirinha de Mantena", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1904, "fields": {"name": "Itabirito", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1905, "fields": {"name": "Itacambira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1906, "fields": {"name": "Itacarambi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1907, "fields": {"name": "Itaguara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1908, "fields": {"name": "Itaip\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1909, "fields": {"name": "Itajub\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1910, "fields": {"name": "Itamarandiba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1911, "fields": {"name": "Itamarati de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1912, "fields": {"name": "Itambacuri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1913, "fields": {"name": "Itamb\u00e9 do Mato Dentro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1914, "fields": {"name": "Itamogi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1915, "fields": {"name": "Itamonte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1916, "fields": {"name": "Itanhandu", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1917, "fields": {"name": "Itanhomi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1918, "fields": {"name": "Itaobim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1919, "fields": {"name": "Itapagipe", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1920, "fields": {"name": "Itapecerica", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1921, "fields": {"name": "Itapeva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1922, "fields": {"name": "Itatiaiu\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1923, "fields": {"name": "Ita\u00fa de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1924, "fields": {"name": "Ita\u00fana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1925, "fields": {"name": "Itaverava", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1926, "fields": {"name": "Itinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1927, "fields": {"name": "Itueta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1928, "fields": {"name": "Ituiutaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1929, "fields": {"name": "Itumirim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1930, "fields": {"name": "Iturama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1931, "fields": {"name": "Itutinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1932, "fields": {"name": "Jaboticatubas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1933, "fields": {"name": "Jacinto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1934, "fields": {"name": "Jacu\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1935, "fields": {"name": "Jacutinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1936, "fields": {"name": "Jaguara\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1937, "fields": {"name": "Ja\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1938, "fields": {"name": "Jampruca", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1939, "fields": {"name": "Jana\u00faba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1940, "fields": {"name": "Janu\u00e1ria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1941, "fields": {"name": "Japara\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1942, "fields": {"name": "Japonvar", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1943, "fields": {"name": "Jeceaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1944, "fields": {"name": "Jenipapo de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1945, "fields": {"name": "Jequeri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1946, "fields": {"name": "Jequita\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1947, "fields": {"name": "Jequitib\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1948, "fields": {"name": "Jequitinhonha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1949, "fields": {"name": "Jesu\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1950, "fields": {"name": "Joa\u00edma", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1951, "fields": {"name": "Joan\u00e9sia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1952, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Monlevade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1953, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Pinheiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1954, "fields": {"name": "Joaquim Fel\u00edcio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1955, "fields": {"name": "Jord\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1956, "fields": {"name": "Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1957, "fields": {"name": "Jos\u00e9 Raydan", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1958, "fields": {"name": "Josen\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1959, "fields": {"name": "Juatuba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1960, "fields": {"name": "Juiz de Fora", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1961, "fields": {"name": "Juramento", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1962, "fields": {"name": "Juruaia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1963, "fields": {"name": "Juven\u00edlia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1964, "fields": {"name": "Ladainha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1965, "fields": {"name": "Lagamar", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1966, "fields": {"name": "Lagoa da Prata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1967, "fields": {"name": "Lagoa dos Patos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1968, "fields": {"name": "Lagoa Dourada", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1969, "fields": {"name": "Lagoa Formosa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1970, "fields": {"name": "Lagoa Grande", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1971, "fields": {"name": "Lagoa Santa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1972, "fields": {"name": "Lajinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1973, "fields": {"name": "Lambari", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1974, "fields": {"name": "Lamim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1975, "fields": {"name": "Laranjal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1976, "fields": {"name": "Lassance", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1977, "fields": {"name": "Lavras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1978, "fields": {"name": "Leandro Ferreira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1979, "fields": {"name": "Leme do Prado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1980, "fields": {"name": "Leopoldina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1981, "fields": {"name": "Liberdade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1982, "fields": {"name": "Lima Duarte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1983, "fields": {"name": "Limeira do Oeste", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1984, "fields": {"name": "Lontra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1985, "fields": {"name": "Luisburgo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1986, "fields": {"name": "Luisl\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1987, "fields": {"name": "Lumin\u00e1rias", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1988, "fields": {"name": "Luz", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1989, "fields": {"name": "Machacalis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1990, "fields": {"name": "Machado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1991, "fields": {"name": "Madre de Deus de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1992, "fields": {"name": "Malacacheta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1993, "fields": {"name": "Mamonas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1994, "fields": {"name": "Manga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1995, "fields": {"name": "Manhua\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1996, "fields": {"name": "Manhumirim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1997, "fields": {"name": "Mantena", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1998, "fields": {"name": "Mar de Espanha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 1999, "fields": {"name": "Maravilhas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2000, "fields": {"name": "Maria da F\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2001, "fields": {"name": "Mariana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2002, "fields": {"name": "Marilac", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2003, "fields": {"name": "M\u00e1rio Campos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2004, "fields": {"name": "Marip\u00e1 de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2005, "fields": {"name": "Marli\u00e9ria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2006, "fields": {"name": "Marmel\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2007, "fields": {"name": "Martinho Campos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2008, "fields": {"name": "Martins Soares", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2009, "fields": {"name": "Mata Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2010, "fields": {"name": "Materl\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2011, "fields": {"name": "Mateus Leme", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2012, "fields": {"name": "Mathias Lobato", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2013, "fields": {"name": "Matias Barbosa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2014, "fields": {"name": "Matias Cardoso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2015, "fields": {"name": "Matip\u00f3", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2016, "fields": {"name": "Mato Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2017, "fields": {"name": "Matozinhos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2018, "fields": {"name": "Matutina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2019, "fields": {"name": "Medeiros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2020, "fields": {"name": "Medina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2021, "fields": {"name": "Mendes Pimentel", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2022, "fields": {"name": "Merc\u00eas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2023, "fields": {"name": "Mesquita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2024, "fields": {"name": "Minas Novas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2025, "fields": {"name": "Minduri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2026, "fields": {"name": "Mirabela", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2027, "fields": {"name": "Miradouro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2028, "fields": {"name": "Mira\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2029, "fields": {"name": "Mirav\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2030, "fields": {"name": "Moeda", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2031, "fields": {"name": "Moema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2032, "fields": {"name": "Monjolos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2033, "fields": {"name": "Monsenhor Paulo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2034, "fields": {"name": "Montalv\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2035, "fields": {"name": "Monte Alegre de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2036, "fields": {"name": "Monte Azul", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2037, "fields": {"name": "Monte Belo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2038, "fields": {"name": "Monte Carmelo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2039, "fields": {"name": "Monte Formoso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2040, "fields": {"name": "Monte Santo de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2041, "fields": {"name": "Monte Si\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2042, "fields": {"name": "Montes Claros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2043, "fields": {"name": "Montezuma", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2044, "fields": {"name": "Morada Nova de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2045, "fields": {"name": "Morro da Gar\u00e7a", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2046, "fields": {"name": "Morro do Pilar", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2047, "fields": {"name": "Munhoz", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2048, "fields": {"name": "Muria\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2049, "fields": {"name": "Mutum", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2050, "fields": {"name": "Muzambinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2051, "fields": {"name": "Nacip Raydan", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2052, "fields": {"name": "Nanuque", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2053, "fields": {"name": "Naque", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2054, "fields": {"name": "Natal\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2055, "fields": {"name": "Nat\u00e9rcia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2056, "fields": {"name": "Nazareno", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2057, "fields": {"name": "Nepomuceno", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2058, "fields": {"name": "Ninheira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2059, "fields": {"name": "Nova Bel\u00e9m", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2060, "fields": {"name": "Nova Era", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2061, "fields": {"name": "Nova Lima", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2062, "fields": {"name": "Nova M\u00f3dica", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2063, "fields": {"name": "Nova Ponte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2064, "fields": {"name": "Nova Porteirinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2065, "fields": {"name": "Nova Resende", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2066, "fields": {"name": "Nova Serrana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2067, "fields": {"name": "Nova Uni\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2068, "fields": {"name": "Novo Cruzeiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2069, "fields": {"name": "Novo Oriente de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2070, "fields": {"name": "Novorizonte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2071, "fields": {"name": "Olaria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2072, "fields": {"name": "Olhos-d'\u00c1gua", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2073, "fields": {"name": "Ol\u00edmpio Noronha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2074, "fields": {"name": "Oliveira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2075, "fields": {"name": "Oliveira Fortes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2076, "fields": {"name": "On\u00e7a de Pitangui", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2077, "fields": {"name": "Orat\u00f3rios", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2078, "fields": {"name": "Oriz\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2079, "fields": {"name": "Ouro Branco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2080, "fields": {"name": "Ouro Fino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2081, "fields": {"name": "Ouro Preto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2082, "fields": {"name": "Ouro Verde de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2083, "fields": {"name": "Padre Carvalho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2084, "fields": {"name": "Padre Para\u00edso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2085, "fields": {"name": "Pai Pedro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2086, "fields": {"name": "Paineiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2087, "fields": {"name": "Pains", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2088, "fields": {"name": "Paiva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2089, "fields": {"name": "Palma", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2090, "fields": {"name": "Palm\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2091, "fields": {"name": "Papagaios", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2092, "fields": {"name": "Par\u00e1 de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2093, "fields": {"name": "Paracatu", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2094, "fields": {"name": "Paragua\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2095, "fields": {"name": "Parais\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2096, "fields": {"name": "Paraopeba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2097, "fields": {"name": "Passa Quatro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2098, "fields": {"name": "Passa Tempo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2099, "fields": {"name": "Passa-Vinte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2100, "fields": {"name": "Passab\u00e9m", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2101, "fields": {"name": "Passos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2102, "fields": {"name": "Patis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2103, "fields": {"name": "Patos de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2104, "fields": {"name": "Patroc\u00ednio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2105, "fields": {"name": "Patroc\u00ednio do Muria\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2106, "fields": {"name": "Paula C\u00e2ndido", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2107, "fields": {"name": "Paulistas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2108, "fields": {"name": "Pav\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2109, "fields": {"name": "Pe\u00e7anha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2110, "fields": {"name": "Pedra Azul", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2111, "fields": {"name": "Pedra Bonita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2112, "fields": {"name": "Pedra do Anta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2113, "fields": {"name": "Pedra do Indai\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2114, "fields": {"name": "Pedra Dourada", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2115, "fields": {"name": "Pedralva", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2116, "fields": {"name": "Pedras de Maria da Cruz", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2117, "fields": {"name": "Pedrin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2118, "fields": {"name": "Pedro Leopoldo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2119, "fields": {"name": "Pedro Teixeira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2120, "fields": {"name": "Pequeri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2121, "fields": {"name": "Pequi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2122, "fields": {"name": "Perdig\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2123, "fields": {"name": "Perdizes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2124, "fields": {"name": "Perd\u00f5es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2125, "fields": {"name": "Periquito", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2126, "fields": {"name": "Pescador", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2127, "fields": {"name": "Piau", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2128, "fields": {"name": "Piedade de Caratinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2129, "fields": {"name": "Piedade de Ponte Nova", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2130, "fields": {"name": "Piedade do Rio Grande", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2131, "fields": {"name": "Piedade dos Gerais", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2132, "fields": {"name": "Pimenta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2133, "fields": {"name": "Pingo-d'\u00c1gua", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2134, "fields": {"name": "Pint\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2135, "fields": {"name": "Piracema", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2136, "fields": {"name": "Pirajuba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2137, "fields": {"name": "Piranga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2138, "fields": {"name": "Pirangu\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2139, "fields": {"name": "Piranguinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2140, "fields": {"name": "Pirapetinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2141, "fields": {"name": "Pirapora", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2142, "fields": {"name": "Pira\u00faba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2143, "fields": {"name": "Pitangui", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2144, "fields": {"name": "Piumhi", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2145, "fields": {"name": "Planura", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2146, "fields": {"name": "Po\u00e7o Fundo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2147, "fields": {"name": "Po\u00e7os de Caldas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2148, "fields": {"name": "Pocrane", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2149, "fields": {"name": "Pomp\u00e9u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2150, "fields": {"name": "Ponte Nova", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2151, "fields": {"name": "Ponto Chique", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2152, "fields": {"name": "Ponto dos Volantes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2153, "fields": {"name": "Porteirinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2154, "fields": {"name": "Porto Firme", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2155, "fields": {"name": "Pot\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2156, "fields": {"name": "Pouso Alegre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2157, "fields": {"name": "Pouso Alto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2158, "fields": {"name": "Prados", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2159, "fields": {"name": "Prata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2160, "fields": {"name": "Prat\u00e1polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2161, "fields": {"name": "Pratinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2162, "fields": {"name": "Presidente Bernardes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2163, "fields": {"name": "Presidente Juscelino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2164, "fields": {"name": "Presidente Kubitschek", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2165, "fields": {"name": "Presidente Oleg\u00e1rio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2166, "fields": {"name": "Prudente de Morais", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2167, "fields": {"name": "Quartel Geral", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2168, "fields": {"name": "Queluzito", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2169, "fields": {"name": "Raposos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2170, "fields": {"name": "Raul Soares", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2171, "fields": {"name": "Recreio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2172, "fields": {"name": "Reduto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2173, "fields": {"name": "Resende Costa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2174, "fields": {"name": "Resplendor", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2175, "fields": {"name": "Ressaquinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2176, "fields": {"name": "Riachinho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2177, "fields": {"name": "Riacho dos Machados", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2178, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o das Neves", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2179, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Vermelho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2180, "fields": {"name": "Rio Acima", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2181, "fields": {"name": "Rio Casca", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2182, "fields": {"name": "Rio do Prado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2183, "fields": {"name": "Rio Doce", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2184, "fields": {"name": "Rio Espera", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2185, "fields": {"name": "Rio Manso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2186, "fields": {"name": "Rio Novo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2187, "fields": {"name": "Rio Parana\u00edba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2188, "fields": {"name": "Rio Pardo de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2189, "fields": {"name": "Rio Piracicaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2190, "fields": {"name": "Rio Pomba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2191, "fields": {"name": "Rio Preto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2192, "fields": {"name": "Rio Vermelho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2193, "fields": {"name": "Rit\u00e1polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2194, "fields": {"name": "Rochedo de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2195, "fields": {"name": "Rodeiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2196, "fields": {"name": "Romaria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2197, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio da Limeira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2198, "fields": {"name": "Rubelita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2199, "fields": {"name": "Rubim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2200, "fields": {"name": "Sabar\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2201, "fields": {"name": "Sabin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2202, "fields": {"name": "Sacramento", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2203, "fields": {"name": "Salinas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2204, "fields": {"name": "Salto da Divisa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2205, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2206, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara do Leste", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2207, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara do Monte Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2208, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara do Tug\u00fario", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2209, "fields": {"name": "Santa Cruz de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2210, "fields": {"name": "Santa Cruz de Salinas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2211, "fields": {"name": "Santa Cruz do Escalvado", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2212, "fields": {"name": "Santa Efig\u00eania de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2213, "fields": {"name": "Santa F\u00e9 de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2214, "fields": {"name": "Santa Helena de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2215, "fields": {"name": "Santa Juliana", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2216, "fields": {"name": "Santa Luzia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2217, "fields": {"name": "Santa Margarida", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2218, "fields": {"name": "Santa Maria de Itabira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2219, "fields": {"name": "Santa Maria do Salto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2220, "fields": {"name": "Santa Maria do Sua\u00e7u\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2221, "fields": {"name": "Santa Rita de Caldas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2222, "fields": {"name": "Santa Rita de Ibitipoca", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2223, "fields": {"name": "Santa Rita de Jacutinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2224, "fields": {"name": "Santa Rita de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2225, "fields": {"name": "Santa Rita do Itueto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2226, "fields": {"name": "Santa Rita do Sapuca\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2227, "fields": {"name": "Santa Rosa da Serra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2228, "fields": {"name": "Santa Vit\u00f3ria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2229, "fields": {"name": "Santana da Vargem", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2230, "fields": {"name": "Santana de Cataguases", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2231, "fields": {"name": "Santana de Pirapama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2232, "fields": {"name": "Santana do Deserto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2233, "fields": {"name": "Santana do Garamb\u00e9u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2234, "fields": {"name": "Santana do Jacar\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2235, "fields": {"name": "Santana do Manhua\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2236, "fields": {"name": "Santana do Para\u00edso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2237, "fields": {"name": "Santana do Riacho", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2238, "fields": {"name": "Santana dos Montes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2239, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Amparo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2240, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Aventureiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2241, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Grama", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2242, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Itamb\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2243, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Jacinto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2244, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Monte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2245, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Retiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2246, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Abaixo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2247, "fields": {"name": "Santo Hip\u00f3lito", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2248, "fields": {"name": "Santos Dumont", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2249, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento Abade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2250, "fields": {"name": "S\u00e3o Br\u00e1s do Sua\u00e7u\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2251, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos das Dores", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2252, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Prata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2253, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2254, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2255, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Paula", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2256, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Sales", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2257, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Gl\u00f3ria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2258, "fields": {"name": "S\u00e3o Geraldo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2259, "fields": {"name": "S\u00e3o Geraldo da Piedade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2260, "fields": {"name": "S\u00e3o Geraldo do Baixio", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2261, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Abaet\u00e9", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2262, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Par\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2263, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2264, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Preto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2265, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Sapuca\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2266, "fields": {"name": "S\u00e3o Gotardo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2267, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista do Gl\u00f3ria", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2268, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Lagoa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2269, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Mata", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2270, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2271, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o das Miss\u00f5es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2272, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2273, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Manhua\u00e7u", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2274, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Manteninha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2275, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Oriente", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2276, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pacu\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2277, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2278, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o Evangelista", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2279, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o Nepomuceno", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2280, "fields": {"name": "S\u00e3o Joaquim de Bicas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2281, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Barra", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2282, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Lapa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2283, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Safira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2284, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Varginha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2285, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Alegre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2286, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2287, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Goiabal", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2288, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Jacuri", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2289, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Mantimento", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2290, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2291, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Anta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2292, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro da Uni\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2293, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Sua\u00e7u\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2294, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro dos Ferros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2295, "fields": {"name": "S\u00e3o Rom\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2296, "fields": {"name": "S\u00e3o Roque de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2297, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Bela Vista", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2298, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Vargem Alegre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2299, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Anta", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2300, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Maranh\u00e3o", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2301, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Oeste", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2302, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2303, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Rio Preto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2304, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Rio Verde", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2305, "fields": {"name": "S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2306, "fields": {"name": "S\u00e3o Tiago", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2307, "fields": {"name": "S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2308, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2309, "fields": {"name": "Sapuca\u00ed-Mirim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2310, "fields": {"name": "Sardo\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2311, "fields": {"name": "Sarzedo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2312, "fields": {"name": "Sem-Peixe", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2313, "fields": {"name": "Senador Amaral", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2314, "fields": {"name": "Senador Cortes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2315, "fields": {"name": "Senador Firmino", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2316, "fields": {"name": "Senador Jos\u00e9 Bento", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2317, "fields": {"name": "Senador Modestino Gon\u00e7alves", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2318, "fields": {"name": "Senhora de Oliveira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2319, "fields": {"name": "Senhora do Porto", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2320, "fields": {"name": "Senhora dos Rem\u00e9dios", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2321, "fields": {"name": "Sericita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2322, "fields": {"name": "Seritinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2323, "fields": {"name": "Serra Azul de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2324, "fields": {"name": "Serra da Saudade", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2325, "fields": {"name": "Serra do Salitre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2326, "fields": {"name": "Serra dos Aimor\u00e9s", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2327, "fields": {"name": "Serrania", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2328, "fields": {"name": "Serran\u00f3polis de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2329, "fields": {"name": "Serranos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2330, "fields": {"name": "Serro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2331, "fields": {"name": "Sete Lagoas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2332, "fields": {"name": "Setubinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2333, "fields": {"name": "Silveir\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2334, "fields": {"name": "Silvian\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2335, "fields": {"name": "Sim\u00e3o Pereira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2336, "fields": {"name": "Simon\u00e9sia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2337, "fields": {"name": "Sobr\u00e1lia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2338, "fields": {"name": "Soledade de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2339, "fields": {"name": "Tabuleiro", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2340, "fields": {"name": "Taiobeiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2341, "fields": {"name": "Taparuba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2342, "fields": {"name": "Tapira", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2343, "fields": {"name": "Tapira\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2344, "fields": {"name": "Taquara\u00e7u de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2345, "fields": {"name": "Tarumirim", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2346, "fields": {"name": "Teixeiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2347, "fields": {"name": "Te\u00f3filo Otoni", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2348, "fields": {"name": "Tim\u00f3teo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2349, "fields": {"name": "Tiradentes", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2350, "fields": {"name": "Tiros", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2351, "fields": {"name": "Tocantins", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2352, "fields": {"name": "Tocos do Moji", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2353, "fields": {"name": "Toledo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2354, "fields": {"name": "Tombos", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2355, "fields": {"name": "Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2356, "fields": {"name": "Tr\u00eas Marias", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2357, "fields": {"name": "Tr\u00eas Pontas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2358, "fields": {"name": "Tumiritinga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2359, "fields": {"name": "Tupaciguara", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2360, "fields": {"name": "Turmalina", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2361, "fields": {"name": "Turvol\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2362, "fields": {"name": "Ub\u00e1", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2363, "fields": {"name": "Uba\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2364, "fields": {"name": "Ubaporanga", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2365, "fields": {"name": "Uberaba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2366, "fields": {"name": "Uberl\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2367, "fields": {"name": "Umburatiba", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2368, "fields": {"name": "Una\u00ed", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2369, "fields": {"name": "Uni\u00e3o de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2370, "fields": {"name": "Uruana de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2371, "fields": {"name": "Uruc\u00e2nia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2372, "fields": {"name": "Urucuia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2373, "fields": {"name": "Vargem Alegre", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2374, "fields": {"name": "Vargem Bonita", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2375, "fields": {"name": "Vargem Grande do Rio Pardo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2376, "fields": {"name": "Varginha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2377, "fields": {"name": "Varj\u00e3o de Minas", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2378, "fields": {"name": "V\u00e1rzea da Palma", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2379, "fields": {"name": "Varzel\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2380, "fields": {"name": "Vazante", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2381, "fields": {"name": "Verdel\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2382, "fields": {"name": "Veredinha", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2383, "fields": {"name": "Ver\u00edssimo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2384, "fields": {"name": "Vermelho Novo", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2385, "fields": {"name": "Vespasiano", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2386, "fields": {"name": "Vi\u00e7osa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2387, "fields": {"name": "Vieiras", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2388, "fields": {"name": "Virgem da Lapa", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2389, "fields": {"name": "Virg\u00ednia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2390, "fields": {"name": "Virgin\u00f3polis", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2391, "fields": {"name": "Virgol\u00e2ndia", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2392, "fields": {"name": "Visconde do Rio Branco", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2393, "fields": {"name": "Volta Grande", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2394, "fields": {"name": "Wenceslau Braz", "state": 20}}, {"model": "geography.city", "pk": 2395, "fields": {"name": "Abaetetuba", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2396, "fields": {"name": "Abel Figueiredo", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2397, "fields": {"name": "Acar\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2398, "fields": {"name": "Afu\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2399, "fields": {"name": "\u00c1gua Azul do Norte", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2400, "fields": {"name": "Alenquer", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2401, "fields": {"name": "Almeirim", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2402, "fields": {"name": "Altamira", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2403, "fields": {"name": "Anaj\u00e1s", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2404, "fields": {"name": "Ananindeua", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2405, "fields": {"name": "Anapu", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2406, "fields": {"name": "Augusto Corr\u00eaa", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2407, "fields": {"name": "Aurora do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2408, "fields": {"name": "Aveiro", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2409, "fields": {"name": "Bagre", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2410, "fields": {"name": "Bai\u00e3o", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2411, "fields": {"name": "Bannach", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2412, "fields": {"name": "Barcarena", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2413, "fields": {"name": "Bel\u00e9m", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2414, "fields": {"name": "Belterra", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2415, "fields": {"name": "Benevides", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2416, "fields": {"name": "Bom Jesus do Tocantins", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2417, "fields": {"name": "Bonito", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2418, "fields": {"name": "Bragan\u00e7a", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2419, "fields": {"name": "Brasil Novo", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2420, "fields": {"name": "Brejo Grande do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2421, "fields": {"name": "Breu Branco", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2422, "fields": {"name": "Breves", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2423, "fields": {"name": "Bujaru", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2424, "fields": {"name": "Cachoeira do Arari", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2425, "fields": {"name": "Cachoeira do Piri\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2426, "fields": {"name": "Camet\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2427, "fields": {"name": "Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2428, "fields": {"name": "Capanema", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2429, "fields": {"name": "Capit\u00e3o Po\u00e7o", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2430, "fields": {"name": "Castanhal", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2431, "fields": {"name": "Chaves", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2432, "fields": {"name": "Colares", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2433, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2434, "fields": {"name": "Conc\u00f3rdia do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2435, "fields": {"name": "Cumaru do Norte", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2436, "fields": {"name": "Curion\u00f3polis", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2437, "fields": {"name": "Curralinho", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2438, "fields": {"name": "Curu\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2439, "fields": {"name": "Curu\u00e7\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2440, "fields": {"name": "Dom Eliseu", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2441, "fields": {"name": "Eldorado dos Caraj\u00e1s", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2442, "fields": {"name": "Faro", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2443, "fields": {"name": "Floresta do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2444, "fields": {"name": "Garraf\u00e3o do Norte", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2445, "fields": {"name": "Goian\u00e9sia do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2446, "fields": {"name": "Gurup\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2447, "fields": {"name": "Igarap\u00e9-A\u00e7u", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2448, "fields": {"name": "Igarap\u00e9-Miri", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2449, "fields": {"name": "Inhangapi", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2450, "fields": {"name": "Ipixuna do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2451, "fields": {"name": "Irituia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2452, "fields": {"name": "Itaituba", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2453, "fields": {"name": "Itupiranga", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2454, "fields": {"name": "Jacareacanga", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2455, "fields": {"name": "Jacund\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2456, "fields": {"name": "Juruti", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2457, "fields": {"name": "Limoeiro do Ajuru", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2458, "fields": {"name": "M\u00e3e do Rio", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2459, "fields": {"name": "Magalh\u00e3es Barata", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2460, "fields": {"name": "Marab\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2461, "fields": {"name": "Maracan\u00e3", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2462, "fields": {"name": "Marapanim", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2463, "fields": {"name": "Marituba", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2464, "fields": {"name": "Medicil\u00e2ndia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2465, "fields": {"name": "Melga\u00e7o", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2466, "fields": {"name": "Mocajuba", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2467, "fields": {"name": "Moju", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2468, "fields": {"name": "Monte Alegre", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2469, "fields": {"name": "Muan\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2470, "fields": {"name": "Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2471, "fields": {"name": "Nova Ipixuna", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2472, "fields": {"name": "Nova Timboteua", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2473, "fields": {"name": "Novo Progresso", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2474, "fields": {"name": "Novo Repartimento", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2475, "fields": {"name": "\u00d3bidos", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2476, "fields": {"name": "Oeiras do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2477, "fields": {"name": "Oriximin\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2478, "fields": {"name": "Our\u00e9m", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2479, "fields": {"name": "Ouril\u00e2ndia do Norte", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2480, "fields": {"name": "Pacaj\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2481, "fields": {"name": "Palestina do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2482, "fields": {"name": "Paragominas", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2483, "fields": {"name": "Parauapebas", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2484, "fields": {"name": "Pau d'Arco", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2485, "fields": {"name": "Peixe-Boi", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2486, "fields": {"name": "Pi\u00e7arra", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2487, "fields": {"name": "Placas", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2488, "fields": {"name": "Ponta de Pedras", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2489, "fields": {"name": "Portel", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2490, "fields": {"name": "Porto de Moz", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2491, "fields": {"name": "Prainha", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2492, "fields": {"name": "Primavera", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2493, "fields": {"name": "Quatipuru", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2494, "fields": {"name": "Reden\u00e7\u00e3o", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2495, "fields": {"name": "Rio Maria", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2496, "fields": {"name": "Rondon do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2497, "fields": {"name": "Rur\u00f3polis", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2498, "fields": {"name": "Salin\u00f3polis", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2499, "fields": {"name": "Salvaterra", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2500, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2501, "fields": {"name": "Santa Cruz do Arari", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2502, "fields": {"name": "Santa Isabel do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2503, "fields": {"name": "Santa Luzia do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2504, "fields": {"name": "Santa Maria das Barreiras", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2505, "fields": {"name": "Santa Maria do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2506, "fields": {"name": "Santana do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2507, "fields": {"name": "Santar\u00e9m", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2508, "fields": {"name": "Santar\u00e9m Novo", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2509, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2510, "fields": {"name": "S\u00e3o Caetano de Odivelas", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2511, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2512, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Capim", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2513, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2514, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Par\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2515, "fields": {"name": "S\u00e3o Geraldo do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2516, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2517, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2518, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2519, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2520, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2521, "fields": {"name": "Sapucaia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2522, "fields": {"name": "Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2523, "fields": {"name": "Soure", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2524, "fields": {"name": "Tail\u00e2ndia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2525, "fields": {"name": "Terra Alta", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2526, "fields": {"name": "Terra Santa", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2527, "fields": {"name": "Tom\u00e9-A\u00e7u", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2528, "fields": {"name": "Tracuateua", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2529, "fields": {"name": "Trair\u00e3o", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2530, "fields": {"name": "Tucum\u00e3", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2531, "fields": {"name": "Tucuru\u00ed", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2532, "fields": {"name": "Ulian\u00f3polis", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2533, "fields": {"name": "Uruar\u00e1", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2534, "fields": {"name": "Vigia", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2535, "fields": {"name": "Viseu", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2536, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria do Xingu", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2537, "fields": {"name": "Xinguara", "state": 21}}, {"model": "geography.city", "pk": 2538, "fields": {"name": "\u00c1gua Branca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2539, "fields": {"name": "Aguiar", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2540, "fields": {"name": "Alagoa Grande", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2541, "fields": {"name": "Alagoa Nova", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2542, "fields": {"name": "Alagoinha", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2543, "fields": {"name": "Alcantil", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2544, "fields": {"name": "Algod\u00e3o de Janda\u00edra", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2545, "fields": {"name": "Alhandra", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2546, "fields": {"name": "Amparo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2547, "fields": {"name": "Aparecida", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2548, "fields": {"name": "Ara\u00e7agi", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2549, "fields": {"name": "Arara", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2550, "fields": {"name": "Araruna", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2551, "fields": {"name": "Areia", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2552, "fields": {"name": "Areia de Bara\u00fanas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2553, "fields": {"name": "Areial", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2554, "fields": {"name": "Aroeiras", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2555, "fields": {"name": "Assun\u00e7\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2556, "fields": {"name": "Ba\u00eda da Trai\u00e7\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2557, "fields": {"name": "Bananeiras", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2558, "fields": {"name": "Bara\u00fana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2559, "fields": {"name": "Barra de Santa Rosa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2560, "fields": {"name": "Barra de Santana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2561, "fields": {"name": "Barra de S\u00e3o Miguel", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2562, "fields": {"name": "Bayeux", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2563, "fields": {"name": "Bel\u00e9m", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2564, "fields": {"name": "Bel\u00e9m do Brejo do Cruz", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2565, "fields": {"name": "Bernardino Batista", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2566, "fields": {"name": "Boa Ventura", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2567, "fields": {"name": "Boa Vista", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2568, "fields": {"name": "Bom Jesus", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2569, "fields": {"name": "Bom Sucesso", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2570, "fields": {"name": "Bonito de Santa F\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2571, "fields": {"name": "Boqueir\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2572, "fields": {"name": "Borborema", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2573, "fields": {"name": "Brejo do Cruz", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2574, "fields": {"name": "Brejo dos Santos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2575, "fields": {"name": "Caapor\u00e3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2576, "fields": {"name": "Cabaceiras", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2577, "fields": {"name": "Cabedelo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2578, "fields": {"name": "Cachoeira dos \u00cdndios", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2579, "fields": {"name": "Cacimba de Areia", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2580, "fields": {"name": "Cacimba de Dentro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2581, "fields": {"name": "Cacimbas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2582, "fields": {"name": "Cai\u00e7ara", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2583, "fields": {"name": "Cajazeiras", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2584, "fields": {"name": "Cajazeirinhas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2585, "fields": {"name": "Caldas Brand\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2586, "fields": {"name": "Camala\u00fa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2587, "fields": {"name": "Campina Grande", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2588, "fields": {"name": "Campo de Santana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2589, "fields": {"name": "Capim", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2590, "fields": {"name": "Cara\u00fabas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2591, "fields": {"name": "Carrapateira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2592, "fields": {"name": "Casserengue", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2593, "fields": {"name": "Catingueira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2594, "fields": {"name": "Catol\u00e9 do Rocha", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2595, "fields": {"name": "Caturit\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2596, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2597, "fields": {"name": "Condado", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2598, "fields": {"name": "Conde", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2599, "fields": {"name": "Congo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2600, "fields": {"name": "Coremas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2601, "fields": {"name": "Coxixola", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2602, "fields": {"name": "Cruz do Esp\u00edrito Santo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2603, "fields": {"name": "Cubati", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2604, "fields": {"name": "Cuit\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2605, "fields": {"name": "Cuit\u00e9 de Mamanguape", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2606, "fields": {"name": "Cuitegi", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2607, "fields": {"name": "Curral de Cima", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2608, "fields": {"name": "Curral Velho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2609, "fields": {"name": "Dami\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2610, "fields": {"name": "Desterro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2611, "fields": {"name": "Diamante", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2612, "fields": {"name": "Dona In\u00eas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2613, "fields": {"name": "Duas Estradas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2614, "fields": {"name": "Emas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2615, "fields": {"name": "Esperan\u00e7a", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2616, "fields": {"name": "Fagundes", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2617, "fields": {"name": "Frei Martinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2618, "fields": {"name": "Gado Bravo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2619, "fields": {"name": "Guarabira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2620, "fields": {"name": "Gurinh\u00e9m", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2621, "fields": {"name": "Gurj\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2622, "fields": {"name": "Ibiara", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2623, "fields": {"name": "Igaracy", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2624, "fields": {"name": "Imaculada", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2625, "fields": {"name": "Ing\u00e1", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2626, "fields": {"name": "Itabaiana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2627, "fields": {"name": "Itaporanga", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2628, "fields": {"name": "Itapororoca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2629, "fields": {"name": "Itatuba", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2630, "fields": {"name": "Jacara\u00fa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2631, "fields": {"name": "Jeric\u00f3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2632, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Pessoa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2633, "fields": {"name": "Juarez T\u00e1vora", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2634, "fields": {"name": "Juazeirinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2635, "fields": {"name": "Junco do Serid\u00f3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2636, "fields": {"name": "Juripiranga", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2637, "fields": {"name": "Juru", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2638, "fields": {"name": "Lagoa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2639, "fields": {"name": "Lagoa de Dentro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2640, "fields": {"name": "Lagoa Seca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2641, "fields": {"name": "Lastro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2642, "fields": {"name": "Livramento", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2643, "fields": {"name": "Logradouro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2644, "fields": {"name": "Lucena", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2645, "fields": {"name": "M\u00e3e d'\u00c1gua", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2646, "fields": {"name": "Malta", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2647, "fields": {"name": "Mamanguape", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2648, "fields": {"name": "Mana\u00edra", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2649, "fields": {"name": "Marca\u00e7\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2650, "fields": {"name": "Mari", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2651, "fields": {"name": "Mariz\u00f3polis", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2652, "fields": {"name": "Massaranduba", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2653, "fields": {"name": "Mataraca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2654, "fields": {"name": "Matinhas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2655, "fields": {"name": "Mato Grosso", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2656, "fields": {"name": "Matur\u00e9ia", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2657, "fields": {"name": "Mogeiro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2658, "fields": {"name": "Montadas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2659, "fields": {"name": "Monte Horebe", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2660, "fields": {"name": "Monteiro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2661, "fields": {"name": "Mulungu", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2662, "fields": {"name": "Natuba", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2663, "fields": {"name": "Nazarezinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2664, "fields": {"name": "Nova Floresta", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2665, "fields": {"name": "Nova Olinda", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2666, "fields": {"name": "Nova Palmeira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2667, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2668, "fields": {"name": "Olivedos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2669, "fields": {"name": "Ouro Velho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2670, "fields": {"name": "Parari", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2671, "fields": {"name": "Passagem", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2672, "fields": {"name": "Patos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2673, "fields": {"name": "Paulista", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2674, "fields": {"name": "Pedra Branca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2675, "fields": {"name": "Pedra Lavrada", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2676, "fields": {"name": "Pedras de Fogo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2677, "fields": {"name": "Pedro R\u00e9gis", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2678, "fields": {"name": "Pianc\u00f3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2679, "fields": {"name": "Picu\u00ed", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2680, "fields": {"name": "Pilar", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2681, "fields": {"name": "Pil\u00f5es", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2682, "fields": {"name": "Pil\u00f5ezinhos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2683, "fields": {"name": "Pirpirituba", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2684, "fields": {"name": "Pitimbu", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2685, "fields": {"name": "Pocinhos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2686, "fields": {"name": "Po\u00e7o Dantas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2687, "fields": {"name": "Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2688, "fields": {"name": "Pombal", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2689, "fields": {"name": "Prata", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2690, "fields": {"name": "Princesa Isabel", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2691, "fields": {"name": "Puxinan\u00e3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2692, "fields": {"name": "Queimadas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2693, "fields": {"name": "Quixab\u00e1", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2694, "fields": {"name": "Rem\u00edgio", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2695, "fields": {"name": "Riach\u00e3o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2696, "fields": {"name": "Riach\u00e3o do Bacamarte", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2697, "fields": {"name": "Riach\u00e3o do Po\u00e7o", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2698, "fields": {"name": "Riacho de Santo Ant\u00f4nio", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2699, "fields": {"name": "Riacho dos Cavalos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2700, "fields": {"name": "Rio Tinto", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2701, "fields": {"name": "Salgadinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2702, "fields": {"name": "Salgado de S\u00e3o F\u00e9lix", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2703, "fields": {"name": "Santa Cec\u00edlia", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2704, "fields": {"name": "Santa Cruz", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2705, "fields": {"name": "Santa Helena", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2706, "fields": {"name": "Santa In\u00eas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2707, "fields": {"name": "Santa Luzia", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2708, "fields": {"name": "Santa Rita", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2709, "fields": {"name": "Santa Teresinha", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2710, "fields": {"name": "Santana de Mangueira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2711, "fields": {"name": "Santana dos Garrotes", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2712, "fields": {"name": "Santar\u00e9m", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2713, "fields": {"name": "Santo Andr\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2714, "fields": {"name": "S\u00e3o Bentinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2715, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2716, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos de Pombal", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2717, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Cariri", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2718, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2719, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2720, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio do Peixe", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2721, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Tigre", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2722, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Lagoa Tapada", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2723, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Caiana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2724, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Espinharas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2725, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2726, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Princesa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2727, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Bonfim", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2728, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Brejo do Cruz", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2729, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Sabugi", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2730, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Cordeiros", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2731, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ramos", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2732, "fields": {"name": "S\u00e3o Mamede", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2733, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel de Taipu", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2734, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o de Lagoa de Ro\u00e7a", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2735, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Umbuzeiro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2736, "fields": {"name": "Sap\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2737, "fields": {"name": "Serid\u00f3", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2738, "fields": {"name": "Serra Branca", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2739, "fields": {"name": "Serra da Raiz", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2740, "fields": {"name": "Serra Grande", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2741, "fields": {"name": "Serra Redonda", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2742, "fields": {"name": "Serraria", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2743, "fields": {"name": "Sert\u00e3ozinho", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2744, "fields": {"name": "Sobrado", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2745, "fields": {"name": "Sol\u00e2nea", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2746, "fields": {"name": "Soledade", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2747, "fields": {"name": "Soss\u00eago", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2748, "fields": {"name": "Sousa", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2749, "fields": {"name": "Sum\u00e9", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2750, "fields": {"name": "Tapero\u00e1", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2751, "fields": {"name": "Tavares", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2752, "fields": {"name": "Teixeira", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2753, "fields": {"name": "Ten\u00f3rio", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2754, "fields": {"name": "Triunfo", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2755, "fields": {"name": "Uira\u00fana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2756, "fields": {"name": "Umbuzeiro", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2757, "fields": {"name": "V\u00e1rzea", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2758, "fields": {"name": "Vieir\u00f3polis", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2759, "fields": {"name": "Vista Serrana", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2760, "fields": {"name": "Zabel\u00ea", "state": 22}}, {"model": "geography.city", "pk": 2761, "fields": {"name": "Abati\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2762, "fields": {"name": "Adrian\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2763, "fields": {"name": "Agudos do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2764, "fields": {"name": "Almirante Tamandar\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2765, "fields": {"name": "Altamira do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2766, "fields": {"name": "Alto Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2767, "fields": {"name": "Alto Piquiri", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2768, "fields": {"name": "Alt\u00f4nia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2769, "fields": {"name": "Alvorada do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2770, "fields": {"name": "Amapor\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2771, "fields": {"name": "Amp\u00e9re", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2772, "fields": {"name": "Anahy", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2773, "fields": {"name": "Andir\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2774, "fields": {"name": "\u00c2ngulo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2775, "fields": {"name": "Antonina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2776, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Olinto", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2777, "fields": {"name": "Apucarana", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2778, "fields": {"name": "Arapongas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2779, "fields": {"name": "Arapoti", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2780, "fields": {"name": "Arapu\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2781, "fields": {"name": "Araruna", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2782, "fields": {"name": "Arauc\u00e1ria", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2783, "fields": {"name": "Ariranha do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2784, "fields": {"name": "Assa\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2785, "fields": {"name": "Assis Chateaubriand", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2786, "fields": {"name": "Astorga", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2787, "fields": {"name": "Atalaia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2788, "fields": {"name": "Balsa Nova", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2789, "fields": {"name": "Bandeirantes", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2790, "fields": {"name": "Barbosa Ferraz", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2791, "fields": {"name": "Barra do Jacar\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2792, "fields": {"name": "Barrac\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2793, "fields": {"name": "Bela Vista da Caroba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2794, "fields": {"name": "Bela Vista do Para\u00edso", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2795, "fields": {"name": "Bituruna", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2796, "fields": {"name": "Boa Esperan\u00e7a", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2797, "fields": {"name": "Boa Esperan\u00e7a do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2798, "fields": {"name": "Boa Ventura de S\u00e3o Roque", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2799, "fields": {"name": "Boa Vista da Aparecida", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2800, "fields": {"name": "Bocai\u00fava do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2801, "fields": {"name": "Bom Jesus do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2802, "fields": {"name": "Bom Sucesso", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2803, "fields": {"name": "Bom Sucesso do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2804, "fields": {"name": "Borraz\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2805, "fields": {"name": "Braganey", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2806, "fields": {"name": "Brasil\u00e2ndia do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2807, "fields": {"name": "Cafeara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2808, "fields": {"name": "Cafel\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2809, "fields": {"name": "Cafezal do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2810, "fields": {"name": "Calif\u00f3rnia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2811, "fields": {"name": "Cambar\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2812, "fields": {"name": "Camb\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2813, "fields": {"name": "Cambira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2814, "fields": {"name": "Campina da Lagoa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2815, "fields": {"name": "Campina do Sim\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2816, "fields": {"name": "Campina Grande do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2817, "fields": {"name": "Campo Bonito", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2818, "fields": {"name": "Campo do Tenente", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2819, "fields": {"name": "Campo Largo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2820, "fields": {"name": "Campo Magro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2821, "fields": {"name": "Campo Mour\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2822, "fields": {"name": "C\u00e2ndido de Abreu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2823, "fields": {"name": "Cand\u00f3i", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2824, "fields": {"name": "Cantagalo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2825, "fields": {"name": "Capanema", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2826, "fields": {"name": "Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2827, "fields": {"name": "Carambe\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2828, "fields": {"name": "Carl\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2829, "fields": {"name": "Cascavel", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2830, "fields": {"name": "Castro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2831, "fields": {"name": "Catanduvas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2832, "fields": {"name": "Centen\u00e1rio do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2833, "fields": {"name": "Cerro Azul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2834, "fields": {"name": "C\u00e9u Azul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2835, "fields": {"name": "Chopinzinho", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2836, "fields": {"name": "Cianorte", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2837, "fields": {"name": "Cidade Ga\u00facha", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2838, "fields": {"name": "Clevel\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2839, "fields": {"name": "Colombo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2840, "fields": {"name": "Colorado", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2841, "fields": {"name": "Congonhinhas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2842, "fields": {"name": "Conselheiro Mairinck", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2843, "fields": {"name": "Contenda", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2844, "fields": {"name": "Corb\u00e9lia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2845, "fields": {"name": "Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2846, "fields": {"name": "Coronel Domingos Soares", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2847, "fields": {"name": "Coronel Vivida", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2848, "fields": {"name": "Corumbata\u00ed do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2849, "fields": {"name": "Cruz Machado", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2850, "fields": {"name": "Cruzeiro do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2851, "fields": {"name": "Cruzeiro do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2852, "fields": {"name": "Cruzeiro do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2853, "fields": {"name": "Cruzmaltina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2854, "fields": {"name": "Curitiba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2855, "fields": {"name": "Curi\u00fava", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2856, "fields": {"name": "Diamante d'Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2857, "fields": {"name": "Diamante do Norte", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2858, "fields": {"name": "Diamante do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2859, "fields": {"name": "Dois Vizinhos", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2860, "fields": {"name": "Douradina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2861, "fields": {"name": "Doutor Camargo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2862, "fields": {"name": "Doutor Ulysses", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2863, "fields": {"name": "En\u00e9as Marques", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2864, "fields": {"name": "Engenheiro Beltr\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2865, "fields": {"name": "Entre Rios do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2866, "fields": {"name": "Esperan\u00e7a Nova", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2867, "fields": {"name": "Espig\u00e3o Alto do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2868, "fields": {"name": "Farol", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2869, "fields": {"name": "Faxinal", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2870, "fields": {"name": "Fazenda Rio Grande", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2871, "fields": {"name": "F\u00eanix", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2872, "fields": {"name": "Fernandes Pinheiro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2873, "fields": {"name": "Figueira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2874, "fields": {"name": "Flor da Serra do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2875, "fields": {"name": "Flora\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2876, "fields": {"name": "Floresta", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2877, "fields": {"name": "Florest\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2878, "fields": {"name": "Fl\u00f3rida", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2879, "fields": {"name": "Formosa do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2880, "fields": {"name": "Foz do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2881, "fields": {"name": "Foz do Jord\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2882, "fields": {"name": "Francisco Alves", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2883, "fields": {"name": "Francisco Beltr\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2884, "fields": {"name": "General Carneiro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2885, "fields": {"name": "Godoy Moreira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2886, "fields": {"name": "Goioer\u00ea", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2887, "fields": {"name": "Goioxim", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2888, "fields": {"name": "Grandes Rios", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2889, "fields": {"name": "Gua\u00edra", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2890, "fields": {"name": "Guaira\u00e7\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2891, "fields": {"name": "Guamiranga", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2892, "fields": {"name": "Guapirama", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2893, "fields": {"name": "Guaporema", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2894, "fields": {"name": "Guaraci", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2895, "fields": {"name": "Guarania\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2896, "fields": {"name": "Guarapuava", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2897, "fields": {"name": "Guaraque\u00e7aba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2898, "fields": {"name": "Guaratuba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2899, "fields": {"name": "Hon\u00f3rio Serpa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2900, "fields": {"name": "Ibaiti", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2901, "fields": {"name": "Ibema", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2902, "fields": {"name": "Ibipor\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2903, "fields": {"name": "Icara\u00edma", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2904, "fields": {"name": "Iguara\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2905, "fields": {"name": "Iguatu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2906, "fields": {"name": "Imba\u00fa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2907, "fields": {"name": "Imbituva", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2908, "fields": {"name": "In\u00e1cio Martins", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2909, "fields": {"name": "Inaj\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2910, "fields": {"name": "Indian\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2911, "fields": {"name": "Ipiranga", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2912, "fields": {"name": "Ipor\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2913, "fields": {"name": "Iracema do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2914, "fields": {"name": "Irati", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2915, "fields": {"name": "Iretama", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2916, "fields": {"name": "Itaguaj\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2917, "fields": {"name": "Itaipul\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2918, "fields": {"name": "Itambarac\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2919, "fields": {"name": "Itamb\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2920, "fields": {"name": "Itapejara d'Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2921, "fields": {"name": "Itaperu\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2922, "fields": {"name": "Ita\u00fana do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2923, "fields": {"name": "Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2924, "fields": {"name": "Ivaipor\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2925, "fields": {"name": "Ivat\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2926, "fields": {"name": "Ivatuba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2927, "fields": {"name": "Jaboti", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2928, "fields": {"name": "Jacarezinho", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2929, "fields": {"name": "Jaguapit\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2930, "fields": {"name": "Jaguaria\u00edva", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2931, "fields": {"name": "Jandaia do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2932, "fields": {"name": "Jani\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2933, "fields": {"name": "Japira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2934, "fields": {"name": "Japur\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2935, "fields": {"name": "Jardim Alegre", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2936, "fields": {"name": "Jardim Olinda", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2937, "fields": {"name": "Jataizinho", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2938, "fields": {"name": "Jesu\u00edtas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2939, "fields": {"name": "Joaquim T\u00e1vora", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2940, "fields": {"name": "Jundia\u00ed do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2941, "fields": {"name": "Juranda", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2942, "fields": {"name": "Jussara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2943, "fields": {"name": "Kalor\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2944, "fields": {"name": "Lapa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2945, "fields": {"name": "Laranjal", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2946, "fields": {"name": "Laranjeiras do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2947, "fields": {"name": "Le\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2948, "fields": {"name": "Lidian\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2949, "fields": {"name": "Lindoeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2950, "fields": {"name": "Loanda", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2951, "fields": {"name": "Lobato", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2952, "fields": {"name": "Londrina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2953, "fields": {"name": "Luiziana", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2954, "fields": {"name": "Lunardelli", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2955, "fields": {"name": "Lupion\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2956, "fields": {"name": "Mallet", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2957, "fields": {"name": "Mambor\u00ea", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2958, "fields": {"name": "Mandagua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2959, "fields": {"name": "Mandaguari", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2960, "fields": {"name": "Mandirituba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2961, "fields": {"name": "Manfrin\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2962, "fields": {"name": "Mangueirinha", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2963, "fields": {"name": "Manoel Ribas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2964, "fields": {"name": "Marechal C\u00e2ndido Rondon", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2965, "fields": {"name": "Maria Helena", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2966, "fields": {"name": "Marialva", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2967, "fields": {"name": "Maril\u00e2ndia do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2968, "fields": {"name": "Marilena", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2969, "fields": {"name": "Mariluz", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2970, "fields": {"name": "Maring\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2971, "fields": {"name": "Mari\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2972, "fields": {"name": "Marip\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2973, "fields": {"name": "Marmeleiro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2974, "fields": {"name": "Marquinho", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2975, "fields": {"name": "Marumbi", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2976, "fields": {"name": "Matel\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2977, "fields": {"name": "Matinhos", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2978, "fields": {"name": "Mato Rico", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2979, "fields": {"name": "Mau\u00e1 da Serra", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2980, "fields": {"name": "Medianeira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2981, "fields": {"name": "Mercedes", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2982, "fields": {"name": "Mirador", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2983, "fields": {"name": "Miraselva", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2984, "fields": {"name": "Missal", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2985, "fields": {"name": "Moreira Sales", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2986, "fields": {"name": "Morretes", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2987, "fields": {"name": "Munhoz de Melo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2988, "fields": {"name": "Nossa Senhora das Gra\u00e7as", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2989, "fields": {"name": "Nova Alian\u00e7a do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2990, "fields": {"name": "Nova Am\u00e9rica da Colina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2991, "fields": {"name": "Nova Aurora", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2992, "fields": {"name": "Nova Cantu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2993, "fields": {"name": "Nova Esperan\u00e7a", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2994, "fields": {"name": "Nova Esperan\u00e7a do Sudoeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2995, "fields": {"name": "Nova F\u00e1tima", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2996, "fields": {"name": "Nova Laranjeiras", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2997, "fields": {"name": "Nova Londrina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2998, "fields": {"name": "Nova Ol\u00edmpia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 2999, "fields": {"name": "Nova Prata do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3000, "fields": {"name": "Nova Santa B\u00e1rbara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3001, "fields": {"name": "Nova Santa Rosa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3002, "fields": {"name": "Nova Tebas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3003, "fields": {"name": "Novo Itacolomi", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3004, "fields": {"name": "Ortigueira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3005, "fields": {"name": "Ourizona", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3006, "fields": {"name": "Ouro Verde do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3007, "fields": {"name": "Pai\u00e7andu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3008, "fields": {"name": "Palmas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3009, "fields": {"name": "Palmeira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3010, "fields": {"name": "Palmital", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3011, "fields": {"name": "Palotina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3012, "fields": {"name": "Para\u00edso do Norte", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3013, "fields": {"name": "Paranacity", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3014, "fields": {"name": "Paranagu\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3015, "fields": {"name": "Paranapoema", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3016, "fields": {"name": "Paranava\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3017, "fields": {"name": "Pato Bragado", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3018, "fields": {"name": "Pato Branco", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3019, "fields": {"name": "Paula Freitas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3020, "fields": {"name": "Paulo Frontin", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3021, "fields": {"name": "Peabiru", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3022, "fields": {"name": "Perobal", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3023, "fields": {"name": "P\u00e9rola", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3024, "fields": {"name": "P\u00e9rola d'Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3025, "fields": {"name": "Pi\u00ean", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3026, "fields": {"name": "Pinhais", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3027, "fields": {"name": "Pinhal de S\u00e3o Bento", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3028, "fields": {"name": "Pinhal\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3029, "fields": {"name": "Pinh\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3030, "fields": {"name": "Pira\u00ed do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3031, "fields": {"name": "Piraquara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3032, "fields": {"name": "Pitanga", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3033, "fields": {"name": "Pitangueiras", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3034, "fields": {"name": "Planaltina do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3035, "fields": {"name": "Planalto", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3036, "fields": {"name": "Ponta Grossa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3037, "fields": {"name": "Pontal do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3038, "fields": {"name": "Porecatu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3039, "fields": {"name": "Porto Amazonas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3040, "fields": {"name": "Porto Barreiro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3041, "fields": {"name": "Porto Rico", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3042, "fields": {"name": "Porto Vit\u00f3ria", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3043, "fields": {"name": "Prado Ferreira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3044, "fields": {"name": "Pranchita", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3045, "fields": {"name": "Presidente Castelo Branco", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3046, "fields": {"name": "Primeiro de Maio", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3047, "fields": {"name": "Prudent\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3048, "fields": {"name": "Quarto Centen\u00e1rio", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3049, "fields": {"name": "Quatigu\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3050, "fields": {"name": "Quatro Barras", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3051, "fields": {"name": "Quatro Pontes", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3052, "fields": {"name": "Quedas do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3053, "fields": {"name": "Quer\u00eancia do Norte", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3054, "fields": {"name": "Quinta do Sol", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3055, "fields": {"name": "Quitandinha", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3056, "fields": {"name": "Ramil\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3057, "fields": {"name": "Rancho Alegre", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3058, "fields": {"name": "Rancho Alegre d'Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3059, "fields": {"name": "Realeza", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3060, "fields": {"name": "Rebou\u00e7as", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3061, "fields": {"name": "Renascen\u00e7a", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3062, "fields": {"name": "Reserva", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3063, "fields": {"name": "Reserva do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3064, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Claro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3065, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o do Pinhal", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3066, "fields": {"name": "Rio Azul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3067, "fields": {"name": "Rio Bom", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3068, "fields": {"name": "Rio Bonito do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3069, "fields": {"name": "Rio Branco do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3070, "fields": {"name": "Rio Branco do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3071, "fields": {"name": "Rio Negro", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3072, "fields": {"name": "Rol\u00e2ndia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3073, "fields": {"name": "Roncador", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3074, "fields": {"name": "Rondon", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3075, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3076, "fields": {"name": "Sab\u00e1udia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3077, "fields": {"name": "Salgado Filho", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3078, "fields": {"name": "Salto do Itarar\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3079, "fields": {"name": "Salto do Lontra", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3080, "fields": {"name": "Santa Am\u00e9lia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3081, "fields": {"name": "Santa Cec\u00edlia do Pav\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3082, "fields": {"name": "Santa Cruz de Monte Castelo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3083, "fields": {"name": "Santa F\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3084, "fields": {"name": "Santa Helena", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3085, "fields": {"name": "Santa In\u00eas", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3086, "fields": {"name": "Santa Isabel do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3087, "fields": {"name": "Santa Izabel do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3088, "fields": {"name": "Santa L\u00facia", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3089, "fields": {"name": "Santa Maria do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3090, "fields": {"name": "Santa Mariana", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3091, "fields": {"name": "Santa M\u00f4nica", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3092, "fields": {"name": "Santa Tereza do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3093, "fields": {"name": "Santa Terezinha de Itaipu", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3094, "fields": {"name": "Santana do Itarar\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3095, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio da Platina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3096, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Caiu\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3097, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Para\u00edso", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3098, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3099, "fields": {"name": "Santo In\u00e1cio", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3100, "fields": {"name": "S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3101, "fields": {"name": "S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3102, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3103, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Caiu\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3104, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3105, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Triunfo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3106, "fields": {"name": "S\u00e3o Jorge d'Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3107, "fields": {"name": "S\u00e3o Jorge do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3108, "fields": {"name": "S\u00e3o Jorge do Patroc\u00ednio", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3109, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Boa Vista", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3110, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 das Palmeiras", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3111, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3112, "fields": {"name": "S\u00e3o Manoel do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3113, "fields": {"name": "S\u00e3o Mateus do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3114, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3115, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3116, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Iva\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3117, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3118, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Amoreira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3119, "fields": {"name": "S\u00e3o Tom\u00e9", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3120, "fields": {"name": "Sapopema", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3121, "fields": {"name": "Sarandi", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3122, "fields": {"name": "Saudade do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3123, "fields": {"name": "Seng\u00e9s", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3124, "fields": {"name": "Serran\u00f3polis do Igua\u00e7u", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3125, "fields": {"name": "Sertaneja", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3126, "fields": {"name": "Sertan\u00f3polis", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3127, "fields": {"name": "Siqueira Campos", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3128, "fields": {"name": "Sulina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3129, "fields": {"name": "Tamarana", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3130, "fields": {"name": "Tamboara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3131, "fields": {"name": "Tapejara", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3132, "fields": {"name": "Tapira", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3133, "fields": {"name": "Teixeira Soares", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3134, "fields": {"name": "Tel\u00eamaco Borba", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3135, "fields": {"name": "Terra Boa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3136, "fields": {"name": "Terra Rica", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3137, "fields": {"name": "Terra Roxa", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3138, "fields": {"name": "Tibagi", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3139, "fields": {"name": "Tijucas do Sul", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3140, "fields": {"name": "Toledo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3141, "fields": {"name": "Tomazina", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3142, "fields": {"name": "Tr\u00eas Barras do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3143, "fields": {"name": "Tunas do Paran\u00e1", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3144, "fields": {"name": "Tuneiras do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3145, "fields": {"name": "Tup\u00e3ssi", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3146, "fields": {"name": "Turvo", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3147, "fields": {"name": "Ubirat\u00e3", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3148, "fields": {"name": "Umuarama", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3149, "fields": {"name": "Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3150, "fields": {"name": "Uniflor", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3151, "fields": {"name": "Ura\u00ed", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3152, "fields": {"name": "Ventania", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3153, "fields": {"name": "Vera Cruz do Oeste", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3154, "fields": {"name": "Ver\u00ea", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3155, "fields": {"name": "Vila Alta", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3156, "fields": {"name": "Virmond", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3157, "fields": {"name": "Vitorino", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3158, "fields": {"name": "Wenceslau Braz", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3159, "fields": {"name": "Xambr\u00ea", "state": 23}}, {"model": "geography.city", "pk": 3160, "fields": {"name": "Abreu e Lima", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3161, "fields": {"name": "Afogados da Ingazeira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3162, "fields": {"name": "Afr\u00e2nio", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3163, "fields": {"name": "Agrestina", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3164, "fields": {"name": "\u00c1gua Preta", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3165, "fields": {"name": "\u00c1guas Belas", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3166, "fields": {"name": "Alagoinha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3167, "fields": {"name": "Alian\u00e7a", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3168, "fields": {"name": "Altinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3169, "fields": {"name": "Amaraji", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3170, "fields": {"name": "Angelim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3171, "fields": {"name": "Ara\u00e7oiaba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3172, "fields": {"name": "Araripina", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3173, "fields": {"name": "Arcoverde", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3174, "fields": {"name": "Barra de Guabiraba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3175, "fields": {"name": "Barreiros", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3176, "fields": {"name": "Bel\u00e9m de Maria", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3177, "fields": {"name": "Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3178, "fields": {"name": "Belo Jardim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3179, "fields": {"name": "Bet\u00e2nia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3180, "fields": {"name": "Bezerros", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3181, "fields": {"name": "Bodoc\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3182, "fields": {"name": "Bom Conselho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3183, "fields": {"name": "Bom Jardim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3184, "fields": {"name": "Bonito", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3185, "fields": {"name": "Brej\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3186, "fields": {"name": "Brejinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3187, "fields": {"name": "Brejo da Madre de Deus", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3188, "fields": {"name": "Buenos Aires", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3189, "fields": {"name": "Bu\u00edque", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3190, "fields": {"name": "Cabo de Santo Agostinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3191, "fields": {"name": "Cabrob\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3192, "fields": {"name": "Cachoeirinha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3193, "fields": {"name": "Caet\u00e9s", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3194, "fields": {"name": "Cal\u00e7ado", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3195, "fields": {"name": "Calumbi", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3196, "fields": {"name": "Camaragibe", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3197, "fields": {"name": "Camocim de S\u00e3o F\u00e9lix", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3198, "fields": {"name": "Camutanga", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3199, "fields": {"name": "Canhotinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3200, "fields": {"name": "Capoeiras", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3201, "fields": {"name": "Carna\u00edba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3202, "fields": {"name": "Carnaubeira da Penha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3203, "fields": {"name": "Carpina", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3204, "fields": {"name": "Caruaru", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3205, "fields": {"name": "Casinhas", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3206, "fields": {"name": "Catende", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3207, "fields": {"name": "Cedro", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3208, "fields": {"name": "Ch\u00e3 de Alegria", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3209, "fields": {"name": "Ch\u00e3 Grande", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3210, "fields": {"name": "Condado", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3211, "fields": {"name": "Correntes", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3212, "fields": {"name": "Cort\u00eas", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3213, "fields": {"name": "Cumaru", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3214, "fields": {"name": "Cupira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3215, "fields": {"name": "Cust\u00f3dia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3216, "fields": {"name": "Dormentes", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3217, "fields": {"name": "Escada", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3218, "fields": {"name": "Exu", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3219, "fields": {"name": "Feira Nova", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3220, "fields": {"name": "Fernando de Noronha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3221, "fields": {"name": "Ferreiros", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3222, "fields": {"name": "Flores", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3223, "fields": {"name": "Floresta", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3224, "fields": {"name": "Frei Miguelinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3225, "fields": {"name": "Gameleira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3226, "fields": {"name": "Garanhuns", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3227, "fields": {"name": "Gl\u00f3ria do Goit\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3228, "fields": {"name": "Goiana", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3229, "fields": {"name": "Granito", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3230, "fields": {"name": "Gravat\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3231, "fields": {"name": "Iati", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3232, "fields": {"name": "Ibimirim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3233, "fields": {"name": "Ibirajuba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3234, "fields": {"name": "Igarassu", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3235, "fields": {"name": "Iguaraci", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3236, "fields": {"name": "Inaj\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3237, "fields": {"name": "Ingazeira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3238, "fields": {"name": "Ipojuca", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3239, "fields": {"name": "Ipubi", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3240, "fields": {"name": "Itacuruba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3241, "fields": {"name": "Ita\u00edba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3242, "fields": {"name": "Itamarac\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3243, "fields": {"name": "Itamb\u00e9", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3244, "fields": {"name": "Itapetim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3245, "fields": {"name": "Itapissuma", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3246, "fields": {"name": "Itaquitinga", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3247, "fields": {"name": "Jaboat\u00e3o dos Guararapes", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3248, "fields": {"name": "Jaqueira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3249, "fields": {"name": "Jata\u00faba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3250, "fields": {"name": "Jatob\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3251, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Alfredo", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3252, "fields": {"name": "Joaquim Nabuco", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3253, "fields": {"name": "Jucati", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3254, "fields": {"name": "Jupi", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3255, "fields": {"name": "Jurema", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3256, "fields": {"name": "Lagoa do Carro", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3257, "fields": {"name": "Lagoa do Itaenga", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3258, "fields": {"name": "Lagoa do Ouro", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3259, "fields": {"name": "Lagoa dos Gatos", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3260, "fields": {"name": "Lagoa Grande", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3261, "fields": {"name": "Lajedo", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3262, "fields": {"name": "Limoeiro", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3263, "fields": {"name": "Macaparana", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3264, "fields": {"name": "Machados", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3265, "fields": {"name": "Manari", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3266, "fields": {"name": "Maraial", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3267, "fields": {"name": "Mirandiba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3268, "fields": {"name": "Moreil\u00e2ndia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3269, "fields": {"name": "Moreno", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3270, "fields": {"name": "Nazar\u00e9 da Mata", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3271, "fields": {"name": "Olinda", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3272, "fields": {"name": "Orob\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3273, "fields": {"name": "Oroc\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3274, "fields": {"name": "Ouricuri", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3275, "fields": {"name": "Palmares", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3276, "fields": {"name": "Palmeirina", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3277, "fields": {"name": "Panelas", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3278, "fields": {"name": "Paranatama", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3279, "fields": {"name": "Parnamirim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3280, "fields": {"name": "Passira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3281, "fields": {"name": "Paudalho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3282, "fields": {"name": "Paulista", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3283, "fields": {"name": "Pedra", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3284, "fields": {"name": "Pesqueira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3285, "fields": {"name": "Petrol\u00e2ndia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3286, "fields": {"name": "Petrolina", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3287, "fields": {"name": "Po\u00e7\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3288, "fields": {"name": "Pombos", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3289, "fields": {"name": "Primavera", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3290, "fields": {"name": "Quipap\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3291, "fields": {"name": "Quixaba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3292, "fields": {"name": "Recife", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3293, "fields": {"name": "Riacho das Almas", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3294, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3295, "fields": {"name": "Rio Formoso", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3296, "fields": {"name": "Sair\u00e9", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3297, "fields": {"name": "Salgadinho", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3298, "fields": {"name": "Salgueiro", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3299, "fields": {"name": "Salo\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3300, "fields": {"name": "Sanhar\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3301, "fields": {"name": "Santa Cruz", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3302, "fields": {"name": "Santa Cruz da Baixa Verde", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3303, "fields": {"name": "Santa Cruz do Capibaribe", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3304, "fields": {"name": "Santa Filomena", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3305, "fields": {"name": "Santa Maria da Boa Vista", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3306, "fields": {"name": "Santa Maria do Cambuc\u00e1", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3307, "fields": {"name": "Santa Terezinha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3308, "fields": {"name": "S\u00e3o Benedito do Sul", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3309, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Una", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3310, "fields": {"name": "S\u00e3o Caitano", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3311, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3312, "fields": {"name": "S\u00e3o Joaquim do Monte", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3313, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Coroa Grande", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3314, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Belmonte", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3315, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3316, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3317, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente Ferrer", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3318, "fields": {"name": "Serra Talhada", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3319, "fields": {"name": "Serrita", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3320, "fields": {"name": "Sert\u00e2nia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3321, "fields": {"name": "Sirinha\u00e9m", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3322, "fields": {"name": "Solid\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3323, "fields": {"name": "Surubim", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3324, "fields": {"name": "Tabira", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3325, "fields": {"name": "Tacaimb\u00f3", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3326, "fields": {"name": "Tacaratu", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3327, "fields": {"name": "Tamandar\u00e9", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3328, "fields": {"name": "Taquaritinga do Norte", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3329, "fields": {"name": "Terezinha", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3330, "fields": {"name": "Terra Nova", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3331, "fields": {"name": "Timba\u00faba", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3332, "fields": {"name": "Toritama", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3333, "fields": {"name": "Tracunha\u00e9m", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3334, "fields": {"name": "Trindade", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3335, "fields": {"name": "Triunfo", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3336, "fields": {"name": "Tupanatinga", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3337, "fields": {"name": "Tuparetama", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3338, "fields": {"name": "Venturosa", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3339, "fields": {"name": "Verdejante", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3340, "fields": {"name": "Vertente do L\u00e9rio", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3341, "fields": {"name": "Vertentes", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3342, "fields": {"name": "Vic\u00eancia", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3343, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3344, "fields": {"name": "Xex\u00e9u", "state": 24}}, {"model": "geography.city", "pk": 3345, "fields": {"name": "Acau\u00e3", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3346, "fields": {"name": "Agricol\u00e2ndia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3347, "fields": {"name": "\u00c1gua Branca", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3348, "fields": {"name": "Alagoinha do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3349, "fields": {"name": "Alegrete do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3350, "fields": {"name": "Alto Long\u00e1", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3351, "fields": {"name": "Altos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3352, "fields": {"name": "Alvorada do Gurgu\u00e9ia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3353, "fields": {"name": "Amarante", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3354, "fields": {"name": "Angical do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3355, "fields": {"name": "An\u00edsio de Abreu", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3356, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Almeida", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3357, "fields": {"name": "Aroazes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3358, "fields": {"name": "Arraial", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3359, "fields": {"name": "Assun\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3360, "fields": {"name": "Avelino Lopes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3361, "fields": {"name": "Baixa Grande do Ribeiro", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3362, "fields": {"name": "Barra d'Alc\u00e2ntara", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3363, "fields": {"name": "Barras", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3364, "fields": {"name": "Barreiras do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3365, "fields": {"name": "Barro Duro", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3366, "fields": {"name": "Batalha", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3367, "fields": {"name": "Bela Vista do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3368, "fields": {"name": "Bel\u00e9m do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3369, "fields": {"name": "Beneditinos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3370, "fields": {"name": "Bertol\u00ednia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3371, "fields": {"name": "Bet\u00e2nia do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3372, "fields": {"name": "Boa Hora", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3373, "fields": {"name": "Bocaina", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3374, "fields": {"name": "Bom Jesus", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3375, "fields": {"name": "Bom Princ\u00edpio do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3376, "fields": {"name": "Bonfim do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3377, "fields": {"name": "Boqueir\u00e3o do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3378, "fields": {"name": "Brasileira", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3379, "fields": {"name": "Brejo do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3380, "fields": {"name": "Buriti dos Lopes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3381, "fields": {"name": "Buriti dos Montes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3382, "fields": {"name": "Cabeceiras do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3383, "fields": {"name": "Cajazeiras do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3384, "fields": {"name": "Cajueiro da Praia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3385, "fields": {"name": "Caldeir\u00e3o Grande do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3386, "fields": {"name": "Campinas do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3387, "fields": {"name": "Campo Alegre do Fidalgo", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3388, "fields": {"name": "Campo Grande do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3389, "fields": {"name": "Campo Largo do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3390, "fields": {"name": "Campo Maior", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3391, "fields": {"name": "Canavieira", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3392, "fields": {"name": "Canto do Buriti", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3393, "fields": {"name": "Capit\u00e3o de Campos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3394, "fields": {"name": "Capit\u00e3o Gerv\u00e1sio Oliveira", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3395, "fields": {"name": "Caracol", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3396, "fields": {"name": "Cara\u00fabas do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3397, "fields": {"name": "Caridade do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3398, "fields": {"name": "Castelo do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3399, "fields": {"name": "Caxing\u00f3", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3400, "fields": {"name": "Cocal", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3401, "fields": {"name": "Cocal de Telha", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3402, "fields": {"name": "Cocal dos Alves", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3403, "fields": {"name": "Coivaras", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3404, "fields": {"name": "Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3405, "fields": {"name": "Col\u00f4nia do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3406, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Canind\u00e9", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3407, "fields": {"name": "Coronel Jos\u00e9 Dias", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3408, "fields": {"name": "Corrente", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3409, "fields": {"name": "Cristal\u00e2ndia do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3410, "fields": {"name": "Cristino Castro", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3411, "fields": {"name": "Curimat\u00e1", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3412, "fields": {"name": "Currais", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3413, "fields": {"name": "Curral Novo do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3414, "fields": {"name": "Curralinhos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3415, "fields": {"name": "Demerval Lob\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3416, "fields": {"name": "Dirceu Arcoverde", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3417, "fields": {"name": "Dom Expedito Lopes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3418, "fields": {"name": "Dom Inoc\u00eancio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3419, "fields": {"name": "Domingos Mour\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3420, "fields": {"name": "Elesb\u00e3o Veloso", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3421, "fields": {"name": "Eliseu Martins", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3422, "fields": {"name": "Esperantina", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3423, "fields": {"name": "Fartura do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3424, "fields": {"name": "Flores do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3425, "fields": {"name": "Floresta do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3426, "fields": {"name": "Floriano", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3427, "fields": {"name": "Francin\u00f3polis", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3428, "fields": {"name": "Francisco Ayres", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3429, "fields": {"name": "Francisco Macedo", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3430, "fields": {"name": "Francisco Santos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3431, "fields": {"name": "Fronteiras", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3432, "fields": {"name": "Geminiano", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3433, "fields": {"name": "Gilbu\u00e9s", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3434, "fields": {"name": "Guadalupe", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3435, "fields": {"name": "Guaribas", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3436, "fields": {"name": "Hugo Napole\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3437, "fields": {"name": "Ilha Grande", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3438, "fields": {"name": "Inhuma", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3439, "fields": {"name": "Ipiranga do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3440, "fields": {"name": "Isa\u00edas Coelho", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3441, "fields": {"name": "Itain\u00f3polis", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3442, "fields": {"name": "Itaueira", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3443, "fields": {"name": "Jacobina do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3444, "fields": {"name": "Jaic\u00f3s", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3445, "fields": {"name": "Jardim do Mulato", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3446, "fields": {"name": "Jatob\u00e1 do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3447, "fields": {"name": "Jerumenha", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3448, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Costa", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3449, "fields": {"name": "Joaquim Pires", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3450, "fields": {"name": "Joca Marques", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3451, "fields": {"name": "Jos\u00e9 de Freitas", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3452, "fields": {"name": "Juazeiro do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3453, "fields": {"name": "J\u00falio Borges", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3454, "fields": {"name": "Jurema", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3455, "fields": {"name": "Lagoa Alegre", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3456, "fields": {"name": "Lagoa de S\u00e3o Francisco", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3457, "fields": {"name": "Lagoa do Barro do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3458, "fields": {"name": "Lagoa do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3459, "fields": {"name": "Lagoa do S\u00edtio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3460, "fields": {"name": "Lagoinha do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3461, "fields": {"name": "Landri Sales", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3462, "fields": {"name": "Lu\u00eds Correia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3463, "fields": {"name": "Luzil\u00e2ndia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3464, "fields": {"name": "Madeiro", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3465, "fields": {"name": "Manoel Em\u00eddio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3466, "fields": {"name": "Marcol\u00e2ndia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3467, "fields": {"name": "Marcos Parente", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3468, "fields": {"name": "Massap\u00ea do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3469, "fields": {"name": "Matias Ol\u00edmpio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3470, "fields": {"name": "Miguel Alves", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3471, "fields": {"name": "Miguel Le\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3472, "fields": {"name": "Milton Brand\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3473, "fields": {"name": "Monsenhor Gil", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3474, "fields": {"name": "Monsenhor Hip\u00f3lito", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3475, "fields": {"name": "Monte Alegre do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3476, "fields": {"name": "Morro Cabe\u00e7a no Tempo", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3477, "fields": {"name": "Morro do Chap\u00e9u do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3478, "fields": {"name": "Murici dos Portelas", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3479, "fields": {"name": "Nazar\u00e9 do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3480, "fields": {"name": "Nossa Senhora de Nazar\u00e9", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3481, "fields": {"name": "Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3482, "fields": {"name": "Nova Santa Rita", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3483, "fields": {"name": "Novo Oriente do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3484, "fields": {"name": "Novo Santo Ant\u00f4nio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3485, "fields": {"name": "Oeiras", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3486, "fields": {"name": "Olho d'\u00c1gua do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3487, "fields": {"name": "Padre Marcos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3488, "fields": {"name": "Paes Landim", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3489, "fields": {"name": "Paje\u00fa do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3490, "fields": {"name": "Palmeira do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3491, "fields": {"name": "Palmeirais", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3492, "fields": {"name": "Paquet\u00e1", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3493, "fields": {"name": "Parnagu\u00e1", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3494, "fields": {"name": "Parna\u00edba", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3495, "fields": {"name": "Passagem Franca do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3496, "fields": {"name": "Patos do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3497, "fields": {"name": "Paulistana", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3498, "fields": {"name": "Pavussu", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3499, "fields": {"name": "Pedro II", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3500, "fields": {"name": "Pedro Laurentino", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3501, "fields": {"name": "Picos", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3502, "fields": {"name": "Pimenteiras", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3503, "fields": {"name": "Pio IX", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3504, "fields": {"name": "Piracuruca", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3505, "fields": {"name": "Piripiri", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3506, "fields": {"name": "Porto", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3507, "fields": {"name": "Porto Alegre do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3508, "fields": {"name": "Prata do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3509, "fields": {"name": "Queimada Nova", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3510, "fields": {"name": "Reden\u00e7\u00e3o do Gurgu\u00e9ia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3511, "fields": {"name": "Regenera\u00e7\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3512, "fields": {"name": "Riacho Frio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3513, "fields": {"name": "Ribeira do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3514, "fields": {"name": "Ribeiro Gon\u00e7alves", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3515, "fields": {"name": "Rio Grande do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3516, "fields": {"name": "Santa Cruz do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3517, "fields": {"name": "Santa Cruz dos Milagres", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3518, "fields": {"name": "Santa Filomena", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3519, "fields": {"name": "Santa Luz", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3520, "fields": {"name": "Santa Rosa do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3521, "fields": {"name": "Santana do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3522, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio de Lisboa", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3523, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio dos Milagres", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3524, "fields": {"name": "Santo In\u00e1cio do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3525, "fields": {"name": "S\u00e3o Braz do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3526, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3527, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Assis do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3528, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3529, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Gurgu\u00e9ia", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3530, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3531, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Canabrava", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3532, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Fronteira", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3533, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Serra", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3534, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Varjota", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3535, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Arraial", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3536, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3537, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3538, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Peixe", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3539, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3540, "fields": {"name": "S\u00e3o Juli\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3541, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3542, "fields": {"name": "S\u00e3o Luis do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3543, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel da Baixa Grande", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3544, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Fidalgo", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3545, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Tapuio", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3546, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3547, "fields": {"name": "S\u00e3o Raimundo Nonato", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3548, "fields": {"name": "Sebasti\u00e3o Barros", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3549, "fields": {"name": "Sebasti\u00e3o Leal", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3550, "fields": {"name": "Sigefredo Pacheco", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3551, "fields": {"name": "Sim\u00f5es", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3552, "fields": {"name": "Simpl\u00edcio Mendes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3553, "fields": {"name": "Socorro do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3554, "fields": {"name": "Sussuapara", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3555, "fields": {"name": "Tamboril do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3556, "fields": {"name": "Tanque do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3557, "fields": {"name": "Teresina", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3558, "fields": {"name": "Uni\u00e3o", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3559, "fields": {"name": "Uru\u00e7u\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3560, "fields": {"name": "Valen\u00e7a do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3561, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Branca", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3562, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Grande", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3563, "fields": {"name": "Vera Mendes", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3564, "fields": {"name": "Vila Nova do Piau\u00ed", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3565, "fields": {"name": "Wall Ferraz", "state": 25}}, {"model": "geography.city", "pk": 3566, "fields": {"name": "Angra dos Reis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3567, "fields": {"name": "Aperib\u00e9", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3568, "fields": {"name": "Araruama", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3569, "fields": {"name": "Areal", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3570, "fields": {"name": "Arma\u00e7\u00e3o dos B\u00fazios", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3571, "fields": {"name": "Arraial do Cabo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3572, "fields": {"name": "Barra do Pira\u00ed", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3573, "fields": {"name": "Barra Mansa", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3574, "fields": {"name": "Belford Roxo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3575, "fields": {"name": "Bom Jardim", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3576, "fields": {"name": "Bom Jesus do Itabapoana", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3577, "fields": {"name": "Cabo Frio", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3578, "fields": {"name": "Cachoeiras de Macacu", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3579, "fields": {"name": "Cambuci", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3580, "fields": {"name": "Campos dos Goytacazes", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3581, "fields": {"name": "Cantagalo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3582, "fields": {"name": "Carapebus", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3583, "fields": {"name": "Cardoso Moreira", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3584, "fields": {"name": "Carmo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3585, "fields": {"name": "Casimiro de Abreu", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3586, "fields": {"name": "Comendador Levy Gasparian", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3587, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o de Macabu", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3588, "fields": {"name": "Cordeiro", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3589, "fields": {"name": "Duas Barras", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3590, "fields": {"name": "Duque de Caxias", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3591, "fields": {"name": "Engenheiro Paulo de Frontin", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3592, "fields": {"name": "Guapimirim", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3593, "fields": {"name": "Iguaba Grande", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3594, "fields": {"name": "Itabora\u00ed", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3595, "fields": {"name": "Itagua\u00ed", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3596, "fields": {"name": "Italva", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3597, "fields": {"name": "Itaocara", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3598, "fields": {"name": "Itaperuna", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3599, "fields": {"name": "Itatiaia", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3600, "fields": {"name": "Japeri", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3601, "fields": {"name": "Laje do Muria\u00e9", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3602, "fields": {"name": "Maca\u00e9", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3603, "fields": {"name": "Macuco", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3604, "fields": {"name": "Mag\u00e9", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3605, "fields": {"name": "Mangaratiba", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3606, "fields": {"name": "Maric\u00e1", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3607, "fields": {"name": "Mendes", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3608, "fields": {"name": "Miguel Pereira", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3609, "fields": {"name": "Miracema", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3610, "fields": {"name": "Natividade", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3611, "fields": {"name": "Nil\u00f3polis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3612, "fields": {"name": "Niter\u00f3i", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3613, "fields": {"name": "Nova Friburgo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3614, "fields": {"name": "Nova Igua\u00e7u", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3615, "fields": {"name": "Paracambi", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3616, "fields": {"name": "Para\u00edba do Sul", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3617, "fields": {"name": "Parati", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3618, "fields": {"name": "Paty do Alferes", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3619, "fields": {"name": "Petr\u00f3polis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3620, "fields": {"name": "Pinheiral", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3621, "fields": {"name": "Pira\u00ed", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3622, "fields": {"name": "Porci\u00fancula", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3623, "fields": {"name": "Porto Real", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3624, "fields": {"name": "Quatis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3625, "fields": {"name": "Queimados", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3626, "fields": {"name": "Quissam\u00e3", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3627, "fields": {"name": "Resende", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3628, "fields": {"name": "Rio Bonito", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3629, "fields": {"name": "Rio Claro", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3630, "fields": {"name": "Rio das Flores", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3631, "fields": {"name": "Rio das Ostras", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3632, "fields": {"name": "Rio de Janeiro", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3633, "fields": {"name": "Santa Maria Madalena", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3634, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3635, "fields": {"name": "S\u00e3o Fid\u00e9lis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3636, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Itabapoana", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3637, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3638, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3639, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3640, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Ub\u00e1", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3641, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Vale do Rio Preto", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3642, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro da Aldeia", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3643, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Alto", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3644, "fields": {"name": "Sapucaia", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3645, "fields": {"name": "Saquarema", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3646, "fields": {"name": "Serop\u00e9dica", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3647, "fields": {"name": "Silva Jardim", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3648, "fields": {"name": "Sumidouro", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3649, "fields": {"name": "Tangu\u00e1", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3650, "fields": {"name": "Teres\u00f3polis", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3651, "fields": {"name": "Trajano de Morais", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3652, "fields": {"name": "Tr\u00eas Rios", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3653, "fields": {"name": "Valen\u00e7a", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3654, "fields": {"name": "Varre-Sai", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3655, "fields": {"name": "Vassouras", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3656, "fields": {"name": "Volta Redonda", "state": 26}}, {"model": "geography.city", "pk": 3657, "fields": {"name": "Acari", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3658, "fields": {"name": "A\u00e7u", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3659, "fields": {"name": "Afonso Bezerra", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3660, "fields": {"name": "\u00c1gua Nova", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3661, "fields": {"name": "Alexandria", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3662, "fields": {"name": "Almino Afonso", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3663, "fields": {"name": "Alto do Rodrigues", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3664, "fields": {"name": "Angicos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3665, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Martins", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3666, "fields": {"name": "Apodi", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3667, "fields": {"name": "Areia Branca", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3668, "fields": {"name": "Ar\u00eas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3669, "fields": {"name": "Augusto Severo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3670, "fields": {"name": "Ba\u00eda Formosa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3671, "fields": {"name": "Bara\u00fana", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3672, "fields": {"name": "Barcelona", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3673, "fields": {"name": "Bento Fernandes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3674, "fields": {"name": "Bod\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3675, "fields": {"name": "Bom Jesus", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3676, "fields": {"name": "Brejinho", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3677, "fields": {"name": "Cai\u00e7ara do Norte", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3678, "fields": {"name": "Cai\u00e7ara do Rio do Vento", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3679, "fields": {"name": "Caic\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3680, "fields": {"name": "Campo Redondo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3681, "fields": {"name": "Canguaretama", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3682, "fields": {"name": "Cara\u00fabas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3683, "fields": {"name": "Carna\u00faba dos Dantas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3684, "fields": {"name": "Carnaubais", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3685, "fields": {"name": "Cear\u00e1-Mirim", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3686, "fields": {"name": "Cerro Cor\u00e1", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3687, "fields": {"name": "Coronel Ezequiel", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3688, "fields": {"name": "Coronel Jo\u00e3o Pessoa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3689, "fields": {"name": "Cruzeta", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3690, "fields": {"name": "Currais Novos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3691, "fields": {"name": "Doutor Severiano", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3692, "fields": {"name": "Encanto", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3693, "fields": {"name": "Equador", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3694, "fields": {"name": "Esp\u00edrito Santo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3695, "fields": {"name": "Extremoz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3696, "fields": {"name": "Felipe Guerra", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3697, "fields": {"name": "Fernando Pedroza", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3698, "fields": {"name": "Flor\u00e2nia", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3699, "fields": {"name": "Francisco Dantas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3700, "fields": {"name": "Frutuoso Gomes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3701, "fields": {"name": "Galinhos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3702, "fields": {"name": "Goianinha", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3703, "fields": {"name": "Governador Dix-Sept Rosado", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3704, "fields": {"name": "Grossos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3705, "fields": {"name": "Guamar\u00e9", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3706, "fields": {"name": "Ielmo Marinho", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3707, "fields": {"name": "Ipangua\u00e7u", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3708, "fields": {"name": "Ipueira", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3709, "fields": {"name": "Itaj\u00e1", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3710, "fields": {"name": "Ita\u00fa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3711, "fields": {"name": "Ja\u00e7an\u00e3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3712, "fields": {"name": "Janda\u00edra", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3713, "fields": {"name": "Jandu\u00eds", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3714, "fields": {"name": "Janu\u00e1rio Cicco", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3715, "fields": {"name": "Japi", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3716, "fields": {"name": "Jardim de Angicos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3717, "fields": {"name": "Jardim de Piranhas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3718, "fields": {"name": "Jardim do Serid\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3719, "fields": {"name": "Jo\u00e3o C\u00e2mara", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3720, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Dias", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3721, "fields": {"name": "Jos\u00e9 da Penha", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3722, "fields": {"name": "Jucurutu", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3723, "fields": {"name": "Lagoa d'Anta", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3724, "fields": {"name": "Lagoa de Pedras", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3725, "fields": {"name": "Lagoa de Velhos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3726, "fields": {"name": "Lagoa Nova", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3727, "fields": {"name": "Lagoa Salgada", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3728, "fields": {"name": "Lajes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3729, "fields": {"name": "Lajes Pintadas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3730, "fields": {"name": "Lucr\u00e9cia", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3731, "fields": {"name": "Lu\u00eds Gomes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3732, "fields": {"name": "Maca\u00edba", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3733, "fields": {"name": "Macau", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3734, "fields": {"name": "Major Sales", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3735, "fields": {"name": "Marcelino Vieira", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3736, "fields": {"name": "Martins", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3737, "fields": {"name": "Maxaranguape", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3738, "fields": {"name": "Messias Targino", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3739, "fields": {"name": "Montanhas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3740, "fields": {"name": "Monte Alegre", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3741, "fields": {"name": "Monte das Gameleiras", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3742, "fields": {"name": "Mossor\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3743, "fields": {"name": "Natal", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3744, "fields": {"name": "N\u00edsia Floresta", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3745, "fields": {"name": "Nova Cruz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3746, "fields": {"name": "Olho-d'\u00c1gua do Borges", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3747, "fields": {"name": "Ouro Branco", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3748, "fields": {"name": "Paran\u00e1", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3749, "fields": {"name": "Para\u00fa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3750, "fields": {"name": "Parazinho", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3751, "fields": {"name": "Parelhas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3752, "fields": {"name": "Parnamirim", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3753, "fields": {"name": "Passa e Fica", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3754, "fields": {"name": "Passagem", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3755, "fields": {"name": "Patu", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3756, "fields": {"name": "Pau dos Ferros", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3757, "fields": {"name": "Pedra Grande", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3758, "fields": {"name": "Pedra Preta", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3759, "fields": {"name": "Pedro Avelino", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3760, "fields": {"name": "Pedro Velho", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3761, "fields": {"name": "Pend\u00eancias", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3762, "fields": {"name": "Pil\u00f5es", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3763, "fields": {"name": "Po\u00e7o Branco", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3764, "fields": {"name": "Portalegre", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3765, "fields": {"name": "Porto do Mangue", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3766, "fields": {"name": "Presidente Juscelino", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3767, "fields": {"name": "Pureza", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3768, "fields": {"name": "Rafael Fernandes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3769, "fields": {"name": "Rafael Godeiro", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3770, "fields": {"name": "Riacho da Cruz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3771, "fields": {"name": "Riacho de Santana", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3772, "fields": {"name": "Riachuelo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3773, "fields": {"name": "Rio do Fogo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3774, "fields": {"name": "Rodolfo Fernandes", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3775, "fields": {"name": "Ruy Barbosa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3776, "fields": {"name": "Santa Cruz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3777, "fields": {"name": "Santa Maria", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3778, "fields": {"name": "Santana do Matos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3779, "fields": {"name": "Santana do Serid\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3780, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3781, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Norte", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3782, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Trair\u00ed", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3783, "fields": {"name": "S\u00e3o Fernando", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3784, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Oeste", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3785, "fields": {"name": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3786, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Sabugi", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3787, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Mipibu", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3788, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Campestre", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3789, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Serid\u00f3", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3790, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3791, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel de Touros", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3792, "fields": {"name": "S\u00e3o Paulo do Potengi", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3793, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3794, "fields": {"name": "S\u00e3o Rafael", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3795, "fields": {"name": "S\u00e3o Tom\u00e9", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3796, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3797, "fields": {"name": "Senador El\u00f3i de Souza", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3798, "fields": {"name": "Senador Georgino Avelino", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3799, "fields": {"name": "Serra de S\u00e3o Bento", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3800, "fields": {"name": "Serra do Mel", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3801, "fields": {"name": "Serra Negra do Norte", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3802, "fields": {"name": "Serrinha", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3803, "fields": {"name": "Serrinha dos Pintos", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3804, "fields": {"name": "Severiano Melo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3805, "fields": {"name": "S\u00edtio Novo", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3806, "fields": {"name": "Taboleiro Grande", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3807, "fields": {"name": "Taipu", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3808, "fields": {"name": "Tangar\u00e1", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3809, "fields": {"name": "Tenente Ananias", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3810, "fields": {"name": "Tenente Laurentino Cruz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3811, "fields": {"name": "Tibau", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3812, "fields": {"name": "Tibau do Sul", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3813, "fields": {"name": "Timba\u00faba dos Batistas", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3814, "fields": {"name": "Touros", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3815, "fields": {"name": "Triunfo Potiguar", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3816, "fields": {"name": "Umarizal", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3817, "fields": {"name": "Upanema", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3818, "fields": {"name": "V\u00e1rzea", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3819, "fields": {"name": "Venha-Ver", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3820, "fields": {"name": "Vera Cruz", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3821, "fields": {"name": "Vi\u00e7osa", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3822, "fields": {"name": "Vila Flor", "state": 27}}, {"model": "geography.city", "pk": 3823, "fields": {"name": "\u00c1gua Santa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3824, "fields": {"name": "Agudo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3825, "fields": {"name": "Ajuricaba", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3826, "fields": {"name": "Alecrim", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3827, "fields": {"name": "Alegrete", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3828, "fields": {"name": "Alegria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3829, "fields": {"name": "Alpestre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3830, "fields": {"name": "Alto Alegre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3831, "fields": {"name": "Alto Feliz", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3832, "fields": {"name": "Alvorada", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3833, "fields": {"name": "Amaral Ferrador", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3834, "fields": {"name": "Ametista do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3835, "fields": {"name": "Andr\u00e9 da Rocha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3836, "fields": {"name": "Anta Gorda", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3837, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Prado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3838, "fields": {"name": "Arambar\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3839, "fields": {"name": "Araric\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3840, "fields": {"name": "Aratiba", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3841, "fields": {"name": "Arroio do Meio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3842, "fields": {"name": "Arroio do Sal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3843, "fields": {"name": "Arroio do Tigre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3844, "fields": {"name": "Arroio dos Ratos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3845, "fields": {"name": "Arroio Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3846, "fields": {"name": "Arvorezinha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3847, "fields": {"name": "Augusto Pestana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3848, "fields": {"name": "\u00c1urea", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3849, "fields": {"name": "Bag\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3850, "fields": {"name": "Balne\u00e1rio Pinhal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3851, "fields": {"name": "Bar\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3852, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Cotegipe", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3853, "fields": {"name": "Bar\u00e3o do Triunfo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3854, "fields": {"name": "Barra do Guarita", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3855, "fields": {"name": "Barra do Quara\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3856, "fields": {"name": "Barra do Ribeiro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3857, "fields": {"name": "Barra do Rio Azul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3858, "fields": {"name": "Barra Funda", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3859, "fields": {"name": "Barrac\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3860, "fields": {"name": "Barros Cassal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3861, "fields": {"name": "Benjamin Constant do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3862, "fields": {"name": "Bento Gon\u00e7alves", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3863, "fields": {"name": "Boa Vista das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3864, "fields": {"name": "Boa Vista do Buric\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3865, "fields": {"name": "Boa Vista do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3866, "fields": {"name": "Bom Jesus", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3867, "fields": {"name": "Bom Princ\u00edpio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3868, "fields": {"name": "Bom Progresso", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3869, "fields": {"name": "Bom Retiro do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3870, "fields": {"name": "Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3871, "fields": {"name": "Bossoroca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3872, "fields": {"name": "Braga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3873, "fields": {"name": "Brochier", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3874, "fields": {"name": "Buti\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3875, "fields": {"name": "Ca\u00e7apava do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3876, "fields": {"name": "Cacequi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3877, "fields": {"name": "Cachoeira do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3878, "fields": {"name": "Cachoeirinha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3879, "fields": {"name": "Cacique Doble", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3880, "fields": {"name": "Caibat\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3881, "fields": {"name": "Cai\u00e7ara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3882, "fields": {"name": "Camaqu\u00e3", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3883, "fields": {"name": "Camargo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3884, "fields": {"name": "Cambar\u00e1 do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3885, "fields": {"name": "Campestre da Serra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3886, "fields": {"name": "Campina das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3887, "fields": {"name": "Campinas do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3888, "fields": {"name": "Campo Bom", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3889, "fields": {"name": "Campo Novo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3890, "fields": {"name": "Campos Borges", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3891, "fields": {"name": "Candel\u00e1ria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3892, "fields": {"name": "C\u00e2ndido God\u00f3i", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3893, "fields": {"name": "Candiota", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3894, "fields": {"name": "Canela", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3895, "fields": {"name": "Cangu\u00e7u", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3896, "fields": {"name": "Canoas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3897, "fields": {"name": "Cap\u00e3o da Canoa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3898, "fields": {"name": "Cap\u00e3o do Le\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3899, "fields": {"name": "Capela de Santana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3900, "fields": {"name": "Capit\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3901, "fields": {"name": "Capivari do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3902, "fields": {"name": "Cara\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3903, "fields": {"name": "Carazinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3904, "fields": {"name": "Carlos Barbosa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3905, "fields": {"name": "Carlos Gomes", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3906, "fields": {"name": "Casca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3907, "fields": {"name": "Caseiros", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3908, "fields": {"name": "Catu\u00edpe", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3909, "fields": {"name": "Caxias do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3910, "fields": {"name": "Centen\u00e1rio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3911, "fields": {"name": "Cerrito", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3912, "fields": {"name": "Cerro Branco", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3913, "fields": {"name": "Cerro Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3914, "fields": {"name": "Cerro Grande do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3915, "fields": {"name": "Cerro Largo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3916, "fields": {"name": "Chapada", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3917, "fields": {"name": "Charqueadas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3918, "fields": {"name": "Charrua", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3919, "fields": {"name": "Chiapeta", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3920, "fields": {"name": "Chu\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3921, "fields": {"name": "Chuvisca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3922, "fields": {"name": "Cidreira", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3923, "fields": {"name": "Cir\u00edaco", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3924, "fields": {"name": "Colinas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3925, "fields": {"name": "Colorado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3926, "fields": {"name": "Condor", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3927, "fields": {"name": "Constantina", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3928, "fields": {"name": "Coqueiros do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3929, "fields": {"name": "Coronel Barros", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3930, "fields": {"name": "Coronel Bicaco", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3931, "fields": {"name": "Cotipor\u00e3", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3932, "fields": {"name": "Coxilha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3933, "fields": {"name": "Crissiumal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3934, "fields": {"name": "Cristal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3935, "fields": {"name": "Cristal do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3936, "fields": {"name": "Cruz Alta", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3937, "fields": {"name": "Cruzeiro do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3938, "fields": {"name": "David Canabarro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3939, "fields": {"name": "Derrubadas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3940, "fields": {"name": "Dezesseis de Novembro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3941, "fields": {"name": "Dilermando de Aguiar", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3942, "fields": {"name": "Dois Irm\u00e3os", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3943, "fields": {"name": "Dois Irm\u00e3os das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3944, "fields": {"name": "Dois Lajeados", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3945, "fields": {"name": "Dom Feliciano", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3946, "fields": {"name": "Dom Pedrito", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3947, "fields": {"name": "Dom Pedro de Alc\u00e2ntara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3948, "fields": {"name": "Dona Francisca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3949, "fields": {"name": "Doutor Maur\u00edcio Cardoso", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3950, "fields": {"name": "Doutor Ricardo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3951, "fields": {"name": "Eldorado do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3952, "fields": {"name": "Encantado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3953, "fields": {"name": "Encruzilhada do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3954, "fields": {"name": "Engenho Velho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3955, "fields": {"name": "Entre Rios do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3956, "fields": {"name": "Entre-Iju\u00eds", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3957, "fields": {"name": "Erebango", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3958, "fields": {"name": "Erechim", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3959, "fields": {"name": "Ernestina", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3960, "fields": {"name": "Erval Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3961, "fields": {"name": "Erval Seco", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3962, "fields": {"name": "Esmeralda", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3963, "fields": {"name": "Esperan\u00e7a do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3964, "fields": {"name": "Espumoso", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3965, "fields": {"name": "Esta\u00e7\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3966, "fields": {"name": "Est\u00e2ncia Velha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3967, "fields": {"name": "Esteio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3968, "fields": {"name": "Estrela", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3969, "fields": {"name": "Estrela Velha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3970, "fields": {"name": "Eug\u00eanio de Castro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3971, "fields": {"name": "Fagundes Varela", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3972, "fields": {"name": "Farroupilha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3973, "fields": {"name": "Faxinal do Soturno", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3974, "fields": {"name": "Faxinalzinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3975, "fields": {"name": "Fazenda Vilanova", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3976, "fields": {"name": "Feliz", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3977, "fields": {"name": "Flores da Cunha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3978, "fields": {"name": "Floriano Peixoto", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3979, "fields": {"name": "Fontoura Xavier", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3980, "fields": {"name": "Formigueiro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3981, "fields": {"name": "Fortaleza dos Valos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3982, "fields": {"name": "Frederico Westphalen", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3983, "fields": {"name": "Garibaldi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3984, "fields": {"name": "Garruchos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3985, "fields": {"name": "Gaurama", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3986, "fields": {"name": "General C\u00e2mara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3987, "fields": {"name": "Gentil", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3988, "fields": {"name": "Get\u00falio Vargas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3989, "fields": {"name": "Giru\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3990, "fields": {"name": "Glorinha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3991, "fields": {"name": "Gramado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3992, "fields": {"name": "Gramado dos Loureiros", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3993, "fields": {"name": "Gramado Xavier", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3994, "fields": {"name": "Gravata\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3995, "fields": {"name": "Guabiju", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3996, "fields": {"name": "Gua\u00edba", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3997, "fields": {"name": "Guapor\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3998, "fields": {"name": "Guarani das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 3999, "fields": {"name": "Harmonia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4000, "fields": {"name": "Herval", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4001, "fields": {"name": "Herveiras", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4002, "fields": {"name": "Horizontina", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4003, "fields": {"name": "Hulha Negra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4004, "fields": {"name": "Humait\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4005, "fields": {"name": "Ibarama", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4006, "fields": {"name": "Ibia\u00e7\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4007, "fields": {"name": "Ibiraiaras", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4008, "fields": {"name": "Ibirapuit\u00e3", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4009, "fields": {"name": "Ibirub\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4010, "fields": {"name": "Igrejinha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4011, "fields": {"name": "Iju\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4012, "fields": {"name": "Il\u00f3polis", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4013, "fields": {"name": "Imb\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4014, "fields": {"name": "Imigrante", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4015, "fields": {"name": "Independ\u00eancia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4016, "fields": {"name": "Inhacor\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4017, "fields": {"name": "Ip\u00ea", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4018, "fields": {"name": "Ipiranga do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4019, "fields": {"name": "Ira\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4020, "fields": {"name": "Itaara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4021, "fields": {"name": "Itacurubi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4022, "fields": {"name": "Itapuca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4023, "fields": {"name": "Itaqui", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4024, "fields": {"name": "Itatiba do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4025, "fields": {"name": "Ivor\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4026, "fields": {"name": "Ivoti", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4027, "fields": {"name": "Jaboticaba", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4028, "fields": {"name": "Jacutinga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4029, "fields": {"name": "Jaguar\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4030, "fields": {"name": "Jaguari", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4031, "fields": {"name": "Jaquirana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4032, "fields": {"name": "Jari", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4033, "fields": {"name": "J\u00f3ia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4034, "fields": {"name": "J\u00falio de Castilhos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4035, "fields": {"name": "Lagoa dos Tr\u00eas Cantos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4036, "fields": {"name": "Lagoa Vermelha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4037, "fields": {"name": "Lago\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4038, "fields": {"name": "Lajeado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4039, "fields": {"name": "Lajeado do Bugre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4040, "fields": {"name": "Lavras do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4041, "fields": {"name": "Liberato Salzano", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4042, "fields": {"name": "Lindolfo Collor", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4043, "fields": {"name": "Linha Nova", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4044, "fields": {"name": "Ma\u00e7ambara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4045, "fields": {"name": "Machadinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4046, "fields": {"name": "Mampituba", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4047, "fields": {"name": "Manoel Viana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4048, "fields": {"name": "Maquin\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4049, "fields": {"name": "Marat\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4050, "fields": {"name": "Marau", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4051, "fields": {"name": "Marcelino Ramos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4052, "fields": {"name": "Mariana Pimentel", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4053, "fields": {"name": "Mariano Moro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4054, "fields": {"name": "Marques de Souza", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4055, "fields": {"name": "Mata", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4056, "fields": {"name": "Mato Castelhano", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4057, "fields": {"name": "Mato Leit\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4058, "fields": {"name": "Maximiliano de Almeida", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4059, "fields": {"name": "Minas do Le\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4060, "fields": {"name": "Miragua\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4061, "fields": {"name": "Montauri", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4062, "fields": {"name": "Monte Alegre dos Campos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4063, "fields": {"name": "Monte Belo do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4064, "fields": {"name": "Montenegro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4065, "fields": {"name": "Morma\u00e7o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4066, "fields": {"name": "Morrinhos do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4067, "fields": {"name": "Morro Redondo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4068, "fields": {"name": "Morro Reuter", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4069, "fields": {"name": "Mostardas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4070, "fields": {"name": "Mu\u00e7um", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4071, "fields": {"name": "Muitos Cap\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4072, "fields": {"name": "Muliterno", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4073, "fields": {"name": "N\u00e3o-Me-Toque", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4074, "fields": {"name": "Nicolau Vergueiro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4075, "fields": {"name": "Nonoai", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4076, "fields": {"name": "Nova Alvorada", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4077, "fields": {"name": "Nova Ara\u00e7\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4078, "fields": {"name": "Nova Bassano", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4079, "fields": {"name": "Nova Boa Vista", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4080, "fields": {"name": "Nova Br\u00e9scia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4081, "fields": {"name": "Nova Candel\u00e1ria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4082, "fields": {"name": "Nova Esperan\u00e7a do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4083, "fields": {"name": "Nova Hartz", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4084, "fields": {"name": "Nova P\u00e1dua", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4085, "fields": {"name": "Nova Palma", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4086, "fields": {"name": "Nova Petr\u00f3polis", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4087, "fields": {"name": "Nova Prata", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4088, "fields": {"name": "Nova Ramada", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4089, "fields": {"name": "Nova Roma do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4090, "fields": {"name": "Nova Santa Rita", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4091, "fields": {"name": "Novo Barreiro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4092, "fields": {"name": "Novo Cabrais", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4093, "fields": {"name": "Novo Hamburgo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4094, "fields": {"name": "Novo Machado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4095, "fields": {"name": "Novo Tiradentes", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4096, "fields": {"name": "Os\u00f3rio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4097, "fields": {"name": "Paim Filho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4098, "fields": {"name": "Palmares do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4099, "fields": {"name": "Palmeira das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4100, "fields": {"name": "Palmitinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4101, "fields": {"name": "Panambi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4102, "fields": {"name": "Pantano Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4103, "fields": {"name": "Para\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4104, "fields": {"name": "Para\u00edso do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4105, "fields": {"name": "Pareci Novo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4106, "fields": {"name": "Parob\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4107, "fields": {"name": "Passa Sete", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4108, "fields": {"name": "Passo do Sobrado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4109, "fields": {"name": "Passo Fundo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4110, "fields": {"name": "Paverama", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4111, "fields": {"name": "Pedro Os\u00f3rio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4112, "fields": {"name": "Peju\u00e7ara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4113, "fields": {"name": "Pelotas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4114, "fields": {"name": "Picada Caf\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4115, "fields": {"name": "Pinhal", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4116, "fields": {"name": "Pinhal Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4117, "fields": {"name": "Pinheirinho do Vale", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4118, "fields": {"name": "Pinheiro Machado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4119, "fields": {"name": "Pirap\u00f3", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4120, "fields": {"name": "Piratini", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4121, "fields": {"name": "Planalto", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4122, "fields": {"name": "Po\u00e7o das Antas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4123, "fields": {"name": "Pont\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4124, "fields": {"name": "Ponte Preta", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4125, "fields": {"name": "Port\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4126, "fields": {"name": "Porto Alegre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4127, "fields": {"name": "Porto Lucena", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4128, "fields": {"name": "Porto Mau\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4129, "fields": {"name": "Porto Vera Cruz", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4130, "fields": {"name": "Porto Xavier", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4131, "fields": {"name": "Pouso Novo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4132, "fields": {"name": "Presidente Lucena", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4133, "fields": {"name": "Progresso", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4134, "fields": {"name": "Prot\u00e1sio Alves", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4135, "fields": {"name": "Putinga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4136, "fields": {"name": "Quara\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4137, "fields": {"name": "Quevedos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4138, "fields": {"name": "Quinze de Novembro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4139, "fields": {"name": "Redentora", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4140, "fields": {"name": "Relvado", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4141, "fields": {"name": "Restinga Seca", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4142, "fields": {"name": "Rio dos \u00cdndios", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4143, "fields": {"name": "Rio Grande", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4144, "fields": {"name": "Rio Pardo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4145, "fields": {"name": "Riozinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4146, "fields": {"name": "Roca Sales", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4147, "fields": {"name": "Rodeio Bonito", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4148, "fields": {"name": "Rolante", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4149, "fields": {"name": "Ronda Alta", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4150, "fields": {"name": "Rondinha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4151, "fields": {"name": "Roque Gonzales", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4152, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4153, "fields": {"name": "Sagrada Fam\u00edlia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4154, "fields": {"name": "Saldanha Marinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4155, "fields": {"name": "Salto do Jacu\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4156, "fields": {"name": "Salvador das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4157, "fields": {"name": "Salvador do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4158, "fields": {"name": "Sananduva", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4159, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4160, "fields": {"name": "Santa Clara do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4161, "fields": {"name": "Santa Cruz do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4162, "fields": {"name": "Santa Maria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4163, "fields": {"name": "Santa Maria do Herval", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4164, "fields": {"name": "Santa Rosa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4165, "fields": {"name": "Santa Tereza", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4166, "fields": {"name": "Santa Vit\u00f3ria do Palmar", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4167, "fields": {"name": "Santana da Boa Vista", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4168, "fields": {"name": "Santana do Livramento", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4169, "fields": {"name": "Santiago", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4170, "fields": {"name": "Santo \u00c2ngelo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4171, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio da Patrulha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4172, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4173, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Palma", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4174, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Planalto", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4175, "fields": {"name": "Santo Augusto", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4176, "fields": {"name": "Santo Cristo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4177, "fields": {"name": "Santo Expedito do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4178, "fields": {"name": "S\u00e3o Borja", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4179, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4180, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Assis", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4181, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco de Paula", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4182, "fields": {"name": "S\u00e3o Gabriel", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4183, "fields": {"name": "S\u00e3o Jer\u00f4nimo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4184, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4185, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pol\u00easine", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4186, "fields": {"name": "S\u00e3o Jorge", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4187, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4188, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Herval", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4189, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4190, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4191, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4192, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4193, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4194, "fields": {"name": "S\u00e3o Leopoldo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4195, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4196, "fields": {"name": "S\u00e3o Luiz Gonzaga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4197, "fields": {"name": "S\u00e3o Marcos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4198, "fields": {"name": "S\u00e3o Martinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4199, "fields": {"name": "S\u00e3o Martinho da Serra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4200, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4201, "fields": {"name": "S\u00e3o Nicolau", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4202, "fields": {"name": "S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4203, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro da Serra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4204, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4205, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4206, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4207, "fields": {"name": "S\u00e3o Sep\u00e9", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4208, "fields": {"name": "S\u00e3o Valentim", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4209, "fields": {"name": "S\u00e3o Valentim do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4210, "fields": {"name": "S\u00e3o Val\u00e9rio do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4211, "fields": {"name": "S\u00e3o Vendelino", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4212, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4213, "fields": {"name": "Sapiranga", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4214, "fields": {"name": "Sapucaia do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4215, "fields": {"name": "Sarandi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4216, "fields": {"name": "Seberi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4217, "fields": {"name": "Sede Nova", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4218, "fields": {"name": "Segredo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4219, "fields": {"name": "Selbach", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4220, "fields": {"name": "Senador Salgado Filho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4221, "fields": {"name": "Sentinela do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4222, "fields": {"name": "Serafina Corr\u00eaa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4223, "fields": {"name": "S\u00e9rio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4224, "fields": {"name": "Sert\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4225, "fields": {"name": "Sert\u00e3o Santana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4226, "fields": {"name": "Sete de Setembro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4227, "fields": {"name": "Severiano de Almeida", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4228, "fields": {"name": "Silveira Martins", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4229, "fields": {"name": "Sinimbu", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4230, "fields": {"name": "Sobradinho", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4231, "fields": {"name": "Soledade", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4232, "fields": {"name": "Taba\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4233, "fields": {"name": "Tapejara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4234, "fields": {"name": "Tapera", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4235, "fields": {"name": "Tapes", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4236, "fields": {"name": "Taquara", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4237, "fields": {"name": "Taquari", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4238, "fields": {"name": "Taquaru\u00e7u do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4239, "fields": {"name": "Tavares", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4240, "fields": {"name": "Tenente Portela", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4241, "fields": {"name": "Terra de Areia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4242, "fields": {"name": "Teut\u00f4nia", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4243, "fields": {"name": "Tiradentes do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4244, "fields": {"name": "Toropi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4245, "fields": {"name": "Torres", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4246, "fields": {"name": "Tramanda\u00ed", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4247, "fields": {"name": "Travesseiro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4248, "fields": {"name": "Tr\u00eas Arroios", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4249, "fields": {"name": "Tr\u00eas Cachoeiras", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4250, "fields": {"name": "Tr\u00eas Coroas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4251, "fields": {"name": "Tr\u00eas de Maio", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4252, "fields": {"name": "Tr\u00eas Forquilhas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4253, "fields": {"name": "Tr\u00eas Palmeiras", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4254, "fields": {"name": "Tr\u00eas Passos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4255, "fields": {"name": "Trindade do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4256, "fields": {"name": "Triunfo", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4257, "fields": {"name": "Tucunduva", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4258, "fields": {"name": "Tunas", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4259, "fields": {"name": "Tupanci do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4260, "fields": {"name": "Tupanciret\u00e3", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4261, "fields": {"name": "Tupandi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4262, "fields": {"name": "Tuparendi", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4263, "fields": {"name": "Turu\u00e7u", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4264, "fields": {"name": "Ubiretama", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4265, "fields": {"name": "Uni\u00e3o da Serra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4266, "fields": {"name": "Unistalda", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4267, "fields": {"name": "Uruguaiana", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4268, "fields": {"name": "Vacaria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4269, "fields": {"name": "Vale do Sol", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4270, "fields": {"name": "Vale Real", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4271, "fields": {"name": "Vale Verde", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4272, "fields": {"name": "Vanini", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4273, "fields": {"name": "Ven\u00e2ncio Aires", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4274, "fields": {"name": "Vera Cruz", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4275, "fields": {"name": "Veran\u00f3polis", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4276, "fields": {"name": "Vespasiano Correa", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4277, "fields": {"name": "Viadutos", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4278, "fields": {"name": "Viam\u00e3o", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4279, "fields": {"name": "Vicente Dutra", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4280, "fields": {"name": "Victor Graeff", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4281, "fields": {"name": "Vila Flores", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4282, "fields": {"name": "Vila L\u00e2ngaro", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4283, "fields": {"name": "Vila Maria", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4284, "fields": {"name": "Vila Nova do Sul", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4285, "fields": {"name": "Vista Alegre", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4286, "fields": {"name": "Vista Alegre do Prata", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4287, "fields": {"name": "Vista Ga\u00facha", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4288, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria das Miss\u00f5es", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4289, "fields": {"name": "Xangri-l\u00e1", "state": 28}}, {"model": "geography.city", "pk": 4290, "fields": {"name": "Alta Floresta d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4291, "fields": {"name": "Alto Alegre dos Parecis", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4292, "fields": {"name": "Alto Para\u00edso", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4293, "fields": {"name": "Alvorada d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4294, "fields": {"name": "Ariquemes", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4295, "fields": {"name": "Buritis", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4296, "fields": {"name": "Cabixi", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4297, "fields": {"name": "Cacaul\u00e2ndia", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4298, "fields": {"name": "Cacoal", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4299, "fields": {"name": "Campo Novo de Rond\u00f4nia", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4300, "fields": {"name": "Candeias do Jamari", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4301, "fields": {"name": "Castanheiras", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4302, "fields": {"name": "Cerejeiras", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4303, "fields": {"name": "Chupinguaia", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4304, "fields": {"name": "Colorado do Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4305, "fields": {"name": "Corumbiara", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4306, "fields": {"name": "Costa Marques", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4307, "fields": {"name": "Cujubim", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4308, "fields": {"name": "Espig\u00e3o d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4309, "fields": {"name": "Governador Jorge Teixeira", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4310, "fields": {"name": "Guajar\u00e1-Mirim", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4311, "fields": {"name": "Itapu\u00e3 do Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4312, "fields": {"name": "Jaru", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4313, "fields": {"name": "Ji-Paran\u00e1", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4314, "fields": {"name": "Machadinho d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4315, "fields": {"name": "Ministro Andreazza", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4316, "fields": {"name": "Mirante da Serra", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4317, "fields": {"name": "Monte Negro", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4318, "fields": {"name": "Nova Brasil\u00e2ndia d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4319, "fields": {"name": "Nova Mamor\u00e9", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4320, "fields": {"name": "Nova Uni\u00e3o", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4321, "fields": {"name": "Novo Horizonte do Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4322, "fields": {"name": "Ouro Preto do Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4323, "fields": {"name": "Parecis", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4324, "fields": {"name": "Pimenta Bueno", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4325, "fields": {"name": "Pimenteiras do Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4326, "fields": {"name": "Porto Velho", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4327, "fields": {"name": "Presidente M\u00e9dici", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4328, "fields": {"name": "Primavera de Rond\u00f4nia", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4329, "fields": {"name": "Rio Crespo", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4330, "fields": {"name": "Rolim de Moura", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4331, "fields": {"name": "Santa Luzia d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4332, "fields": {"name": "S\u00e3o Felipe d'Oeste", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4333, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4334, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Guapor\u00e9", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4335, "fields": {"name": "Seringueiras", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4336, "fields": {"name": "Teixeir\u00f3polis", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4337, "fields": {"name": "Theobroma", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4338, "fields": {"name": "Urup\u00e1", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4339, "fields": {"name": "Vale do Anari", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4340, "fields": {"name": "Vale do Para\u00edso", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4341, "fields": {"name": "Vilhena", "state": 29}}, {"model": "geography.city", "pk": 4342, "fields": {"name": "Alto Alegre", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4343, "fields": {"name": "Amajari", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4344, "fields": {"name": "Boa Vista", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4345, "fields": {"name": "Bonfim", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4346, "fields": {"name": "Cant\u00e1", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4347, "fields": {"name": "Caracara\u00ed", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4348, "fields": {"name": "Caroebe", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4349, "fields": {"name": "Iracema", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4350, "fields": {"name": "Mucaja\u00ed", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4351, "fields": {"name": "Normandia", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4352, "fields": {"name": "Pacaraima", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4353, "fields": {"name": "Rorain\u00f3polis", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4354, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Baliza", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4355, "fields": {"name": "S\u00e3o Luiz", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4356, "fields": {"name": "Uiramut\u00e3", "state": 30}}, {"model": "geography.city", "pk": 4357, "fields": {"name": "Abdon Batista", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4358, "fields": {"name": "Abelardo Luz", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4359, "fields": {"name": "Agrol\u00e2ndia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4360, "fields": {"name": "Agron\u00f4mica", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4361, "fields": {"name": "\u00c1gua Doce", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4362, "fields": {"name": "\u00c1guas de Chapec\u00f3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4363, "fields": {"name": "\u00c1guas Frias", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4364, "fields": {"name": "\u00c1guas Mornas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4365, "fields": {"name": "Alfredo Wagner", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4366, "fields": {"name": "Alto Bela Vista", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4367, "fields": {"name": "Anchieta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4368, "fields": {"name": "Angelina", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4369, "fields": {"name": "Anita Garibaldi", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4370, "fields": {"name": "Anit\u00e1polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4371, "fields": {"name": "Ant\u00f4nio Carlos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4372, "fields": {"name": "Api\u00fana", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4373, "fields": {"name": "Arabut\u00e3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4374, "fields": {"name": "Araquari", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4375, "fields": {"name": "Ararangu\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4376, "fields": {"name": "Armaz\u00e9m", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4377, "fields": {"name": "Arroio Trinta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4378, "fields": {"name": "Arvoredo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4379, "fields": {"name": "Ascurra", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4380, "fields": {"name": "Atalanta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4381, "fields": {"name": "Aurora", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4382, "fields": {"name": "Balne\u00e1rio Arroio do Silva", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4383, "fields": {"name": "Balne\u00e1rio Barra do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4384, "fields": {"name": "Balne\u00e1rio Cambori\u00fa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4385, "fields": {"name": "Balne\u00e1rio Gaivota", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4386, "fields": {"name": "Bandeirante", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4387, "fields": {"name": "Barra Bonita", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4388, "fields": {"name": "Barra Velha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4389, "fields": {"name": "Bela Vista do Toldo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4390, "fields": {"name": "Belmonte", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4391, "fields": {"name": "Benedito Novo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4392, "fields": {"name": "Bigua\u00e7u", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4393, "fields": {"name": "Blumenau", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4394, "fields": {"name": "Bocaina do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4395, "fields": {"name": "Bom Jardim da Serra", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4396, "fields": {"name": "Bom Jesus", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4397, "fields": {"name": "Bom Jesus do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4398, "fields": {"name": "Bom Retiro", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4399, "fields": {"name": "Bombinhas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4400, "fields": {"name": "Botuver\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4401, "fields": {"name": "Bra\u00e7o do Norte", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4402, "fields": {"name": "Bra\u00e7o do Trombudo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4403, "fields": {"name": "Brun\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4404, "fields": {"name": "Brusque", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4405, "fields": {"name": "Ca\u00e7ador", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4406, "fields": {"name": "Caibi", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4407, "fields": {"name": "Calmon", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4408, "fields": {"name": "Cambori\u00fa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4409, "fields": {"name": "Campo Alegre", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4410, "fields": {"name": "Campo Belo do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4411, "fields": {"name": "Campo Er\u00ea", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4412, "fields": {"name": "Campos Novos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4413, "fields": {"name": "Canelinha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4414, "fields": {"name": "Canoinhas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4415, "fields": {"name": "Cap\u00e3o Alto", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4416, "fields": {"name": "Capinzal", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4417, "fields": {"name": "Capivari de Baixo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4418, "fields": {"name": "Catanduvas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4419, "fields": {"name": "Caxambu do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4420, "fields": {"name": "Celso Ramos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4421, "fields": {"name": "Cerro Negro", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4422, "fields": {"name": "Chapad\u00e3o do Lageado", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4423, "fields": {"name": "Chapec\u00f3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4424, "fields": {"name": "Cocal do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4425, "fields": {"name": "Conc\u00f3rdia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4426, "fields": {"name": "Cordilheira Alta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4427, "fields": {"name": "Coronel Freitas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4428, "fields": {"name": "Coronel Martins", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4429, "fields": {"name": "Correia Pinto", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4430, "fields": {"name": "Corup\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4431, "fields": {"name": "Crici\u00fama", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4432, "fields": {"name": "Cunha Por\u00e3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4433, "fields": {"name": "Cunhata\u00ed", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4434, "fields": {"name": "Curitibanos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4435, "fields": {"name": "Descanso", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4436, "fields": {"name": "Dion\u00edsio Cerqueira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4437, "fields": {"name": "Dona Emma", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4438, "fields": {"name": "Doutor Pedrinho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4439, "fields": {"name": "Entre Rios", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4440, "fields": {"name": "Ermo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4441, "fields": {"name": "Erval Velho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4442, "fields": {"name": "Faxinal dos Guedes", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4443, "fields": {"name": "Flor do Sert\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4444, "fields": {"name": "Florian\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4445, "fields": {"name": "Formosa do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4446, "fields": {"name": "Forquilhinha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4447, "fields": {"name": "Fraiburgo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4448, "fields": {"name": "Frei Rog\u00e9rio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4449, "fields": {"name": "Galv\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4450, "fields": {"name": "Garopaba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4451, "fields": {"name": "Garuva", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4452, "fields": {"name": "Gaspar", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4453, "fields": {"name": "Governador Celso Ramos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4454, "fields": {"name": "Gr\u00e3o Par\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4455, "fields": {"name": "Gravatal", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4456, "fields": {"name": "Guabiruba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4457, "fields": {"name": "Guaraciaba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4458, "fields": {"name": "Guaramirim", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4459, "fields": {"name": "Guaruj\u00e1 do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4460, "fields": {"name": "Guatamb\u00fa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4461, "fields": {"name": "Herval d'Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4462, "fields": {"name": "Ibiam", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4463, "fields": {"name": "Ibicar\u00e9", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4464, "fields": {"name": "Ibirama", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4465, "fields": {"name": "I\u00e7ara", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4466, "fields": {"name": "Ilhota", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4467, "fields": {"name": "Imaru\u00ed", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4468, "fields": {"name": "Imbituba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4469, "fields": {"name": "Imbuia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4470, "fields": {"name": "Indaial", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4471, "fields": {"name": "Iomer\u00ea", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4472, "fields": {"name": "Ipira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4473, "fields": {"name": "Ipor\u00e3 do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4474, "fields": {"name": "Ipua\u00e7u", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4475, "fields": {"name": "Ipumirim", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4476, "fields": {"name": "Iraceminha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4477, "fields": {"name": "Irani", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4478, "fields": {"name": "Irati", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4479, "fields": {"name": "Irine\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4480, "fields": {"name": "It\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4481, "fields": {"name": "Itai\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4482, "fields": {"name": "Itaja\u00ed", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4483, "fields": {"name": "Itapema", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4484, "fields": {"name": "Itapiranga", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4485, "fields": {"name": "Itapo\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4486, "fields": {"name": "Ituporanga", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4487, "fields": {"name": "Jabor\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4488, "fields": {"name": "Jacinto Machado", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4489, "fields": {"name": "Jaguaruna", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4490, "fields": {"name": "Jaragu\u00e1 do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4491, "fields": {"name": "Jardin\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4492, "fields": {"name": "Joa\u00e7aba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4493, "fields": {"name": "Joinville", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4494, "fields": {"name": "Jos\u00e9 Boiteux", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4495, "fields": {"name": "Jupi\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4496, "fields": {"name": "Lacerd\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4497, "fields": {"name": "Lages", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4498, "fields": {"name": "Laguna", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4499, "fields": {"name": "Lajeado Grande", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4500, "fields": {"name": "Laurentino", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4501, "fields": {"name": "Lauro Muller", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4502, "fields": {"name": "Lebon R\u00e9gis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4503, "fields": {"name": "Leoberto Leal", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4504, "fields": {"name": "Lind\u00f3ia do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4505, "fields": {"name": "Lontras", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4506, "fields": {"name": "Luiz Alves", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4507, "fields": {"name": "Luzerna", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4508, "fields": {"name": "Macieira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4509, "fields": {"name": "Mafra", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4510, "fields": {"name": "Major Gercino", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4511, "fields": {"name": "Major Vieira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4512, "fields": {"name": "Maracaj\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4513, "fields": {"name": "Maravilha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4514, "fields": {"name": "Marema", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4515, "fields": {"name": "Massaranduba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4516, "fields": {"name": "Matos Costa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4517, "fields": {"name": "Meleiro", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4518, "fields": {"name": "Mirim Doce", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4519, "fields": {"name": "Modelo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4520, "fields": {"name": "Monda\u00ed", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4521, "fields": {"name": "Monte Carlo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4522, "fields": {"name": "Monte Castelo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4523, "fields": {"name": "Morro da Fuma\u00e7a", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4524, "fields": {"name": "Morro Grande", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4525, "fields": {"name": "Navegantes", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4526, "fields": {"name": "Nova Erechim", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4527, "fields": {"name": "Nova Itaberaba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4528, "fields": {"name": "Nova Trento", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4529, "fields": {"name": "Nova Veneza", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4530, "fields": {"name": "Novo Horizonte", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4531, "fields": {"name": "Orleans", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4532, "fields": {"name": "Otac\u00edlio Costa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4533, "fields": {"name": "Ouro", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4534, "fields": {"name": "Ouro Verde", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4535, "fields": {"name": "Paial", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4536, "fields": {"name": "Painel", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4537, "fields": {"name": "Palho\u00e7a", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4538, "fields": {"name": "Palma Sola", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4539, "fields": {"name": "Palmeira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4540, "fields": {"name": "Palmitos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4541, "fields": {"name": "Papanduva", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4542, "fields": {"name": "Para\u00edso", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4543, "fields": {"name": "Passo de Torres", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4544, "fields": {"name": "Passos Maia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4545, "fields": {"name": "Paulo Lopes", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4546, "fields": {"name": "Pedras Grandes", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4547, "fields": {"name": "Penha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4548, "fields": {"name": "Peritiba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4549, "fields": {"name": "Petrol\u00e2ndia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4550, "fields": {"name": "Pi\u00e7arras", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4551, "fields": {"name": "Pinhalzinho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4552, "fields": {"name": "Pinheiro Preto", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4553, "fields": {"name": "Piratuba", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4554, "fields": {"name": "Planalto Alegre", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4555, "fields": {"name": "Pomerode", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4556, "fields": {"name": "Ponte Alta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4557, "fields": {"name": "Ponte Alta do Norte", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4558, "fields": {"name": "Ponte Serrada", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4559, "fields": {"name": "Porto Belo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4560, "fields": {"name": "Porto Uni\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4561, "fields": {"name": "Pouso Redondo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4562, "fields": {"name": "Praia Grande", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4563, "fields": {"name": "Presidente Castelo Branco", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4564, "fields": {"name": "Presidente Get\u00falio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4565, "fields": {"name": "Presidente Nereu", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4566, "fields": {"name": "Princesa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4567, "fields": {"name": "Quilombo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4568, "fields": {"name": "Rancho Queimado", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4569, "fields": {"name": "Rio das Antas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4570, "fields": {"name": "Rio do Campo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4571, "fields": {"name": "Rio do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4572, "fields": {"name": "Rio do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4573, "fields": {"name": "Rio dos Cedros", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4574, "fields": {"name": "Rio Fortuna", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4575, "fields": {"name": "Rio Negrinho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4576, "fields": {"name": "Rio Rufino", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4577, "fields": {"name": "Riqueza", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4578, "fields": {"name": "Rodeio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4579, "fields": {"name": "Romel\u00e2ndia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4580, "fields": {"name": "Salete", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4581, "fields": {"name": "Saltinho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4582, "fields": {"name": "Salto Veloso", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4583, "fields": {"name": "Sang\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4584, "fields": {"name": "Santa Cec\u00edlia", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4585, "fields": {"name": "Santa Helena", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4586, "fields": {"name": "Santa Rosa de Lima", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4587, "fields": {"name": "Santa Rosa do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4588, "fields": {"name": "Santa Terezinha", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4589, "fields": {"name": "Santa Terezinha do Progresso", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4590, "fields": {"name": "Santiago do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4591, "fields": {"name": "Santo Amaro da Imperatriz", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4592, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4593, "fields": {"name": "S\u00e3o Bernardino", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4594, "fields": {"name": "S\u00e3o Bonif\u00e1cio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4595, "fields": {"name": "S\u00e3o Carlos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4596, "fields": {"name": "S\u00e3o Cristov\u00e3o do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4597, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4598, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4599, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4600, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Itaperi\u00fa", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4601, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4602, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4603, "fields": {"name": "S\u00e3o Joaquim", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4604, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4605, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4606, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4607, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4608, "fields": {"name": "S\u00e3o Ludgero", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4609, "fields": {"name": "S\u00e3o Martinho", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4610, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel da Boa Vista", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4611, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4612, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4613, "fields": {"name": "Saudades", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4614, "fields": {"name": "Schroeder", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4615, "fields": {"name": "Seara", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4616, "fields": {"name": "Serra Alta", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4617, "fields": {"name": "Sider\u00f3polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4618, "fields": {"name": "Sombrio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4619, "fields": {"name": "Sul Brasil", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4620, "fields": {"name": "Tai\u00f3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4621, "fields": {"name": "Tangar\u00e1", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4622, "fields": {"name": "Tigrinhos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4623, "fields": {"name": "Tijucas", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4624, "fields": {"name": "Timb\u00e9 do Sul", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4625, "fields": {"name": "Timb\u00f3", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4626, "fields": {"name": "Timb\u00f3 Grande", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4627, "fields": {"name": "Tr\u00eas Barras", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4628, "fields": {"name": "Treviso", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4629, "fields": {"name": "Treze de Maio", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4630, "fields": {"name": "Treze T\u00edlias", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4631, "fields": {"name": "Trombudo Central", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4632, "fields": {"name": "Tubar\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4633, "fields": {"name": "Tun\u00e1polis", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4634, "fields": {"name": "Turvo", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4635, "fields": {"name": "Uni\u00e3o do Oeste", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4636, "fields": {"name": "Urubici", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4637, "fields": {"name": "Urupema", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4638, "fields": {"name": "Urussanga", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4639, "fields": {"name": "Varge\u00e3o", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4640, "fields": {"name": "Vargem", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4641, "fields": {"name": "Vargem Bonita", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4642, "fields": {"name": "Vidal Ramos", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4643, "fields": {"name": "Videira", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4644, "fields": {"name": "Vitor Meireles", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4645, "fields": {"name": "Witmarsum", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4646, "fields": {"name": "Xanxer\u00ea", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4647, "fields": {"name": "Xavantina", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4648, "fields": {"name": "Xaxim", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4649, "fields": {"name": "Zort\u00e9a", "state": 31}}, {"model": "geography.city", "pk": 4650, "fields": {"name": "Adamantina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4651, "fields": {"name": "Adolfo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4652, "fields": {"name": "Agua\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4653, "fields": {"name": "\u00c1guas da Prata", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4654, "fields": {"name": "\u00c1guas de Lind\u00f3ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4655, "fields": {"name": "\u00c1guas de Santa B\u00e1rbara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4656, "fields": {"name": "\u00c1guas de S\u00e3o Pedro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4657, "fields": {"name": "Agudos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4658, "fields": {"name": "Alambari", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4659, "fields": {"name": "Alfredo Marcondes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4660, "fields": {"name": "Altair", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4661, "fields": {"name": "Altin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4662, "fields": {"name": "Alto Alegre", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4663, "fields": {"name": "Alum\u00ednio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4664, "fields": {"name": "\u00c1lvares Florence", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4665, "fields": {"name": "\u00c1lvares Machado", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4666, "fields": {"name": "\u00c1lvaro de Carvalho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4667, "fields": {"name": "Alvinl\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4668, "fields": {"name": "Americana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4669, "fields": {"name": "Am\u00e9rico Brasiliense", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4670, "fields": {"name": "Am\u00e9rico de Campos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4671, "fields": {"name": "Amparo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4672, "fields": {"name": "Anal\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4673, "fields": {"name": "Andradina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4674, "fields": {"name": "Angatuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4675, "fields": {"name": "Anhembi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4676, "fields": {"name": "Anhumas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4677, "fields": {"name": "Aparecida", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4678, "fields": {"name": "Aparecida d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4679, "fields": {"name": "Apia\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4680, "fields": {"name": "Ara\u00e7ariguama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4681, "fields": {"name": "Ara\u00e7atuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4682, "fields": {"name": "Ara\u00e7oiaba da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4683, "fields": {"name": "Aramina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4684, "fields": {"name": "Arandu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4685, "fields": {"name": "Arape\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4686, "fields": {"name": "Araraquara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4687, "fields": {"name": "Araras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4688, "fields": {"name": "Arco-\u00cdris", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4689, "fields": {"name": "Arealva", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4690, "fields": {"name": "Areias", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4691, "fields": {"name": "Arei\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4692, "fields": {"name": "Ariranha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4693, "fields": {"name": "Artur Nogueira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4694, "fields": {"name": "Aruj\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4695, "fields": {"name": "Asp\u00e1sia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4696, "fields": {"name": "Assis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4697, "fields": {"name": "Atibaia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4698, "fields": {"name": "Auriflama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4699, "fields": {"name": "Ava\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4700, "fields": {"name": "Avanhandava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4701, "fields": {"name": "Avar\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4702, "fields": {"name": "Bady Bassitt", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4703, "fields": {"name": "Balbinos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4704, "fields": {"name": "B\u00e1lsamo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4705, "fields": {"name": "Bananal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4706, "fields": {"name": "Bar\u00e3o de Antonina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4707, "fields": {"name": "Barbosa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4708, "fields": {"name": "Bariri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4709, "fields": {"name": "Barra Bonita", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4710, "fields": {"name": "Barra do Chap\u00e9u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4711, "fields": {"name": "Barra do Turvo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4712, "fields": {"name": "Barretos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4713, "fields": {"name": "Barrinha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4714, "fields": {"name": "Barueri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4715, "fields": {"name": "Bastos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4716, "fields": {"name": "Batatais", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4717, "fields": {"name": "Bauru", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4718, "fields": {"name": "Bebedouro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4719, "fields": {"name": "Bento de Abreu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4720, "fields": {"name": "Bernardino de Campos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4721, "fields": {"name": "Bertioga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4722, "fields": {"name": "Bilac", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4723, "fields": {"name": "Birigui", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4724, "fields": {"name": "Biritiba-Mirim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4725, "fields": {"name": "Boa Esperan\u00e7a do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4726, "fields": {"name": "Bocaina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4727, "fields": {"name": "Bofete", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4728, "fields": {"name": "Boituva", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4729, "fields": {"name": "Bom Jesus dos Perd\u00f5es", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4730, "fields": {"name": "Bom Sucesso de Itarar\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4731, "fields": {"name": "Bor\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4732, "fields": {"name": "Borac\u00e9ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4733, "fields": {"name": "Borborema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4734, "fields": {"name": "Borebi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4735, "fields": {"name": "Botucatu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4736, "fields": {"name": "Bragan\u00e7a Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4737, "fields": {"name": "Bra\u00fana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4738, "fields": {"name": "Brejo Alegre", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4739, "fields": {"name": "Brodowski", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4740, "fields": {"name": "Brotas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4741, "fields": {"name": "Buri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4742, "fields": {"name": "Buritama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4743, "fields": {"name": "Buritizal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4744, "fields": {"name": "Cabr\u00e1lia Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4745, "fields": {"name": "Cabre\u00fava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4746, "fields": {"name": "Ca\u00e7apava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4747, "fields": {"name": "Cachoeira Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4748, "fields": {"name": "Caconde", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4749, "fields": {"name": "Cafel\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4750, "fields": {"name": "Caiabu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4751, "fields": {"name": "Caieiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4752, "fields": {"name": "Caiu\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4753, "fields": {"name": "Cajamar", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4754, "fields": {"name": "Cajati", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4755, "fields": {"name": "Cajobi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4756, "fields": {"name": "Cajuru", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4757, "fields": {"name": "Campina do Monte Alegre", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4758, "fields": {"name": "Campinas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4759, "fields": {"name": "Campo Limpo Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4760, "fields": {"name": "Campos do Jord\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4761, "fields": {"name": "Campos Novos Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4762, "fields": {"name": "Canan\u00e9ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4763, "fields": {"name": "Canas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4764, "fields": {"name": "C\u00e2ndido Mota", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4765, "fields": {"name": "C\u00e2ndido Rodrigues", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4766, "fields": {"name": "Canitar", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4767, "fields": {"name": "Cap\u00e3o Bonito", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4768, "fields": {"name": "Capela do Alto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4769, "fields": {"name": "Capivari", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4770, "fields": {"name": "Caraguatatuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4771, "fields": {"name": "Carapicu\u00edba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4772, "fields": {"name": "Cardoso", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4773, "fields": {"name": "Casa Branca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4774, "fields": {"name": "C\u00e1ssia dos Coqueiros", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4775, "fields": {"name": "Castilho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4776, "fields": {"name": "Catanduva", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4777, "fields": {"name": "Catigu\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4778, "fields": {"name": "Cedral", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4779, "fields": {"name": "Cerqueira C\u00e9sar", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4780, "fields": {"name": "Cerquilho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4781, "fields": {"name": "Ces\u00e1rio Lange", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4782, "fields": {"name": "Charqueada", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4783, "fields": {"name": "Chavantes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4784, "fields": {"name": "Clementina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4785, "fields": {"name": "Colina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4786, "fields": {"name": "Col\u00f4mbia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4787, "fields": {"name": "Conchal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4788, "fields": {"name": "Conchas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4789, "fields": {"name": "Cordeir\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4790, "fields": {"name": "Coroados", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4791, "fields": {"name": "Coronel Macedo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4792, "fields": {"name": "Corumbata\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4793, "fields": {"name": "Cosm\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4794, "fields": {"name": "Cosmorama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4795, "fields": {"name": "Cotia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4796, "fields": {"name": "Cravinhos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4797, "fields": {"name": "Cristais Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4798, "fields": {"name": "Cruz\u00e1lia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4799, "fields": {"name": "Cruzeiro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4800, "fields": {"name": "Cubat\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4801, "fields": {"name": "Cunha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4802, "fields": {"name": "Descalvado", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4803, "fields": {"name": "Diadema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4804, "fields": {"name": "Dirce Reis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4805, "fields": {"name": "Divinol\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4806, "fields": {"name": "Dobrada", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4807, "fields": {"name": "Dois C\u00f3rregos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4808, "fields": {"name": "Dolcin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4809, "fields": {"name": "Dourado", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4810, "fields": {"name": "Dracena", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4811, "fields": {"name": "Duartina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4812, "fields": {"name": "Dumont", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4813, "fields": {"name": "Echapor\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4814, "fields": {"name": "Eldorado", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4815, "fields": {"name": "Elias Fausto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4816, "fields": {"name": "Elisi\u00e1rio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4817, "fields": {"name": "Emba\u00faba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4818, "fields": {"name": "Embu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4819, "fields": {"name": "Embu-Gua\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4820, "fields": {"name": "Emilian\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4821, "fields": {"name": "Engenheiro Coelho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4822, "fields": {"name": "Esp\u00edrito Santo do Pinhal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4823, "fields": {"name": "Esp\u00edrito Santo do Turvo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4824, "fields": {"name": "Estiva Gerbi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4825, "fields": {"name": "Estrela d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4826, "fields": {"name": "Estrela do Norte", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4827, "fields": {"name": "Euclides da Cunha Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4828, "fields": {"name": "Fartura", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4829, "fields": {"name": "Fernando Prestes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4830, "fields": {"name": "Fernand\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4831, "fields": {"name": "Fern\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4832, "fields": {"name": "Ferraz de Vasconcelos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4833, "fields": {"name": "Flora Rica", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4834, "fields": {"name": "Floreal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4835, "fields": {"name": "Flor\u00ednia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4836, "fields": {"name": "Fl\u00f3rida Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4837, "fields": {"name": "Franca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4838, "fields": {"name": "Francisco Morato", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4839, "fields": {"name": "Franco da Rocha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4840, "fields": {"name": "Gabriel Monteiro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4841, "fields": {"name": "G\u00e1lia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4842, "fields": {"name": "Gar\u00e7a", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4843, "fields": {"name": "Gast\u00e3o Vidigal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4844, "fields": {"name": "Gavi\u00e3o Peixoto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4845, "fields": {"name": "General Salgado", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4846, "fields": {"name": "Getulina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4847, "fields": {"name": "Glic\u00e9rio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4848, "fields": {"name": "Guai\u00e7ara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4849, "fields": {"name": "Guaimb\u00ea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4850, "fields": {"name": "Gua\u00edra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4851, "fields": {"name": "Guapia\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4852, "fields": {"name": "Guapiara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4853, "fields": {"name": "Guar\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4854, "fields": {"name": "Guara\u00e7a\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4855, "fields": {"name": "Guaraci", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4856, "fields": {"name": "Guarani d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4857, "fields": {"name": "Guarant\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4858, "fields": {"name": "Guararapes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4859, "fields": {"name": "Guararema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4860, "fields": {"name": "Guaratinguet\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4861, "fields": {"name": "Guare\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4862, "fields": {"name": "Guariba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4863, "fields": {"name": "Guaruj\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4864, "fields": {"name": "Guarulhos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4865, "fields": {"name": "Guatapar\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4866, "fields": {"name": "Guzol\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4867, "fields": {"name": "Hercul\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4868, "fields": {"name": "Holambra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4869, "fields": {"name": "Hortol\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4870, "fields": {"name": "Iacanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4871, "fields": {"name": "Iacri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4872, "fields": {"name": "Iaras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4873, "fields": {"name": "Ibat\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4874, "fields": {"name": "Ibir\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4875, "fields": {"name": "Ibirarema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4876, "fields": {"name": "Ibitinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4877, "fields": {"name": "Ibi\u00fana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4878, "fields": {"name": "Ic\u00e9m", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4879, "fields": {"name": "Iep\u00ea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4880, "fields": {"name": "Igara\u00e7u do Tiet\u00ea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4881, "fields": {"name": "Igarapava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4882, "fields": {"name": "Igarat\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4883, "fields": {"name": "Iguape", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4884, "fields": {"name": "Ilha Comprida", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4885, "fields": {"name": "Ilha Solteira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4886, "fields": {"name": "Ilhabela", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4887, "fields": {"name": "Indaiatuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4888, "fields": {"name": "Indiana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4889, "fields": {"name": "Indiapor\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4890, "fields": {"name": "In\u00fabia Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4891, "fields": {"name": "Ipau\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4892, "fields": {"name": "Iper\u00f3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4893, "fields": {"name": "Ipe\u00fana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4894, "fields": {"name": "Ipigu\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4895, "fields": {"name": "Iporanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4896, "fields": {"name": "Ipu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4897, "fields": {"name": "Iracem\u00e1polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4898, "fields": {"name": "Irapu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4899, "fields": {"name": "Irapuru", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4900, "fields": {"name": "Itaber\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4901, "fields": {"name": "Ita\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4902, "fields": {"name": "Itajobi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4903, "fields": {"name": "Itaju", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4904, "fields": {"name": "Itanha\u00e9m", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4905, "fields": {"name": "Ita\u00f3ca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4906, "fields": {"name": "Itapecerica da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4907, "fields": {"name": "Itapetininga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4908, "fields": {"name": "Itapeva", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4909, "fields": {"name": "Itapevi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4910, "fields": {"name": "Itapira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4911, "fields": {"name": "Itapirapu\u00e3 Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4912, "fields": {"name": "It\u00e1polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4913, "fields": {"name": "Itaporanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4914, "fields": {"name": "Itapu\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4915, "fields": {"name": "Itapura", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4916, "fields": {"name": "Itaquaquecetuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4917, "fields": {"name": "Itarar\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4918, "fields": {"name": "Itariri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4919, "fields": {"name": "Itatiba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4920, "fields": {"name": "Itatinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4921, "fields": {"name": "Itirapina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4922, "fields": {"name": "Itirapu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4923, "fields": {"name": "Itobi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4924, "fields": {"name": "Itu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4925, "fields": {"name": "Itupeva", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4926, "fields": {"name": "Ituverava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4927, "fields": {"name": "Jaborandi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4928, "fields": {"name": "Jaboticabal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4929, "fields": {"name": "Jacare\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4930, "fields": {"name": "Jaci", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4931, "fields": {"name": "Jacupiranga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4932, "fields": {"name": "Jaguari\u00fana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4933, "fields": {"name": "Jales", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4934, "fields": {"name": "Jambeiro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4935, "fields": {"name": "Jandira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4936, "fields": {"name": "Jardin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4937, "fields": {"name": "Jarinu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4938, "fields": {"name": "Ja\u00fa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4939, "fields": {"name": "Jeriquara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4940, "fields": {"name": "Joan\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4941, "fields": {"name": "Jo\u00e3o Ramalho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4942, "fields": {"name": "Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4943, "fields": {"name": "J\u00falio Mesquita", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4944, "fields": {"name": "Jumirim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4945, "fields": {"name": "Jundia\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4946, "fields": {"name": "Junqueir\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4947, "fields": {"name": "Juqui\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4948, "fields": {"name": "Juquitiba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4949, "fields": {"name": "Lagoinha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4950, "fields": {"name": "Laranjal Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4951, "fields": {"name": "Lav\u00ednia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4952, "fields": {"name": "Lavrinhas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4953, "fields": {"name": "Leme", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4954, "fields": {"name": "Len\u00e7\u00f3is Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4955, "fields": {"name": "Limeira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4956, "fields": {"name": "Lind\u00f3ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4957, "fields": {"name": "Lins", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4958, "fields": {"name": "Lorena", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4959, "fields": {"name": "Lourdes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4960, "fields": {"name": "Louveira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4961, "fields": {"name": "Luc\u00e9lia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4962, "fields": {"name": "Lucian\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4963, "fields": {"name": "Lu\u00eds Ant\u00f4nio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4964, "fields": {"name": "Luizi\u00e2nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4965, "fields": {"name": "Lup\u00e9rcio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4966, "fields": {"name": "Lut\u00e9cia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4967, "fields": {"name": "Macatuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4968, "fields": {"name": "Macaubal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4969, "fields": {"name": "Maced\u00f4nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4970, "fields": {"name": "Magda", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4971, "fields": {"name": "Mairinque", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4972, "fields": {"name": "Mairipor\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4973, "fields": {"name": "Manduri", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4974, "fields": {"name": "Marab\u00e1 Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4975, "fields": {"name": "Maraca\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4976, "fields": {"name": "Marapoama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4977, "fields": {"name": "Mari\u00e1polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4978, "fields": {"name": "Mar\u00edlia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4979, "fields": {"name": "Marin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4980, "fields": {"name": "Martin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4981, "fields": {"name": "Mat\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4982, "fields": {"name": "Mau\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4983, "fields": {"name": "Mendon\u00e7a", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4984, "fields": {"name": "Meridiano", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4985, "fields": {"name": "Mes\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4986, "fields": {"name": "Miguel\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4987, "fields": {"name": "Mineiros do Tiet\u00ea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4988, "fields": {"name": "Mira Estrela", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4989, "fields": {"name": "Miracatu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4990, "fields": {"name": "Mirand\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4991, "fields": {"name": "Mirante do Paranapanema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4992, "fields": {"name": "Mirassol", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4993, "fields": {"name": "Mirassol\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4994, "fields": {"name": "Mococa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4995, "fields": {"name": "Mogi das Cruzes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4996, "fields": {"name": "Mogi Gua\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4997, "fields": {"name": "Mogi-Mirim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4998, "fields": {"name": "Mombuca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 4999, "fields": {"name": "Mon\u00e7\u00f5es", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5000, "fields": {"name": "Mongagu\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5001, "fields": {"name": "Monte Alegre do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5002, "fields": {"name": "Monte Alto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5003, "fields": {"name": "Monte Apraz\u00edvel", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5004, "fields": {"name": "Monte Azul Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5005, "fields": {"name": "Monte Castelo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5006, "fields": {"name": "Monte Mor", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5007, "fields": {"name": "Monteiro Lobato", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5008, "fields": {"name": "Morro Agudo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5009, "fields": {"name": "Morungaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5010, "fields": {"name": "Motuca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5011, "fields": {"name": "Murutinga do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5012, "fields": {"name": "Nantes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5013, "fields": {"name": "Narandiba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5014, "fields": {"name": "Natividade da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5015, "fields": {"name": "Nazar\u00e9 Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5016, "fields": {"name": "Neves Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5017, "fields": {"name": "Nhandeara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5018, "fields": {"name": "Nipo\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5019, "fields": {"name": "Nova Alian\u00e7a", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5020, "fields": {"name": "Nova Campina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5021, "fields": {"name": "Nova Cana\u00e3 Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5022, "fields": {"name": "Nova Castilho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5023, "fields": {"name": "Nova Europa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5024, "fields": {"name": "Nova Granada", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5025, "fields": {"name": "Nova Guataporanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5026, "fields": {"name": "Nova Independ\u00eancia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5027, "fields": {"name": "Nova Luzit\u00e2nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5028, "fields": {"name": "Nova Odessa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5029, "fields": {"name": "Novais", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5030, "fields": {"name": "Novo Horizonte", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5031, "fields": {"name": "Nuporanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5032, "fields": {"name": "Ocau\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5033, "fields": {"name": "\u00d3leo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5034, "fields": {"name": "Ol\u00edmpia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5035, "fields": {"name": "Onda Verde", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5036, "fields": {"name": "Oriente", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5037, "fields": {"name": "Orindi\u00fava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5038, "fields": {"name": "Orl\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5039, "fields": {"name": "Osasco", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5040, "fields": {"name": "Oscar Bressane", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5041, "fields": {"name": "Osvaldo Cruz", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5042, "fields": {"name": "Ourinhos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5043, "fields": {"name": "Ouro Verde", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5044, "fields": {"name": "Ouroeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5045, "fields": {"name": "Pacaembu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5046, "fields": {"name": "Palestina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5047, "fields": {"name": "Palmares Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5048, "fields": {"name": "Palmeira d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5049, "fields": {"name": "Palmital", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5050, "fields": {"name": "Panorama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5051, "fields": {"name": "Paragua\u00e7u Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5052, "fields": {"name": "Paraibuna", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5053, "fields": {"name": "Para\u00edso", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5054, "fields": {"name": "Paranapanema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5055, "fields": {"name": "Paranapu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5056, "fields": {"name": "Parapu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5057, "fields": {"name": "Pardinho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5058, "fields": {"name": "Pariquera-A\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5059, "fields": {"name": "Parisi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5060, "fields": {"name": "Patroc\u00ednio Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5061, "fields": {"name": "Paulic\u00e9ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5062, "fields": {"name": "Paul\u00ednia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5063, "fields": {"name": "Paulist\u00e2nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5064, "fields": {"name": "Paulo de Faria", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5065, "fields": {"name": "Pederneiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5066, "fields": {"name": "Pedra Bela", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5067, "fields": {"name": "Pedran\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5068, "fields": {"name": "Pedregulho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5069, "fields": {"name": "Pedreira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5070, "fields": {"name": "Pedrinhas Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5071, "fields": {"name": "Pedro de Toledo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5072, "fields": {"name": "Pen\u00e1polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5073, "fields": {"name": "Pereira Barreto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5074, "fields": {"name": "Pereiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5075, "fields": {"name": "Peru\u00edbe", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5076, "fields": {"name": "Piacatu", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5077, "fields": {"name": "Piedade", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5078, "fields": {"name": "Pilar do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5079, "fields": {"name": "Pindamonhangaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5080, "fields": {"name": "Pindorama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5081, "fields": {"name": "Pinhalzinho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5082, "fields": {"name": "Piquerobi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5083, "fields": {"name": "Piquete", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5084, "fields": {"name": "Piracaia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5085, "fields": {"name": "Piracicaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5086, "fields": {"name": "Piraju", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5087, "fields": {"name": "Piraju\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5088, "fields": {"name": "Pirangi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5089, "fields": {"name": "Pirapora do Bom Jesus", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5090, "fields": {"name": "Pirapozinho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5091, "fields": {"name": "Pirassununga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5092, "fields": {"name": "Piratininga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5093, "fields": {"name": "Pitangueiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5094, "fields": {"name": "Planalto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5095, "fields": {"name": "Platina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5096, "fields": {"name": "Po\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5097, "fields": {"name": "Poloni", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5098, "fields": {"name": "Pomp\u00e9ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5099, "fields": {"name": "Ponga\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5100, "fields": {"name": "Pontal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5101, "fields": {"name": "Pontalinda", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5102, "fields": {"name": "Pontes Gestal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5103, "fields": {"name": "Populina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5104, "fields": {"name": "Porangaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5105, "fields": {"name": "Porto Feliz", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5106, "fields": {"name": "Porto Ferreira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5107, "fields": {"name": "Potim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5108, "fields": {"name": "Potirendaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5109, "fields": {"name": "Pracinha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5110, "fields": {"name": "Prad\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5111, "fields": {"name": "Praia Grande", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5112, "fields": {"name": "Prat\u00e2nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5113, "fields": {"name": "Presidente Alves", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5114, "fields": {"name": "Presidente Bernardes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5115, "fields": {"name": "Presidente Epit\u00e1cio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5116, "fields": {"name": "Presidente Prudente", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5117, "fields": {"name": "Presidente Venceslau", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5118, "fields": {"name": "Promiss\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5119, "fields": {"name": "Quadra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5120, "fields": {"name": "Quat\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5121, "fields": {"name": "Queiroz", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5122, "fields": {"name": "Queluz", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5123, "fields": {"name": "Quintana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5124, "fields": {"name": "Rafard", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5125, "fields": {"name": "Rancharia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5126, "fields": {"name": "Reden\u00e7\u00e3o da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5127, "fields": {"name": "Regente Feij\u00f3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5128, "fields": {"name": "Regin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5129, "fields": {"name": "Registro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5130, "fields": {"name": "Restinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5131, "fields": {"name": "Ribeira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5132, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Bonito", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5133, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Branco", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5134, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Corrente", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5135, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5136, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o dos \u00cdndios", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5137, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Grande", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5138, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Pires", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5139, "fields": {"name": "Ribeir\u00e3o Preto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5140, "fields": {"name": "Rifaina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5141, "fields": {"name": "Rinc\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5142, "fields": {"name": "Rin\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5143, "fields": {"name": "Rio Claro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5144, "fields": {"name": "Rio das Pedras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5145, "fields": {"name": "Rio Grande da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5146, "fields": {"name": "Riol\u00e2ndia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5147, "fields": {"name": "Riversul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5148, "fields": {"name": "Rosana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5149, "fields": {"name": "Roseira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5150, "fields": {"name": "Rubi\u00e1cea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5151, "fields": {"name": "Rubin\u00e9ia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5152, "fields": {"name": "Sabino", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5153, "fields": {"name": "Sagres", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5154, "fields": {"name": "Sales", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5155, "fields": {"name": "Sales Oliveira", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5156, "fields": {"name": "Sales\u00f3polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5157, "fields": {"name": "Salmour\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5158, "fields": {"name": "Saltinho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5159, "fields": {"name": "Salto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5160, "fields": {"name": "Salto de Pirapora", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5161, "fields": {"name": "Salto Grande", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5162, "fields": {"name": "Sandovalina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5163, "fields": {"name": "Santa Ad\u00e9lia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5164, "fields": {"name": "Santa Albertina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5165, "fields": {"name": "Santa B\u00e1rbara d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5166, "fields": {"name": "Santa Branca", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5167, "fields": {"name": "Santa Clara d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5168, "fields": {"name": "Santa Cruz da Concei\u00e7\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5169, "fields": {"name": "Santa Cruz da Esperan\u00e7a", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5170, "fields": {"name": "Santa Cruz das Palmeiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5171, "fields": {"name": "Santa Cruz do Rio Pardo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5172, "fields": {"name": "Santa Ernestina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5173, "fields": {"name": "Santa F\u00e9 do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5174, "fields": {"name": "Santa Gertrudes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5175, "fields": {"name": "Santa Isabel", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5176, "fields": {"name": "Santa L\u00facia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5177, "fields": {"name": "Santa Maria da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5178, "fields": {"name": "Santa Mercedes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5179, "fields": {"name": "Santa Rita d'Oeste", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5180, "fields": {"name": "Santa Rita do Passa Quatro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5181, "fields": {"name": "Santa Rosa de Viterbo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5182, "fields": {"name": "Santa Salete", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5183, "fields": {"name": "Santana da Ponte Pensa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5184, "fields": {"name": "Santana de Parna\u00edba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5185, "fields": {"name": "Santo Anast\u00e1cio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5186, "fields": {"name": "Santo Andr\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5187, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio da Alegria", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5188, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio de Posse", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5189, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Aracangu\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5190, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Jardim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5191, "fields": {"name": "Santo Ant\u00f4nio do Pinhal", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5192, "fields": {"name": "Santo Expedito", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5193, "fields": {"name": "Sant\u00f3polis do Aguape\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5194, "fields": {"name": "Santos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5195, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5196, "fields": {"name": "S\u00e3o Bernardo do Campo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5197, "fields": {"name": "S\u00e3o Caetano do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5198, "fields": {"name": "S\u00e3o Carlos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5199, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5200, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5201, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o das Duas Pontes", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5202, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Iracema", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5203, "fields": {"name": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pau d'Alho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5204, "fields": {"name": "S\u00e3o Joaquim da Barra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5205, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5206, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreiro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5207, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5208, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5209, "fields": {"name": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5210, "fields": {"name": "S\u00e3o Louren\u00e7o da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5211, "fields": {"name": "S\u00e3o Lu\u00eds do Paraitinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5212, "fields": {"name": "S\u00e3o Manuel", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5213, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel Arcanjo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5214, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5215, "fields": {"name": "S\u00e3o Pedro do Turvo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5216, "fields": {"name": "S\u00e3o Roque", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5217, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5218, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Grama", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5219, "fields": {"name": "S\u00e3o Sim\u00e3o", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5220, "fields": {"name": "S\u00e3o Vicente", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5221, "fields": {"name": "Sarapu\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5222, "fields": {"name": "Sarutai\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5223, "fields": {"name": "Sebastian\u00f3polis do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5224, "fields": {"name": "Serra Azul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5225, "fields": {"name": "Serra Negra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5226, "fields": {"name": "Serrana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5227, "fields": {"name": "Sert\u00e3ozinho", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5228, "fields": {"name": "Sete Barras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5229, "fields": {"name": "Sever\u00ednia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5230, "fields": {"name": "Silveiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5231, "fields": {"name": "Socorro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5232, "fields": {"name": "Sorocaba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5233, "fields": {"name": "Sud Mennucci", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5234, "fields": {"name": "Sumar\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5235, "fields": {"name": "Suzan\u00e1polis", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5236, "fields": {"name": "Suzano", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5237, "fields": {"name": "Tabapu\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5238, "fields": {"name": "Tabatinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5239, "fields": {"name": "Tabo\u00e3o da Serra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5240, "fields": {"name": "Taciba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5241, "fields": {"name": "Tagua\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5242, "fields": {"name": "Taia\u00e7u", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5243, "fields": {"name": "Tai\u00fava", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5244, "fields": {"name": "Tamba\u00fa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5245, "fields": {"name": "Tanabi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5246, "fields": {"name": "Tapira\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5247, "fields": {"name": "Tapiratiba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5248, "fields": {"name": "Taquaral", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5249, "fields": {"name": "Taquaritinga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5250, "fields": {"name": "Taquarituba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5251, "fields": {"name": "Taquariva\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5252, "fields": {"name": "Tarabai", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5253, "fields": {"name": "Tarum\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5254, "fields": {"name": "Tatu\u00ed", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5255, "fields": {"name": "Taubat\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5256, "fields": {"name": "Tejup\u00e1", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5257, "fields": {"name": "Teodoro Sampaio", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5258, "fields": {"name": "Terra Roxa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5259, "fields": {"name": "Tiet\u00ea", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5260, "fields": {"name": "Timburi", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5261, "fields": {"name": "Torre de Pedra", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5262, "fields": {"name": "Torrinha", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5263, "fields": {"name": "Trabiju", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5264, "fields": {"name": "Trememb\u00e9", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5265, "fields": {"name": "Tr\u00eas Fronteiras", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5266, "fields": {"name": "Tuiuti", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5267, "fields": {"name": "Tup\u00e3", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5268, "fields": {"name": "Tupi Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5269, "fields": {"name": "Turi\u00faba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5270, "fields": {"name": "Turmalina", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5271, "fields": {"name": "Ubarana", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5272, "fields": {"name": "Ubatuba", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5273, "fields": {"name": "Ubirajara", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5274, "fields": {"name": "Uchoa", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5275, "fields": {"name": "Uni\u00e3o Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5276, "fields": {"name": "Ur\u00e2nia", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5277, "fields": {"name": "Uru", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5278, "fields": {"name": "Urup\u00eas", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5279, "fields": {"name": "Valentim Gentil", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5280, "fields": {"name": "Valinhos", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5281, "fields": {"name": "Valpara\u00edso", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5282, "fields": {"name": "Vargem", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5283, "fields": {"name": "Vargem Grande do Sul", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5284, "fields": {"name": "Vargem Grande Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5285, "fields": {"name": "V\u00e1rzea Paulista", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5286, "fields": {"name": "Vera Cruz", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5287, "fields": {"name": "Vinhedo", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5288, "fields": {"name": "Viradouro", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5289, "fields": {"name": "Vista Alegre do Alto", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5290, "fields": {"name": "Vit\u00f3ria Brasil", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5291, "fields": {"name": "Votorantim", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5292, "fields": {"name": "Votuporanga", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5293, "fields": {"name": "Zacarias", "state": 1}}, {"model": "geography.city", "pk": 5294, "fields": {"name": "Amparo de S\u00e3o Francisco", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5295, "fields": {"name": "Aquidab\u00e3", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5296, "fields": {"name": "Aracaju", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5297, "fields": {"name": "Arau\u00e1", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5298, "fields": {"name": "Areia Branca", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5299, "fields": {"name": "Barra dos Coqueiros", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5300, "fields": {"name": "Boquim", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5301, "fields": {"name": "Brejo Grande", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5302, "fields": {"name": "Campo do Brito", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5303, "fields": {"name": "Canhoba", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5304, "fields": {"name": "Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5305, "fields": {"name": "Capela", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5306, "fields": {"name": "Carira", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5307, "fields": {"name": "Carm\u00f3polis", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5308, "fields": {"name": "Cedro de S\u00e3o Jo\u00e3o", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5309, "fields": {"name": "Cristin\u00e1polis", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5310, "fields": {"name": "Cumbe", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5311, "fields": {"name": "Divina Pastora", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5312, "fields": {"name": "Est\u00e2ncia", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5313, "fields": {"name": "Feira Nova", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5314, "fields": {"name": "Frei Paulo", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5315, "fields": {"name": "Gararu", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5316, "fields": {"name": "General Maynard", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5317, "fields": {"name": "Gracho Cardoso", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5318, "fields": {"name": "Ilha das Flores", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5319, "fields": {"name": "Indiaroba", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5320, "fields": {"name": "Itabaiana", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5321, "fields": {"name": "Itabaianinha", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5322, "fields": {"name": "Itabi", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5323, "fields": {"name": "Itaporanga d'Ajuda", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5324, "fields": {"name": "Japaratuba", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5325, "fields": {"name": "Japoat\u00e3", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5326, "fields": {"name": "Lagarto", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5327, "fields": {"name": "Laranjeiras", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5328, "fields": {"name": "Macambira", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5329, "fields": {"name": "Malhada dos Bois", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5330, "fields": {"name": "Malhador", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5331, "fields": {"name": "Maruim", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5332, "fields": {"name": "Moita Bonita", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5333, "fields": {"name": "Monte Alegre de Sergipe", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5334, "fields": {"name": "Muribeca", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5335, "fields": {"name": "Ne\u00f3polis", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5336, "fields": {"name": "Nossa Senhora Aparecida", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5337, "fields": {"name": "Nossa Senhora da Gl\u00f3ria", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5338, "fields": {"name": "Nossa Senhora das Dores", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5339, "fields": {"name": "Nossa Senhora de Lourdes", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5340, "fields": {"name": "Nossa Senhora do Socorro", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5341, "fields": {"name": "Pacatuba", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5342, "fields": {"name": "Pedra Mole", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5343, "fields": {"name": "Pedrinhas", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5344, "fields": {"name": "Pinh\u00e3o", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5345, "fields": {"name": "Pirambu", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5346, "fields": {"name": "Po\u00e7o Redondo", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5347, "fields": {"name": "Po\u00e7o Verde", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5348, "fields": {"name": "Porto da Folha", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5349, "fields": {"name": "Propri\u00e1", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5350, "fields": {"name": "Riach\u00e3o do Dantas", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5351, "fields": {"name": "Riachuelo", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5352, "fields": {"name": "Ribeir\u00f3polis", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5353, "fields": {"name": "Ros\u00e1rio do Catete", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5354, "fields": {"name": "Salgado", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5355, "fields": {"name": "Santa Luzia do Itanhy", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5356, "fields": {"name": "Santa Rosa de Lima", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5357, "fields": {"name": "Santana do S\u00e3o Francisco", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5358, "fields": {"name": "Santo Amaro das Brotas", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5359, "fields": {"name": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5360, "fields": {"name": "S\u00e3o Domingos", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5361, "fields": {"name": "S\u00e3o Francisco", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5362, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Aleixo", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5363, "fields": {"name": "Sim\u00e3o Dias", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5364, "fields": {"name": "Siriri", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5365, "fields": {"name": "Telha", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5366, "fields": {"name": "Tobias Barreto", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5367, "fields": {"name": "Tomar do Geru", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5368, "fields": {"name": "Umba\u00faba", "state": 32}}, {"model": "geography.city", "pk": 5369, "fields": {"name": "Abreul\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5370, "fields": {"name": "Aguiarn\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5371, "fields": {"name": "Alian\u00e7a do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5372, "fields": {"name": "Almas", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5373, "fields": {"name": "Alvorada", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5374, "fields": {"name": "Anan\u00e1s", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5375, "fields": {"name": "Angico", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5376, "fields": {"name": "Aparecida do Rio Negro", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5377, "fields": {"name": "Aragominas", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5378, "fields": {"name": "Araguacema", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5379, "fields": {"name": "Aragua\u00e7u", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5380, "fields": {"name": "Aragua\u00edna", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5381, "fields": {"name": "Araguan\u00e3", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5382, "fields": {"name": "Araguatins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5383, "fields": {"name": "Arapoema", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5384, "fields": {"name": "Arraias", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5385, "fields": {"name": "Augustin\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5386, "fields": {"name": "Aurora do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5387, "fields": {"name": "Axix\u00e1 do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5388, "fields": {"name": "Baba\u00e7ul\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5389, "fields": {"name": "Bandeirantes do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5390, "fields": {"name": "Barra do Ouro", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5391, "fields": {"name": "Barrol\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5392, "fields": {"name": "Bernardo Say\u00e3o", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5393, "fields": {"name": "Bom Jesus do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5394, "fields": {"name": "Brasil\u00e2ndia do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5395, "fields": {"name": "Brejinho de Nazar\u00e9", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5396, "fields": {"name": "Buriti do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5397, "fields": {"name": "Cachoeirinha", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5398, "fields": {"name": "Campos Lindos", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5399, "fields": {"name": "Cariri do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5400, "fields": {"name": "Carmol\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5401, "fields": {"name": "Carrasco Bonito", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5402, "fields": {"name": "Caseara", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5403, "fields": {"name": "Centen\u00e1rio", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5404, "fields": {"name": "Chapada da Natividade", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5405, "fields": {"name": "Chapada de Areia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5406, "fields": {"name": "Colinas do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5407, "fields": {"name": "Colm\u00e9ia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5408, "fields": {"name": "Combinado", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5409, "fields": {"name": "Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5410, "fields": {"name": "Couto de Magalh\u00e3es", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5411, "fields": {"name": "Cristal\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5412, "fields": {"name": "Crix\u00e1s do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5413, "fields": {"name": "Darcin\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5414, "fields": {"name": "Dian\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5415, "fields": {"name": "Divin\u00f3polis do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5416, "fields": {"name": "Dois Irm\u00e3os do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5417, "fields": {"name": "Duer\u00e9", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5418, "fields": {"name": "Esperantina", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5419, "fields": {"name": "F\u00e1tima", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5420, "fields": {"name": "Figueir\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5421, "fields": {"name": "Filad\u00e9lfia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5422, "fields": {"name": "Formoso do Araguaia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5423, "fields": {"name": "Fortaleza do Taboc\u00e3o", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5424, "fields": {"name": "Goianorte", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5425, "fields": {"name": "Goiatins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5426, "fields": {"name": "Guara\u00ed", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5427, "fields": {"name": "Gurupi", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5428, "fields": {"name": "Ipueiras", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5429, "fields": {"name": "Itacaj\u00e1", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5430, "fields": {"name": "Itaguatins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5431, "fields": {"name": "Itapiratins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5432, "fields": {"name": "Itapor\u00e3 do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5433, "fields": {"name": "Ja\u00fa do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5434, "fields": {"name": "Juarina", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5435, "fields": {"name": "Lagoa da Confus\u00e3o", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5436, "fields": {"name": "Lagoa do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5437, "fields": {"name": "Lajeado", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5438, "fields": {"name": "Lavandeira", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5439, "fields": {"name": "Lizarda", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5440, "fields": {"name": "Luzin\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5441, "fields": {"name": "Marian\u00f3polis do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5442, "fields": {"name": "Mateiros", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5443, "fields": {"name": "Mauril\u00e2ndia do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5444, "fields": {"name": "Miracema do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5445, "fields": {"name": "Miranorte", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5446, "fields": {"name": "Monte do Carmo", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5447, "fields": {"name": "Monte Santo do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5448, "fields": {"name": "Muricil\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5449, "fields": {"name": "Natividade", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5450, "fields": {"name": "Nazar\u00e9", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5451, "fields": {"name": "Nova Olinda", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5452, "fields": {"name": "Nova Rosal\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5453, "fields": {"name": "Novo Acordo", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5454, "fields": {"name": "Novo Alegre", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5455, "fields": {"name": "Novo Jardim", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5456, "fields": {"name": "Oliveira de F\u00e1tima", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5457, "fields": {"name": "Palmas", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5458, "fields": {"name": "Palmeirante", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5459, "fields": {"name": "Palmeiras do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5460, "fields": {"name": "Palmeir\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5461, "fields": {"name": "Para\u00edso do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5462, "fields": {"name": "Paran\u00e3", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5463, "fields": {"name": "Pau d'Arco", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5464, "fields": {"name": "Pedro Afonso", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5465, "fields": {"name": "Peixe", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5466, "fields": {"name": "Pequizeiro", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5467, "fields": {"name": "Pindorama do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5468, "fields": {"name": "Piraqu\u00ea", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5469, "fields": {"name": "Pium", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5470, "fields": {"name": "Ponte Alta do Bom Jesus", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5471, "fields": {"name": "Ponte Alta do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5472, "fields": {"name": "Porto Alegre do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5473, "fields": {"name": "Porto Nacional", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5474, "fields": {"name": "Praia Norte", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5475, "fields": {"name": "Presidente Kennedy", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5476, "fields": {"name": "Pugmil", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5477, "fields": {"name": "Recursol\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5478, "fields": {"name": "Riachinho", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5479, "fields": {"name": "Rio da Concei\u00e7\u00e3o", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5480, "fields": {"name": "Rio dos Bois", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5481, "fields": {"name": "Rio Sono", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5482, "fields": {"name": "Sampaio", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5483, "fields": {"name": "Sandol\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5484, "fields": {"name": "Santa F\u00e9 do Araguaia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5485, "fields": {"name": "Santa Maria do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5486, "fields": {"name": "Santa Rita do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5487, "fields": {"name": "Santa Rosa do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5488, "fields": {"name": "Santa Tereza do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5489, "fields": {"name": "Santa Terezinha do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5490, "fields": {"name": "S\u00e3o Bento do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5491, "fields": {"name": "S\u00e3o F\u00e9lix do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5492, "fields": {"name": "S\u00e3o Miguel do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5493, "fields": {"name": "S\u00e3o Salvador do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5494, "fields": {"name": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5495, "fields": {"name": "S\u00e3o Val\u00e9rio da Natividade", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5496, "fields": {"name": "Silvan\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5497, "fields": {"name": "S\u00edtio Novo do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5498, "fields": {"name": "Sucupira", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5499, "fields": {"name": "Taguatinga", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5500, "fields": {"name": "Taipas do Tocantins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5501, "fields": {"name": "Talism\u00e3", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5502, "fields": {"name": "Tocant\u00ednia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5503, "fields": {"name": "Tocantin\u00f3polis", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5504, "fields": {"name": "Tupirama", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5505, "fields": {"name": "Tupiratins", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5506, "fields": {"name": "Wanderl\u00e2ndia", "state": 33}}, {"model": "geography.city", "pk": 5507, "fields": {"name": "Xambio\u00e1", "state": 33}}, {"model": "contact.contactsubject", "pk": 1, "fields": {"title": "Cr\u00edtica"}}, {"model": "contact.contactsubject", "pk": 2, "fields": {"title": "Sugest\u00e3o"}}, {"model": "configuration.configgroup", "pk": 1, "fields": {"group": "ungroup", "description": "Configura\u00e7\u00f5es sem grupo definido"}}, {"model": "configuration.configgroup", "pk": 2, "fields": {"group": "notification", "description": "Configura\u00e7\u00f5es de notifica\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 1, "fields": {"key": "notify_publications", "description": "Notificar publica\u00e7\u00f5es", "group": 2, "show": false, "order": null}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 2, "fields": {"key": "notify_follow", "description": "Quando algu\u00e9m te seguir", "group": 2, "show": true, "order": 1}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 3, "fields": {"key": "notify_comment_article", "description": "Quando algu\u00e9m comentar sua publica\u00e7\u00e3o", "group": 2, "show": true, "order": 2}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 4, "fields": {"key": "notify_comment_question", "description": "Quando algu\u00e9m responder sua pergunta", "group": 2, "show": true, "order": 3}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 5, "fields": {"key": "notify_comment_comment", "description": "Quando algu\u00e9m responder seu coment\u00e1rio", "group": 2, "show": true, "order": 4}}, {"model": "configuration.configkey", "pk": 6, "fields": {"key": "notify_comment_answer", "description": "Quando algu\u00e9m comentar sua resposta", "group": 2, "show": true, "order": 5}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 1, "fields": {"description": "SPAM", "order": 1}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 2, "fields": {"description": "Muitos erros ortogr\u00e1ficos", "order": 2}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 3, "fields": {"description": "Conte\u00fado pornogr\u00e1fico", "order": 3}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 4, "fields": {"description": "Sem rela\u00e7\u00e3o com TI", "order": 4}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 5, "fields": {"description": "Sem rela\u00e7\u00e3o com a comunidade", "order": 5}}, {"model": "complaint.complainttype", "pk": 6, "fields": {"description": "Ofensivo", "order": 6}}]